<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2574"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2875"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2574"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2574.jpg"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2574.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2574"><dc:date>1971</dc:date><dc:description xml:lang="nl">In een ironische verwijzing naar body art, process art en performance plaatst Baldessari vraagtekens bij definities van het wat en hoe van de kunstproductie. Hij voert een performance uit met uitdrukkingsloze precisie, waarbij hij zijn handen, armen en zijn gehele lichaam met gekunstelde, minutieuze gebaren beweegt en bij elke beweging de zin "I am making art" (ik ben kunst aan het maken) reciteert. Iedere articulatie van de zin geeft hij een andere nadruk en nuance alsof kunst van moment tot moment wordt gecreëerd. Dit register aan lichaamsbewegingen wordt ironisch geneutraliseerd door de repetitieve monotonie van het geheel. Hoewel Baldessari zichzelf niet graag een performer noemt – "Ik denk dat performance voor mij een iets te heftige activiteit is" – vormt zijn ‘antiperformance’ niettemin de kern van dit werk.</dc:description><dc:creator>John Baldessari</dc:creator><dc:description xml:lang="en">In an ironic reference to body art, process art and performance, Baldessari challenges definitions of the content and execution of art-making. Performing with deadpan precision, he moves his hands, arms and entire body in studied, minute motions, intoning the phrase "I am making art" with each gesture. Each articulation of the phrase is given a different emphasis and nuance, as if art were being created from moment to moment. This index of body movements is ironically offset by the repetitive monotony of the exercise. Although Baldessari demurs from calling himself a performer — "I think performance for me is a little bit too hot an activity" — his "anti-performance" is nonetheless the core of this work.</dc:description><dcterms:extent>tijdsduur / duration 00:18:40</dcterms:extent><dcterms:created>1971</dcterms:created><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:title>I Am Making Art</dc:title><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="nl">video (PAL, zwart-wit, geluid)</dc:type><dc:identifier>2574</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">video (PAL, black-and-white, sound), duration 18:40 min.</dc:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>