<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2943"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C7112"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2943"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2943-01.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2943-01.jpg"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2943"><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="en">painted wooden house, stone, plexiglass, metal, plaster ornaments, water supply infrastructure, sun panels, satellite receiver</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Voor dit werk reisde Marjetica Potrc naar New Orleans om onderzoek te doen naar de herleving van het type woonhuis dat bekend staat als het ‘shotgun house’. De herleving van dit type huis in de stad New Orleans komt voort uit het streven van de stad om zelfvoorzienend te zijn sinds de grote schade die de orkaan Katrina aanrichtte in New Orleans in 2005. ‘Shotgun houses’ zijn kleine nauwe huizen, meestal niet breder dan 3,5 meter, met een deur aan elke zijde van het huis en zonder gang. De bouwstijl was populair in de zuidelijke Verenigde Staten, met name aan het eind van de negentiende en het begin van de twintigste eeuw. Dit werk presenteert het resultaat van het onderzoek dat Potrc deed in de vorm van een ‘shotgun house’ naar interpretatie van de kunstenaar. De versie van Potrc bevat de mogelijkheid om middels een regenton regenwater op te vangen. Potrc ziet de herleving van de ‘shotgun houses’ en de zelfvoorzienendheid van de bevolking als ontwikkelingen die samenhangen met de deconstructie van modernistische bouwstijlen en de zoektocht naar een nieuwe vorm van democratie in de eenentwintigste eeuw. De twee figuren die als zuilen van het huis dienen staan voor de zelfvoorzienendheid van de inwoners van New Orleans en hun rol in de wederopbouw van de stad.</dc:description><dcterms:extent>installatie afmeting variabel / installation dimensions variable</dcterms:extent><dc:date>2008</dc:date><dcterms:created>2008</dcterms:created><dc:type xml:lang="nl">beschilderd houten huis, steen, perspex, metaal, gipsen ornamenten, watertank, zonnenpanelen, schotelantenne</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>2943</dc:identifier><dc:creator>Marjetica Potrc</dc:creator><dc:title>New Orleans: Shotgun House with Rainwater-Harvesting Tank</dc:title></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>