<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2918"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2918"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2918-06.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2918-06.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C6971"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2918"><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1991 - 2007</dc:date><dcterms:created>1991 - 2007</dcterms:created><dc:creator>Hüseyin Bahri Alptekin</dc:creator><dc:title>Self-Heterotopia, Catching Up with Self</dc:title><dc:identifier>2918</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">various materials</dc:type><dc:description xml:lang="nl">De installatie bestaat uit voorwerpen en beeldmateriaal dat Alptekin over een periode van 16 jaar verzamelde tijdens zijn vele reizen door Azië, Afrika en Zuid-Amerika. Elk voorwerp herbergt andere verhalen en getuigt van Alptekins aandacht voor en nieuwsgierigheid naar de wereld. Tegelijkertijd zijn het voor hem voorwerpen waar zijn eigen herinneringen achter schuilgaan en die samen als het ware een deel van zijn leven documenteren. ' Self-Heterotopia, Catching Up with Self is gerelateerd aan het concept Heterotopia van filosoof en sociaal theoreticus Michel Foucault. Foucault: ‘De heterotopie is in staat om op een enkele werkelijke plek meerdere ruimten, meerdere plaatsen naast elkaar te zetten die in wezen onverenigbaar zijn.’ Dit werk van Alptekin is ook te begrijpen als een vorm van zelfonderzoek. Met Self- Heterotopia lijkt hij een methode te hebben ontwikkeld om kennis over zichzelf in de wereld inzichtelijk te maken. ' ' tentoonstellingstekst 2013</dc:description><dc:description xml:lang="en">The installation consists of objects and visual materials which Alptekin collected over a period of 16 years during his many trips through Asia, Africa and South America. Every object contains different stories and reveals Alptekin’s attention for and curiosity about the world. At the same time they are objects for him behind which he conceals his own memories and documents his life in a certain way. ' Self-Heterotopia, Cathing Up with Self is related to the concept of Heterotopia of the philosopher and social theoretician Michel Foucault. Foucault wrote: ‘The heterotopia is capable of juxtaposing in a single real place several spaces, several sites that are in themselves incompatible.’ This work by Alptekin could also be understood as a form of self exploration. ' ' exhibition text 2013</dc:description><dcterms:extent>afmeting installatie / installation dimensions ca. 300 x 800 cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="nl">diverse materialen</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>