<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2326"><dc:description xml:lang="nl">'[Vechta] ex LF' bestaat uit een platte vitrinekast die aan de wand bevestigd wordt. De kast is aan de binnenkant bekleed met vilt. Een deurtje vormt de voorzijde. Ernaast hangt verticaal een brandende tl-lamp. Dit werk vormt een ensemble met twee andere werken van Mucha: 'Ohne Titel (Wülfrath Wo)' en 'Ohne Titel (Oberhausen)'. Ze bevatten alledrie brandende tl-verlichting en alledrie een spiegelend vlak. Ze verwijzen alledrie naar Duitse plaatsnamen. Mucha presenteert de drie werken aanvankelijk als installatie 'C83 Nr.29'. Na de expositie worden ze echter afzonderlijk verkocht. Tot genoegen van Mucha zijn ze door het Van Abbemuseum weer bij elkaar gebracht en worden ze tezamen tentoongesteld. 'Begin jaren 80 stelt Mucha objecten samen uit middelen die hij aantreft in expositieruimtes en die bedoeld zijn om kunstwerken te presenteren, zoals sokkels, vitrines en verlichting. Deze 'anonieme' materialen combineert hij dikwijls met opschriften die verwijzen naar Duitse stations. Mucha wil met zijn objecten plekken creëren die op eenzelfde manier neutraal zijn als een station of treincoupé. De spiegelende oppervlakken hebben overeenkomst met de ruiten in een coupé: ze weerkaatsen de openbare plek, de kijker en eventuele andere personen die toevallig aanwezig zijn. Een station is een halte, een plek waar je verblijft op doorreis naar iets anders. Het wachten en het reizen zijn momenten van tijdelijk ontheemd zijn, momenten die uitnodigen tot bezinning. Mucha wil met zijn objecten vergelijkbare gevoelens oproepen. 'Evenals een aantal andere kunstenaars dat in de jaren tachtig bekendheid krijgt, zoals Vercruysse, Klingelhöller en Schütte, stelt Mucha via zijn werk vragen over de plaats en de betekenis van kunst op dat moment. Wat kan kunst nog betekenen en wat kan de kunstenaar nog toevoegen, wanneer alles al gezegd en gedaan lijkt. Mucha's antwoord hierop is het aan de orde stellen van deze kwesties als uitnodiging tot bezinning erop. Zijn beelden roepen gevoelens van afwezigheid en verlatenheid op. Maar tegelijkertijd bieden zij een platform van waar uit nieuwe wegen zich kunnen openen.</dc:description><dc:date>1982</dc:date><dc:type xml:lang="en">laquered wood, glass, metal, cardboard, rubber, synthetic material, 2 fluorescent lights</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:title>[Vechta] ex LF</dc:title><dc:identifier>2326</dc:identifier><dcterms:created>1982</dcterms:created><dcterms:extent>(1x) 70,2 x 48,5 x 9,2 cm, (1x) 62,1 x 14,4 x 6,1 cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">'[Vechta] ex LF' consists of a flat display case attached to the wall. The case is covered with felt on the inside. The front consists of a door, and there is a lit vertical neon light hanging next to it. This work forms n ensemble with two other works by Mucha: 'Ohne titel (Wülfrath Wo)' and 'Ohne titel (Oberhausen)'. All three contain lit neon lights and all three have a reflective area (mirror glass, or a reflecting glass plate). All three refer to German place names. There are other similarities between 'Oberhausen' and 'Wülfrath Wo'. They both incorporate linoleum columns and both consist of four bases bearing a horizontal element. Initially Mucha presented the three works as an installation 'C83 Nr.29'. However, after the exhibition they were sold separately. To Mucha’s delight the Van Abbemuseum brought them together again and they are now exhibited side by side. 'In the early 1980s Mucha collected together objects which were meant to be used to present artworks such as plinths, display cases and lighting. He combined these “anonymous” materials with captions referring to German stations. With his objects, Mucha wanted to create places which are neutral in the same way that a station or a railway carriage is neutral. The reflecting surfaces correspond to the windows in a railway carriage, they reflect the public space, the viewer and any other people who happen to be present. The constructions of standing columns bearing a horizontal element can be associated with railway bridges. A station is a place to stop, where you stay for a while, while you are travelling onto somewhere else. Waiting and travelling are times of being temporarily away from home, moments inviting reflection. With his objects, Mucha tries to evoke comparable feelings. 'Like Vercruysse, Klingelhöller and Schütte, Mucha raised questions in his work about the place and meaning of art in our time. What can art still mean, and what is there for the artist to add when everything already seems to have been said and done? Mucha’s answer is to raise these questions for discussion and invite reflection. His images evoke feelings of absence and abandonment, but at the same time they provide a platform which serves as a starting point for new roads.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>Reinhard Mucha</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">glas, lakverf op hout, messing, vilt, karton, rubber, metaal, kunststof, 2 tl-buizen</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2326"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2326.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2478"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2326"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2326.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>