<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/211"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dcterms:extent>134,2 x 92,7 x 4 cm (incl.lijst / frame)</dcterms:extent><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">'L'accordéon' van Fernand Léger is opgebouwd uit vormen die ontleend zijn aan muziekinstrumenten. Ze zijn als platte vlakken gedeeltelijk over elkaar heen geschoven en zijn gecombineerd met abstracte banen. Het oranje vlak en de zwart-witte verticale strepen links daarvan, verwijzen naar een accordeon. De vier witte horizontale elementen rechts van de blauwe buisvorm, zijn herkenbaar als trompetventielen. De rode gebogen vorm kun je associëren met een Afrikaanse trom. De groene vorm met onderaan een halve cirkel in een half vierkant, laat zich lezen als gitaar. Deze instrumentonderdelen zijn samengevoegd tot een compact geheel, waarin het accent ligt op verticale richtingen. Ook de achtergrond bestaat voornamelijk uit verticale banen. De vormen zijn egaal ingeschilderd in contrasterende kleuren. 'De opbouw van 'L'accordéon' is grotendeels gebaseerd op de uitgangspunten van het kubisme. In de beginfase van deze stroming wordt het onderwerp geanalyseerd, in fragmenten verdeeld en op een nieuwe manier samengevoegd. In de tweede fase, de synthetische, vormen losse fragmenten het uitgangspunt. Hiermee wordt een samenhangend beeld geconstrueerd waarin het accent vooral ligt op vlakken. Ruimtelijkheid wordt enigszins gesuggereerd door overlapping of doorsnijding van vlakken. 'L'accordéon' is een voorbeeld van synthetisch kubisme. Het werk is opgebouwd uit naast en in elkaar passende vlakken. Léger zet zijn schilderij echter zo in elkaar dat de plasticiteit van enkele onderdelen bewaard blijft. De perspectivische vertekening in de zwartwitlijnen van de accordeon en het kleurverloop in de blauwe buis geven een suggestie van ruimtelijkheid aan die onderdelen. 'Voor Léger is het onderwerp belangrijk. Hij zegt: "Het voorwerp-fragment heeft zijn eigen waarde; door het te isoleren geeft men het persoonlijkheid." Midden jaren twintig schildert hij voornamelijk voorwerpen. Deze kunnen variëren van traditionele stillevenobjecten als flessen of muziekinstrumenten, tot eigentijdse industriële voorwerpen als deurklinken of leeslampen. Léger is zeer geïnteresseerd in moderne techniek. Hij gelooft in het nut daarvan voor de gemeenschap en wil dit in zijn werk tot uitdrukking brengen. Zijn schilderijen lijken vaak op uit allerlei onderdelen opgebouwde machinerieën, ook wanneer hij mensen als uitgangspunt neemt. Léger is van mening dat een goede constructie belangrijk is voor een apparaat, maar ook voor een schilderij.</dc:description><dc:identifier>211</dc:identifier><dc:date>1926</dc:date><dc:creator>Fernand Léger</dc:creator><dc:description xml:lang="en">'L'accordéon' by Fernard Léger is composed of forms derived from musical instruments. They partly overlap as flat planes and are combined with abstract lines. The orange plane and the black and white vertical lines to the left refer to an accordion. The four white horizontal elements to the right of the blue cylindrical shape are recognizably the valves of a trumpet. The curved red shape could be associated with an African drum. The green shape with a semicircle at the bottom inside half a square can be seen as a guitar. These elements of instruments have been combined to form a compact whole in which the emphasis is on the vertical. The background also consists mainly of vertical lines. The shapes have been painted evenly in contrasting colours. 'The composition of 'L'accordéon' is largely based on the starting points of Cubism. During the early stages of this movement the subject was analysed, divided into fragments and combined in a new way. During the second stage, the synthetic stage, these separate fragments serve as the starting point. They are used to construct a coherent whole in which the emphasis is mainly on the planes. A spatial quality is suggested to some extent by the overlapping of the planes or where they cut across each other. 'L'accordéon' is an example of synthetic Cubism. The work is composed of juxtaposed planes which fit together. However, Léger composed his painting in such a way that the plasticity of some of the elements is maintained. The perspective distortion in the black and white lines of the accordion and the range of colour in the blue cylinder mean that these elements have a spatial quality. 'The subject was very important for Léger. He said: “The fragment of the object has its own value; by isolating it, it is given its own personality”. In the mid-1920s he mainly painted objects which varied from the traditional subjects of still lifes, such as bottles and musical instruments, to contemporary industrial objects such as doorknobs or reading lamps. Léger was very interested in modern technology. He believed in its usefulness for the community and wanted to express this in his work. His paintings often look like compositions of all sorts of parts of machinery, even when he used people as the starting point. Léger considered that a good construction is important for a machine but also for a painting.</dc:description><dcterms:created>1926</dcterms:created><dc:title>L'accordéon</dc:title></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/211"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0211.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/211"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C552"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0211.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>