<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2261"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2425"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2261"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2261.JPG"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2261.JPG"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2261"><dcterms:created>1991</dcterms:created><dc:identifier>2261</dc:identifier><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="nl">Op dit doek heeft de Portugese kunstenaar Julião Sarmento twee keer een deel van een menselijke figuur getekend. Het bovenste fragment bestaat uit een strak rokje waaronder Sarmento twee benen tot iets onder de knie afbeeldt. Boven het rokje geeft hij met korte lijnen de aanzet tot het bovenlichaam. Het onderste fragment geeft een bovenlichaam, armen en handen weer. Een vinger van de rechterhand staat loodrecht op de linkerhand. Linksonder op het doek is een stokje met een slinger afgebeeld. De ondergrond heeft een onregelmatige, korrelige structuur en ziet er vlekkerig uit. Bij de figuurfragmenten zijn onderliggende schetslijnen transparant overgeschilderd. Het doek vertoont een horizontale naad. Het onderste figuurfragment wordt als het ware afgesneden door deze naad. 'In de jaren zeventig werkt Sarmento voornamelijk met film, video en fotografie. Daarna gaat hij schilderijen maken. Deze hebben een collageachtig karakter en zien er aanvankelijk kleurrijk en explosief uit. Toch gaan ze volgens Sarmento eigenlijk over verdriet, eenzaamheid en afzondering, en "over de onmogelijkheid echt te zien en te begrijpen omdat er gewoon te veel mogelijkheden zijn." Deze kleurrijke periode wordt vervolgd door een periode waarin Sarmento vooral met grijs werkt. Hij zegt: "Ik hou van grijs omdat het zo anoniem is", en "...met grijs is het mogelijk iets unieks te creëren, iets dat tussen schilderen en het klassieke tekenen in staat." Ook de 'witte' doeken, die Sarmento sinds de jaren negentig maakt, houden het midden tussen tekenen en schilderen. Met grafiet tekent hij figuratieve en abstracte elementen op een witgeschilderde ondergrond. 'De beeldfragmenten in de 'witte' schilderijen, zoals 'Metropolis', lijken als het ware op te doemen uit het doek, doordat ze herhaaldelijk geschetst en weer overgeschilderd zijn. Sommige vormen zijn haarscherp, andere juist vaag. Ook wat betreft hun herkenbaarheid zijn de fragmenten soms vaag en soms duidelijk. Hun betekenis blijft echter altijd raadselachtig. Er lijken flarden van een verhaal afgebeeld, maar noch de fragmenten zelf, noch hun onderlinge relatie maken duidelijk om welk verhaal het gaat. Sarmento's werken zijn als de herinnering aan een droom. Bij Sarmento staat het verlangen centraal; het verlangen dat altijd gepaard gaat met afwezigheid, onvolledigheid en herinnering.</dc:description><dcterms:extent>285 x 205 cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="nl">gemengde techniek op doek</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1991</dc:date><dc:title>Metropolis</dc:title><dc:creator>Julião Sarmento</dc:creator><dc:type xml:lang="en">mixed media on canvas</dc:type><dc:description xml:lang="en">On this canvas the Portuguese artist Julião Sarmento drew part of a human figure, twice. The fragment at the top consists of a tight skirt under which Sarmento shows two legs to just below the knee. Above the skirt, he has suggested the upper body with a few lines. The lower fragment reveals the upper body, arms and hands. One finger of the right hand is perpendicular to the left hand. The bottom-left corner of the canvas shows a stick with a sling. The background has an irregular grainy structure and looks patchy. In the fragments of the figures, the underlying lines of the sketch have been painted over transparently. There is a horizontal seam in the canvas and the lowest fragment of the figure seems to be cut off by this seam. 'In the 1970s Sarmento worked mainly with film, video and photography. After that he started to make paintings. These have a collage-like character and initially looked colourful and explosive. Nevertheless, according to Sarmento, they are really about sorrow, loneliness and isolation, and about “the impossibility of really seeing and understanding because there are simply too many possibilities.” This colourful period was followed by a period in which Sarmento worked mainly with grey. He explained: “I like grey because it is so anonymous”, and “(… ) with grey it is possible to create something unique, something that is somewhere between painting and classical drawing.” The “white” canvases which Sarmento has made since the 1990s are also somewhere between drawing and painting. He draws figurative and abstract elements with graphite onto a background painted white. 'The fragments of images in the “white” paintings, such as 'Metropolis', seem to rise up from the canvas because they have been repeatedly sketched and then painted over again. Some of the shapes are razor sharp, while others are very vague. As regards the extent to which they can be recognized, the fragments are also sometimes vague and sometimes clear. However, their meaning always remains enigmatic. Bits of stories seem to be depicted, but neither the fragments themselves nor their interrelationship clearly tell what the story is about. Sarmento’s works are like the memory of a dream in which desire has central place, a desire which is always accompanied by absence, things which are incomplete, and memories.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>