<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/124"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/124"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0124-01.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0124-01.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C465"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/124"><dcterms:extent>82,2 x 117,1 x 3 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dcterms:created>1962</dcterms:created><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:date>1962</dc:date><dc:description xml:lang="en">In the painting 'Autumn' by the Dutch artist Edgar Fernhout, the whole canvas is painted with brushstrokes of the same size. They have been painted in the same direction from top to bottom. In some places they have been painted close together or overlapping, sometimes in various layers. In other places pieces of unpainted canvas remain visible. The most important visual element in the work is colour, with alternating brushstrokes in different greens and blues, grey, black and white. As a result of the variation in the colour there are rhythms in the pattern of identical strokes. 'Edgar Fernhout, the oldest son of Charley Toorop, originally painted in a very realistic way. Gradually he abandoned this. The death of his mother in 1955 was a turning point in his life and in his work. After 1957 no recognizable forms can be found on his canvases. Despite his wholly abstract way of painting, reality and especially nature continued to be the source of his inspiration. He said: ”I make a new image of what I see and I translate it into colour and rhythm.” However, for him concentrating on elementary images was not an end in itself but a means to an end. 'Fernhout was a unique figure in Dutch post-war art. As regards his working methods and subjects, his work reveals similarities to that of artists of the École de Paris, such as Bazaine, Bissière and Poliakoff. Certain themes such as the seasons constantly recur in Fernhout’s work. In this respect he said: “For me, painting is not a pictorial but a human problem: saying the same thing again and again but in a fuller, more intense way and being more involved in the world that you are representing.”</dc:description><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Bij het schilderij 'Herfst' van de Nederlandse schilder Edgar Fernhout is het hele doek beschilderd met verftoetsen van gelijke grootte. Deze zijn in dezelfde richting, van boven naar beneden, neergezet. Op sommige plaatsen zijn ze dicht tegen elkaar of over elkaar heen geplaatst, soms in diverse lagen. Op andere plaatsen zijn er stukjes onbeschilderd doek zichtbaar. Het belangrijkste beeldelement is de kleur. Verfstreken in verschillende tinten groen en blauw, grijs, zwart en wit wisselen elkaar af. Door variatie in kleur ontstaan er ritmes binnen het patroon van gelijkvormige toetsen. 'Edgar Fernhout, de oudste zoon van Charley Toorop, schildert aanvankelijk op een zeer realistische manier. Langzaam maakt hij zich hiervan los. De dood van zijn moeder in 1955 wordt voor hem een keerpunt in zijn leven èn in zijn werk. Na 1957 zijn er op zijn doeken geen herkenbare vormen meer te vinden. Ondanks zijn volkomen abstracte wijze van verbeelden, blijft de werkelijkheid, vooral de natuur, zijn inspiratiebron. Hij zegt: "Ik maak een nieuw beeld van wat ik zie, ik vertaal het in kleur en ritme". Door zijn zelfstandig gebruik van kleur en penseelstreek kan men Fernhout in verband brengen met de fundamentele schilderkunst. Voor hem is echter de concentratie op elementaire beeldmiddelen geen doel op zich, maar een middel. 'Binnen de Nederlandse naoorlogse kunst is Fernhout een eenling. Zijn werk vertoont wat betreft werkwijze en onderwerp overeenkomst met dat van kunstenaars van de École de Paris zoals Bazaine, Bissière en Poliakoff. Bepaalde thema's zoals de seizoenen keren telkens terug in Fernhouts werk. Hij zegt hierover: "Schilderen is voor mij geen picturaal, maar een menselijk probleem: telkens hetzelfde zeggen, maar voller, intenser, meer zelf betrokken bij de wereld die je verbeeldt".</dc:description><dc:creator>Edgar Fernhout</dc:creator><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:identifier>124</dc:identifier><dc:title>Herfst</dc:title><edm:type>IMAGE</edm:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>