<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2362"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2362"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2512"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2362-01.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2362-01.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2362"><dc:creator>André Cadere</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">'B 12000030 =25= =16x17= Noir Blanc Bleu' van de Roemeense kunstenaar Andre Cadere is opgebouwd uit 21 houten schijfjes waarvan de dikte gelijk is aan de diameter. Ze zijn in de kleuren zwart, wit en bllauw gelakt en vormen een soort stok. Elke kleur komt even vaak voor. De kleuren wisselen elkaar af in verschillende combinaties. 'Caderes oeuvre bestaat volledig uit 'barres de bois rond'. De stokken kunnen in lengte variëren van dertig centimeter tot twee meter. Ze bestaan altijd uit beschilderde segmenten die in verschillende kleuren zijn uitgevoerd. Cadere beperkt zich tot het gebruik van 8 kleuren; zwart, wit, geel, oranje, rood, paars, blauw en groen. De afwisseling van de kleuren wordt bepaald door een wiskundig systeem. Hij hanteert twee combinatiesystemen die hij aanduidt met de letters A en B. Cadere doorbreekt echter het systeem door in elke stok een 'fout' toe te laten in de vorm van een verwisseling van de kleuren. 'Cadere presenteert zijn werk bij voorkeur terloops. Hij plaatst het bijvoorbeeld in de hoek van een zaal waar andere werken veel meer aandacht trekken. Cadere stelt zijn werk en de context waarbinnen het functioneert ter discussie. Hij lokt reacties uit door zijn werk overal met zich mee te dragen: in galeries, maar ook in restaurants, in de metro of op wandelingen door de stad. Hij zegt: "Het doel van mijn werk is gezien worden, wat betekent dat onverschillige, vijandige of liefdevolle reacties niet van belang zijn. Ik verzamel de gevoelens van het publiek niet. Mijn enige doel is er alles aan te doen om te laten zien wat ik doe." Zowel met zijn werk als met de presentatie ervan wil Cadere de bestaande regels in de kunstwereld aan het wankelen brengen. Hij maakt gebruik van een systeem dat hij gelijktijdig ondergraaft. In dit opzicht is zijn werk verwant aan dat van de Belgische kunstenaar Marcel Broodthaers.</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">'B 12000030 =25= =16x17= Noir Blanc Bleu' by the Romanian artist André Cadere is composed of 21 small wooden discs in which the thickness is equal to the diameter. They are varnished in black, white and blue, creating a sort of stick and each colour occurs the same number of times. The colours alternate in different combinations. 'Cadere’s work consists wholly of “barres de bois rond”. The sticks can vary in length from thirty centimetres to two metres. They always consist of painted segments carried out in different colours. Cadere restricts himself to the use of eight colours: black, white, yellow, orange, red, purple, blue and green. The way in which the colours alternate is determined by a mathematical system. He uses two combination systems indicated by the letter A and B. However, he ignores the system by leaving an “error” in every stick by exchanging the colours. 'Cadere prefers to present his work in a random way. For example, he may place it in the corner of the gallery where other works attract much more attention. He raises his work and the context in which it functions for discussion. He invites responses by carrying his work around with him everywhere: in galleries, but also in restaurants, in the metro, or on walks through the town. He said: “The aim of my work is to be seen, which means that indifferent, hostile or loving responses are not important. I am not collecting the feelings of the public. My only aim is to do everything I can to show what I am doing.” Both in his work and in his presentation, Cadere wishes to shake the foundations of the rules that exist in the art world. He uses a system which he undermines at the same time. In this respect his work is related to that of the Belgian artist Marcel Broodthaers.</dc:description><dc:identifier>2362</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">enamel paint on wood</dc:type><dc:type xml:lang="nl">lakverf op hout</dc:type><dc:title>B 12000030 =25= = 16x17= Noir Blanc Bleu</dc:title><dc:date>1975</dc:date><dcterms:extent>48,6 x ø 2 cm</dcterms:extent><dcterms:created>1975</dcterms:created></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>