<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2421"><dc:date>1999</dc:date><dc:creator>Fiona Banner</dc:creator><dc:title>Don' t look back</dc:title><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="en">silkscreen on paper</dc:type><dcterms:created>1999</dcterms:created><dc:description xml:lang="nl">'Don't look back' van de Engelse kunstenaar Fiona Banner bestaat uit drie blokken tekst van ongeveer 2,5 x 3 meter, gedrukt met zwarte letters op zilverkleurig papier. Deze teksten worden aan de wand gepresenteerd, naast elkaar of aan verschillende wanden van dezelfde ruimte. Ze zijn geheel gedrukt in hoofdletters. Er is geen onderverdeling in alinea's. De regels zijn lang; er is weinig interpunctie toegepast. De drie blokken bevatten nagenoeg dezelfde tekst. Banner geeft drie maal een beschrijving van D.A. Pennebakers 'Don't look back', een documentaire over de tour die Bob Dylan in 1965 maakte door Engeland. Het is een direct verslag van wat zij ziet en hoort bij het bekijken van de film. 'Sinds enkele jaren presenteert Fiona Banner werken waarin zij beschrijvingen geeft van films. Het zijn meestal schermbrede presentaties van handgeschreven of gedrukte teksten op papier, die wel 'wordscapes' genoemd worden. Door hun uitgestrektheid zijn het een soort landschappen van woorden, die door de kijker niet direct te overzien zijn. Hij kan zijn blik erover laten gaan, stilstaan bij een bepaald fragment, om vervolgens weer verder te dwalen. Doordat de regels erg lang zijn, en dicht onder elkaar gezet, nodigt het niet uit tot het lezen van de gehele tekst. Banner kiest films die gebaseerd zijn op ware, historische gebeurtenissen, bijvoorbeeld de oorlog in Vietnam. De kijker die de betreffende film heeft gezien, zal zich deze op grond van Banners beschrijvingen herinneren. Degene die de film niet kent, zal zich er een voorstelling van kunnen maken. 'Banner is gefascineerd door het gegeven dat historische gebeurtenissen door veel mensen slechts gekend worden via verfilmingen. Deze verfilmingen zijn altijd subjectief, hoezeer er ook wordt vastgehouden aan historische feiten. Zelfs documentaires zijn subjectief, evenals de manier waarop deze bekeken worden. Banner geeft met haar drie versies van 'Don't look back' aan, dat ook hetzelfde individu de ene keer net iets anders kijkt of interpreteert dan de andere keer. De waarneming is subjectief.</dc:description><dcterms:extent>(3x) 257 x 314 cm</dcterms:extent><dc:identifier>2421</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">'Don’t look back' by the English artist Fiona Banner consists of three blocks of text of about 2.5 x 3 metres printed in black letters on silver-coloured paper. These texts are presented on the wall, either next to each other or on different walls in the same space. They are entirely printed in capital letters and there is no subdivision into paragraphs. The lines are long with little use of punctuation. The three blocks contain virtually the same text, giving a description of D.A. Pennebaker’s 'Don’t look back', a documentary about the tour made by Bob Dylan through England in 1965. It is a direct report of what she saw and heard when she watched the film. 'Fiona Banner has been presenting works consisting of descriptions of films for several years. They are usually presentations as wide as a screen of handwritten or printed texts on paper, also known as “wordscapes”. Because they are so extensive they are like landscapes of words which cannot be immediately grasped by the viewer. He can look over the landscape stopping at a particular fragment and then wandering on again. As the lines are very long and placed very close together, it does not invite the viewer to read the whole text. Banner chooses films based on true historical events, such as the war in Vietnam. A viewer who has seen the film concerned will remember it based on Banner’s descriptions and anyone who has not seen the film can imagine it. 'Banner is fascinated by the fact that many people only know about historical events when they are filmed. These filmed versions are always subjective, no matter how much the historical facts are followed. Even documentaries are subjective, as is the way in which they are viewed. With her three versions of 'Don’t look back', Banner indicates that one individual will also see or interpret something slightly differently every time. Perception is subjective.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">zeefdruk op papier</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2421"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2421.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2421"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2421.JPG"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2571"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>