<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2578"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2879"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2578.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2578"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2578.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2578"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1971</dcterms:created><dc:date>1971</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">In Walking Forward-Running Past maakt Baldessari ingenieus gebruik van de fotografie en video om film te onderzoeken en uiteindelijk te deconstrueren. In dit conceptuele werk is te zien hoe hij fotografische filmstills opplakt waarin hijzelf naar de camera loopt – en in elke foto dichterbij komt – en vervolgens foto's waarin hij de camera voorbij rent. De opeenvolging van deze handelingen resulteert in een ruwe montage, een uiteindelijk vergeefse poging om de fenomenologische ervaring van filmische beweging te reconstrueren. Baldessari, die door de inspanning naar adem hapt, verwisselt in een snel tempo foto na foto. Door zijn inspanningen om de cinematografische ervaring op te roepen ontstaat er een gelaagde metonymische relatie tussen het statische, fotografische beeld van Baldessari die aan het rennen is en zijn ‘echte’ bewegingen op video.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">video (PAL, zwart-wit, geluid).</dc:type><dcterms:extent>tijdsduur / duration 00:12:45</dcterms:extent><dc:title>Walking Forward-Running Past</dc:title><dc:description xml:lang="en">In Walking Forward-Running Past, Baldessari ingeniously employs photography and video to examine and ultimately deconstruct film. In this conceptual exercise, he tapes up photographic film stills of himself walking toward the camera—coming closer with each successive image—and then photos of himself running past it. The sequentiality of this action results in a crude montage, an ultimately futile attempt to recreate the phenomenological experience of cinematic movement. Gasping with exertion, Baldessari quickly and repeatedly replaces photo after photo. In his efforts to evoke the cinematic experience, a layered metonymic relationship develops between the static, photographic image of Baldessari running and his "real" movements on video.</dc:description><dc:type xml:lang="en">video (PAL, black-and-white, sound), duration 12:45 min.</dc:type><dc:identifier>2578</dc:identifier><dc:creator>John Baldessari</dc:creator></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>