<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/3221"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3221.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3221"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3221.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C10519"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3221"><dc:title>Flower Face</dc:title><dc:identifier>3221</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">C-print</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Nilbar Güreş (1977, Istanbul) beschouwt zichzelf als een feministisch en queer kunstenaar. Het werk ‘Flower Face’ is één van de werken die Güreş maakte voor de Biënnale van São Paulo (2014). De foto kwam tot stand in samenwerking met lokale queer sekswerkers. Güreş creëert een associatief beeld dat enige kennis vraagt van de lokale cultuur. We zien een persoon in een roze minijurk die tegen een muurtje staat. Het gezicht verdwijnt achter een woekerende, bloemdragende plant. Een houten slang steekt uit de vegetatie. Ook bij de stiletto’s in het stro is een houten slang te herkennen, en kleine figuurtjes die lijken op litjoko beeldjes uit de Carajá cultuur. De schoudertas heeft weg van een chuspas. De linkerhand lijkt een taser vast te houden. ' Op humoristische wijze onderzoekt Nilbar Güreş culturele identiteit en genderidentiteit. Ze zet vraagtekens bij bestaande sociale normen, waaronder de invloed van religie op het onderdrukken van erotiek. De kunstenaar werkt graag samen met lokale mensen en verkent in haar werk de verschillende facetten van hun cultuur, geschiedenis en rituelen. ' São Paulo heeft een actieve LHBTQIA+ gemeenschap en een museum dat specifiek gericht is op seksuele diversiteit. De kunstenaar raakte geïntrigeerd door de ruimdenkende kijk op genderrollen binnen de inheemse culturen in Zuid-Amerika, in de periode voor de kolonisatie en hervorming door de katholieke kerk.</dc:description><dc:creator>Nilbar Güreş</dc:creator><dcterms:created>2014</dcterms:created><dc:date>2014</dc:date><dc:type xml:lang="nl">C-print</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">Nilbar Güreş (1977, Istanbul) sees herself as a feminist and queer artist. "Flower Face" is one of the works Güreş made for the São Paulo Biennale (2014). The photo was created in collaboration with local queer sex workers. Güreş creates an associative image that requires some knowledge of the local culture. We see a person in a pink mini dress standing against a wall. The face disappears behind a proliferating, flower-bearing plant. A wooden snake protrudes from the vegetation. Close to the stilettos a wooden snake is also featured in the straw, and small figures that resemble litjoko figurines from the Carajá culture. The shoulder bag resembles a chuspas. The left hand appears to be holding a taser. ' Nilbar Güreş humorously examines cultural identity and gender identity. She questions existing social norms, including the influence of religion on the suppression of eroticism. The artist likes to work with local people and explores the different facets of their culture, history and rituals. ' São Paulo has an active LGBT community and a museum dedicated to sexual diversity. The open-minded view of gender roles within indigenous cultures in South America - in the period before colonization and reform by the Catholic Church - intrigued the artist.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>