<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2285"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2285.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2285"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2285.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2446"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2285"><dc:type xml:lang="nl">acrylverf op doek op geplastificeerd spaanplaat</dc:type><dc:creator>Ben Akkerman</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">Dit werk van de Nederlandse kunstenaar Ben Akkerman is een vierkant schilderij waarop een patroon van elkaar kruisende horizontale en verticale lijnen te zien is. Dit raster is in licht reliëf aangebracht. Waar de lijnen elkaar kruisen, is het reliëf het sterkste. De hoofdkleur van het doek is okergeel. De rasterlijnen zijn helder geel. Ze reiken net niet tot de randen van het doek. Het schilderij is laag over laag opgebouwd. Door het proces van telkens verf opbrengen en weer gedeeltelijk weghalen, ontstaat er een verfstructuur die nergens hetzelfde is. De zijkanten van het doek zijn beschilderd met de hoofdkleur. Waar zij- en voorkant elkaar raken is een dikke verfkorst te zien. 'De autodidact Akkerman begint in de jaren veertig met het schilderen van landschappen. Gaandeweg ontwikkelen zijn natuurlijke landschappen zich naar cultuurlandschappen met polders en dijken, palen en schuurtjes. In deze werken ligt het accent sterk op de compositie. Zijn kleurgebruik is sober en zijn werk wordt steeds abstracter. In 1973 maakt hij voor het eerst een volledig abstract schilderij. 'De thematiek van Akkerman is het schilderen zelf. Hierdoor kan zijn werk gerekend worden tot de fundamentele schilderkunst. Hij schildert vaak een vorm in een vorm. In 'Zonder titel 1988-89' komt dit tot uitdrukking door het schilderen van een raster binnen de grenzen van het doek. Akkerman beschildert ook de zijkanten van zijn schilderijen. Hierdoor krijgen zij een objectachtig karakter. In de jaren tachtig maakt Akkerman een aantal werken met een achthoekige vorm. Deze vorm versterkt de objectmatige werking.</dc:description><dc:description xml:lang="en">This work by the Dutch artist Ben Akkerman is a square painting which shows a pattern of crisscrossing horizontal and vertical lines. This grid has been applied in light relief. Where the lines cross each other, the relief is strongest. The main colour of the canvas is ochre. The gridlines are bright yellow and just miss the edges of the canvas. The painting is built up, layer upon layer. As a result of the process of adding more and more paint and then partly removing it again, there is a structure in the paint which is different everywhere. The sides of the canvas are painted in the main colour. Where the sides and front touch there is a thick crust of paint. 'Akkerman was self-taught and started painting landscapes in the 1940s. Gradually his natural landscapes developed to become cultivated landscapes with polders and dykes, posts and sheds. In these works the emphasis is on the composition. His use of colour was austere and his work became increasingly abstract. In 1973 he first painted a completely abstract painting. 'Akkerman’s theme is painting itself, which means that his work can be classified as Fundamental painting. He often painted a shape within a shape. In 'Untitled' (1988-1989) this is expressed in a grid painted within the limits of the canvas. Akkerman also painted the sides of his paintings, giving them an object-like character. In the 1980s Akkerman did a number of works with an octagonal shape which further strengthens the effect of the object.</dc:description><dcterms:extent>90,3 x 90,6 cm</dcterms:extent><dcterms:created>1994</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1994</dc:date><dc:title>Zonder titel</dc:title><dc:identifier>2285</dc:identifier><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="en">acrylic on canvas on plasticized chipboard</dc:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>