<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/199"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/199"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0199.jpg"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0199.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C540"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/199"><dc:description xml:lang="en">The title figure is presented as a large presence in the painting 'The Cartwright' by the Dutch painter Herman Kruyder. His hands are in central place, literally in the middle of the painting, but also in terms of content because they are painted very large. Kruyder did not represent them with photographic accuracy but with rough brushstrokes, applying the paint thickly. The man’s face is distorted. He has a very low forehead, a large nose and his eye is in a strange place. 'Kruyder’s work reveals “expressive exaggeration”. He emphasized some of the characteristics of his subjects so strongly that they are almost deformed and consequently the painting has great emotional depth. Kruyder’s work belongs to the Expressionist school. He had a strong personal involvement with his subjects and identified with the people and animals he painted. He regularly suffered serious psychological stress and there were periods of deep depression. In fact, the people and animals that he painted reflected his own psychological and emotional condition. The wagonmaker is like Kruyder himself: a man who exercises his profession with his hands and with the help of his materials, but at the same time a man with a distorted face, hemmed in between the wall behind him and his materials. 'Kruyder’s paintings deal with subjects such as astonishment, fear and cruelty. In this respect his work is related to that of the German Expressionist group, “Die Brücke'”. In terms of the subject 'The Cartwright' corresponds more with Flemish Expressionism, which represents basic country life. Kruyder’s use of colour, particularly his preference for earthy colours and his use of paint as a paste, are reminiscent of the Flemish painter Constant Permeke. However Kruyder’s work is not concerned with the beauty or tragedy of everyday life of the simple man in general, it is about his own feelings and situation. The Van Abbemuseum has five preliminary studies of 'The Cartwright'. They show that Kruyder did not work compulsively but considered the composition carefully, looking for the correct composition.</dc:description><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dcterms:created>ca. 1932</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>ca. 1932</dc:date><dc:identifier>199</dc:identifier><dcterms:extent>155 x 118 x 6 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:creator>Herman Kruyder</dc:creator><dc:title>De wagenmaker</dc:title><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Op het schilderij 'De Wagenmaker' van de Nederlandse schilder Herman Kruyder staat de titelfiguur groot in beeld. Centraal staan zijn handen: letterlijk, in het midden van het schilderij, maar ook inhoudelijk, doordat ze extreem groot zijn weergegeven. Kruyder beeldt ze niet fotografisch nauwkeurig af, maar met grove penseelstreken en dik in de verf. Het gezicht van de man is vervormd weergegeven. Hij heeft een erg laag voorhoofd, een grote neus, en zijn oog is vreemd geplaatst. 'In Kruyders werk is sprake van 'expressieve overdrijving'. Hij benadrukt bepaalde karakteristieken van zijn onderwerp zo sterk dat er sprake is van deformatie. Hierdoor krijgt het schilderij een grote emotionele lading. Kruyders werk behoort tot het expressionisme. Hij is sterk persoonlijk betrokken bij zijn onderwerpen. Hij vereenzelvigt zich met de mensen of dieren die hij schildert. Kruyder lijdt regelmatig onder ernstige psychische spanningen en heeft daardoor periodes dat hij zeer depressief is. De door hem geschilderde mensen en dieren weerspiegelen zijn eigen psychische en emotionele toestand. De wagenmaker is als Kruyder zelf: een man die met zijn handen en met behulp van zijn materialen zijn ambacht uitoefent. Maar ook: de man met een verwrongen gelaat, die ingeklemd zit tussen de muur achter zich en zijn materialen. 'In Kruyders schilderijen komen thema's als verwondering, angst en wreedheid aan bod. Hierin vertoont zijn werk verwantschap met de Duits expressionistische groep 'die Brücke'. 'De Wagemaker' sluit qua onderwerp meer aan bij het Vlaams expressionisme, waarin het elementaire landleven verbeeld wordt. Kruyders kleurgebruik, vooral zijn voorkeur voor aardkleuren, en zijn pasteuze manier van schilderen doen denken aan de Vlaamse schilder Constant Permeke. In het werk van Kruyder gaat het echter niet om de schoonheid of de tragiek van het dagelijks leven van de eenvoudige mens in het algemeen. Het gaat over zijn eigen gevoelens en situatie. Het Van Abbemuseum bezit vijf voorstudies van 'De Wagenmaker'. Ze laten zien dat Kruyder niet impulsief, maar juist weloverwogen, zoekend naar de juiste compositie, te werk gaat.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>