<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/610"><dc:type xml:lang="en">metal, oil on chipboard</dc:type><dc:type xml:lang="nl">metaal, olieverf op spaanplaat</dc:type><dc:date>1960</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>1960</dcterms:created><dc:identifier>610</dc:identifier><dc:title>Zwarte bouten op zwart</dc:title><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:creator>Armando</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">'Zwarte bouten op zwart' van de Nederlandse kunstenaar Armando bestaat uit een houten plaat waarop zes zwarte bouten bevestigd zijn. Er zitten drie bouten aan de linkerkant: één precies in het midden, één daar net boven, één er net onder. Aan de rechterkant zijn op dezelfde manier de andere drie bouten bevestigd. De plaat is met dikke glanzende olieverf zwart geschilderd. 'Armando is gefascineerd door extreme situaties waarin menselijk gedrag onvoorspelbaar wordt en thema's als geweld, schuld en tragiek een rol spelen. Aan het eind van de jaren vijftig maakt hij deel uit van de Informele Groep. Het werk van de leden van deze groep is expressief, schilderachtig en sterk abstract . Armando geeft zijn werk in deze periode titels als 'Peinture Criminelle' of 'Espace Criminelle' (criminele plaats). Begin jaren zestig wordt het werk minder expressief. 'In 1960 richt Armando samen met de kunstenaars Henk Peeters, Jan Schoonhoven en Jan Henderikse de Nulgroep op. Deze groep wil het publiek de ogen openen voor de schoonheid van de dagelijkse werkelijkheid. Deze moet niet verbeeld worden via artistieke middelen als verf en doek, maar stukjes werkelijkheid moeten direct worden omgezet in een kunstwerk. De bouten in 'Zwarte bouten op zwart' zijn hier een voorbeeld van. De leden van Nul streven een afstandelijke houding na, "een grootsteedse hardheid", zoals Armando later over deze periode zegt. Ondanks hun streven naar objectiviteit houdt het werk van elk van de leden zijn eigen karakter. In het werk van Armando klinkt diens fascinatie voor geweld en de schoonheid van het gruwelijke door. "Het kwaad dat mooi is. Daar dacht ik altijd aan op de achtergrond." Hij kiest voor harde materialen als prikkeldraad, bouten en klinknagels. 'Na de opheffing van Nul in 1965 wordt Armando's werk opnieuw sterk expressief. Hij gaat weer schilderijen maken waarin hij, ook via de titel, direct of indirect verwijst naar de Tweede Wereldoorlog, zoals bijvoorbeeld 'Fahne' (vlag) en 'Schuldig Landschap'. Naast beeldend kunstenaar is Armando ook auteur. Zijn verhalen en gedichten hebben dezelfde thematiek als zijn beeldende werk.</dc:description><dc:description xml:lang="en">'Black bolts on black' by the Dutch artist Armando consists of a sheet of wood to which six black bolts are attached. There are three bolts on the left side: one exactly in the middle, one just above and one just below. The other three bolts are attached in the same way on the right side. The sheet of wood has been painted with shiny black oil paint. 'Armando was fascinated by extreme situations in which human behaviour becomes unpredictable and in which themes such as violence, guilt and tragedy play a role. In the late 1950s he was part of the Informal Group. The work of the members of this group was expressive, picturesque and very abstract. During this period Armando gave his work titles such as 'Peinture Criminelle' or 'Espace Criminelle' (criminal place). In the early 1960s his work became less expressive. 'In 1960 Armando founded the Nul group together with artists such as Henk Peeters, Jan Schoonhoven and Jan Henderikse. This group wanted to open the public’s eyes to the beauty of everyday reality, which was not to be represented using artistic means such as canvas or paint, but pieces of reality were to be transformed directly into a work of art. The bolts in 'Black bolts on black' are an example of this. The Nul members aimed to maintain a distance, “a metropolitan hardness”, as Armando described this period later. Despite their attempts to achieve objectivity, the work of each of the members maintained its own character. Armando’s fascination with violence and the beauty of horror is reflected in his work. “The evil that is beautiful. I always thought about this in the background”. He opted for hard materials such as barbed wire, bolts and rivets. When Nul was disbanded in 1965, Armando’s work once again became very expressive and he started doing paintings again in which he referred directly or indirectly to the Second World War, also in the title, such as, for example, 'Fahne' (flag) and 'Guilty Landscape'. In addition to being an artist, Armando was also an author. His stories and poems are based on the same themes as his artistic work.</dc:description><dcterms:extent>122 x 100 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/610"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0610.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/610"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0610.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C944"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>