<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/445"><dc:date>1910</dc:date><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Tussen 1904 en 1907 bezoekt Jan Sluijters verschillende keren de stad Parijs. Hij is gefascineerd door de nieuwe ontwikkelingen in de kunst die daar plaatsvinden en komt in aanraking met het impressionisme, het neo-impressionisme en het fauvisme. Terug in Nederland verwerkt hij invloeden uit deze stromingen en gaat hij experimenteren met kleur- en lichteffecten. In zijn ‘Landschap’ uit 1910 schildert hij de lucht en de voorgrond met korte toetsen in zachte, contrasterende kleuren. De zon is nadrukkelijk aanwezig met stralen in geel, wit en rood. In het middengedeelte van het schilderij worden vlekken van dezelfde kleur meer aaneen geschilderd. Het koele blauw, groen en paars worden afgewisseld met kleinere hoeveelheden oranje, geel en rood. Het werken met korte toetsen verf ontleent Sluijters aan het impressionisme, evenals zijn interesse in het weergeven van licht. Maar de felle, contrasterende kleuren in grotere vlekken sluiten aan bij het fauvisme, waarin kleur gekozen wordt vanwege de expressieve en decoratieve waarde ervan. Sluijters heeft een belangrijke bijdrage geleverd aan het introduceren van deze nieuwe richtingen in de beeldende kunst in Nederland. Hoewel het zonnige schilderij eruit ziet alsof het in Zuid-Frankrijk gemaakt zou kunnen zijn, ontstond het in 1910, toen hij in het Noord-Hollandse Laren woonde. '[2020]</dc:description><dc:creator>Jan Sluijters</dc:creator><dc:title>Landschap</dc:title><dcterms:extent>48,5 × 64,3 × 2,3 cm 51,2 × 67,3 × 6 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dcterms:created>1910</dcterms:created><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="en">Jan Sluijters visited the city of Paris on a number of occasions between 1904 and 1907. He was fascinated by the new developments in art that were taking place there, and came into contact with Impressionism, Neo-impressionism and Fauvism. Back in the Netherlands he incorporated influences from these movements and began experimenting with colour and light effects. In this 1910 "Landscape" he uses short strokes in soft, contrasting colours to paint the sky and the foreground. With yellow, white and red rays, the sun has an emphatic presence. In the middle section of the painting, areas of the same colour are painted more closely to one another. Cool green, blue and purple hues alternate with smaller amounts of orange, yellow and red. Sluijters’s short strokes of paint are derived from Impressionism, as is his interest in portraying light. However, the larger patches of bright, contrasting colours are consistent with Fauvism, where colours are selected for their expressive and decorative values. Sluijters made a significant contribution with regard to introducing these new artistic directions in the Netherlands. Although this sunny picture looks as though it could have been painted in the South of France, it was created in 1910 when the artist was living in Laren in North Holland. '[2020]</dc:description><dc:identifier>445</dc:identifier><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/445"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0445-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/445"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C785"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0445-01.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>