<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/891"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1197"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/891"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0891.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0891.JPG"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/891"><dc:title>Ohne Titel</dc:title><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1979</dc:date><dc:description xml:lang="nl">In dit schilderij zet de Deense kunstenaar Per Kirkeby grote en kleinere kleurvlekken met een groot gebaar op het doek. Op sommige plaatsen is de verf transparant en druipend aangebracht; op andere plaatsen is de verf dikker gebruikt en opgebracht met penseel of met paletmes. Rechts op het doek is over de kleurvlekken met houtskoollijnen een man getekend die een zwaard in de hand heeft. Zijn gezicht en rechterbeen zijn gedeeltelijk ingeschilderd met witte verf. In de linker benedenhoek zijn, eveneens in houtskool, nog meer figuren te ontdekken, vermoedelijk een vrouw met kind of twee vrouwen. 'Afgezien van de getekende figuren lijkt dit een abstract schilderij. Door de afwisseling van lichte en donkere delen ontstaat er echter een illusie van ruimtelijkheid. Je kunt het schilderij associëren met een landschap, zonder dat dat precies te duiden is. De zwaardere kleurpartijen, in de meeste gevallen geschilderd in een neerwaartse beweging, doen denken aan donkere bossen, terwijl de lichtere en transparantere vlekken te lezen zijn als lucht of doorkijkjes. De figuren zijn op de voorgrond afgebeeld. Doordat ze slechts met wat lijnen weergegeven zijn, vallen ze echter niet op. Je ontdekt ze pas in tweede instantie. Het lijken eerder schimmen dan werkelijk aanwezige personen. 'Per Kirkeby is behalve kunstenaar ook geoloog. Hij heeft verschillende expedities gemaakt naar afgelegen gebieden. Als kunstenaar maakt hij schilderijen, grafiek, en sculpturen van baksteen en brons. Daarnaast houdt hij zich bezig met film en fotografie en schrijft hij essays en gedichten. Door deze zeer diverse uitdrukkingsvormen laat het werk van Kirkeby zich moeilijk categoriseren. Al zijn werk is echter doordrongen van een brede belangstelling voor cultuur en voor natuurlijke historie. Uit zijn schilderijen spreekt een intense natuurbeleving. Hij beeldt de natuur niet af, maar geeft er een schilderkunstig equivalent voor. Met een vaag, soms figuratief uitgangspunt voor ogen, ontstaat het werk als gevolg van het schilderproces. Zijn penseelvoering is verwant aan de neo-expressionistische stijl van Duitse tijdgenoten als Baselitz en Immendorf.</dc:description><dc:identifier>891</dc:identifier><dcterms:extent>202,8 x 213,7 x 3,5 cm (incl. lijst / frame)</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:description xml:lang="en">In this painting the Danish artist Per Kirkeby generously applied large and smaller fields of colour onto the canvas. In some places the paint has been applied transparently so that it drips; in other places the paint is thicker and applied with a brush or a palette knife. On the right of the canvas a man holding a sword in his hand has been drawn with charcoal lines over the fields of colour. His face and right leg have been partly filled in with white paint. In the bottom-left corner, there are other characters, also drawn in charcoal, probably a woman with a child or two women. 'Apart from the figures that are drawn, this appears to be an abstract painting. However, because of the alternating light and dark sections there is an illusion of space. The painting could be associated with the landscape without being precisely defined. The heavier areas of colour, mostly painted in a downwards movement, are reminiscent of dark forests, while the light and more transparent fields can be seen as air or like peepholes. The figures are shown in the foreground, but because they are only represented with a few lines they are not very striking. You only discover them at a second glance. They are more like shadows than people who are really present. 'Per Kirkeby is a geologist as well as an artist, and went on several expeditions to remote areas. As an artist, he made paintings, graphic work and sculptures using brick and bronze. In addition he works with film and photography and writes essays and poems. Because of these very varied forms of expression Kirkeby’s work is difficult to categorise. However, all his work is permeated with a broad interest in culture and natural history and his paintings reflect an intense experience of nature. He does not portray nature, but presents a painted equivalent. The work is the result of the process of painting in which the starting point is often vague and metaphorical. His brushstroke style is similar to the Neo-Expressionist style of German contemporaries such as Baselitz and Immendorf.</dc:description><dcterms:created>1979</dcterms:created><dc:creator>Per Kirkeby</dc:creator></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>