<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/516"><dc:title>Luci</dc:title><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">spuitbeton, lampen</dc:type><dc:creator>Gilberto Zorio</dc:creator><dc:type xml:lang="en">shotcrete, lamps</dc:type><dc:date>1968</dc:date><dc:description xml:lang="nl">Twee elementen van elk drie tegen elkaar geplaatste blokken spuitbeton staan parallel opgesteld. De betonstenen hebben telkens twee vierkante openingen waarin lampen geplaatst zijn. De lampen van de twee elementen schijnen elkaar toe. De draden van de zes lampen per element lopen aan de buitenkant van het werk omhoog en gaan over in één kabel die verdwijnt in het plafond. 'Luci', dat lichten betekent, wordt in een donkere ruimte getoond. Zorio zegt over dit werk: "...Mijn werk met de lampen, dat op de vloer geplaatst wordt, is ontstaan vanuit het idee licht aan zijn werkelijke functie terug te geven, wat niet die van het verlichten van een tafel of een kamer is, maar als bron van hitte, van energy. Hier vinden we licht geconfronteerd met meer licht. Ik bedacht dit werk als lichtelijk wedijverend met de zon." 'Energie is het centrale thema in het werk van Zorio. Via vorm en materiaal wil hij een energieveld creëren dat een beroep doet op het gevoel èn het intellect van de kijker. Hij werkt dikwijls met archaïsche vormen en materialen, zoals een ster, een speer, terracotta of koeienhuid. Deze combineert hij met moderne bronnen van energie. Daarnaast vinden er vaak chemische of natuurkundige processen plaats in zijn werk. Hij is te vergelijken met een alchemist, die met materie experimenteert met als doel goud te maken. Het ware doel is echter het ontdekken van het 'innerlijk goud', het komen tot geestelijke rijkdom. Zorio wil een harmonie tussen intellect en ziel, rede en instinct, cultuur en natuur, geest en materie bewerkstelligen. Hij ziet de integratie van kunst, ethiek en wetenschap als middel om dit doel te bereiken. 'Binnen het oeuvre van Zorio is 'Luci' een atypisch werk. Het is sober en statisch. Zorio's werk is gewoonlijk veel complexer en beweeglijker. In 'Luci' wordt de energiebron licht heel direct tot thema gemaakt; niet om, zoals Zorio zelf al zegt, een object of ruimte te verlichten, maar om het licht zelf, als bron van energie, als voorwaarde voor leven, als metafoor voor geestelijke verlichting, in een intense vorm te tonen. Zorio's werk wordt gerekend tot de arte povera. Met kunstenaars als Mario Merz, Kounellis, Penone en Fabro deelt hij zijn interesse voor culturele traditie en de integratie van cultuur en natuur.</dc:description><dcterms:extent>(2x) 21 x 19,5 x 121,5 cm</dcterms:extent><dcterms:created>1968</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>516</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">Two elements of three blocks of shotcrete (sprayed concrete) placed together are arranged in parallel lines. The concrete blocks each have two square openings in which there are lamps. The lamps in the two elements shine towards each other. The wires of the six lamps for each element run up on the outside of the work and join together in one cable which disappears into the ceiling. 'Luci', which means “lights”, is exhibited in a dark space. With regard to this work, Zorio said: “My work with the lamps which is placed on the floor developed from the idea of giving light its real function back, which is not that of illuminating a table or a room, but as a source of heat and energy. Here we see light being confronted with more light. I thought of this work as light competing with the sun.” 'Energy is the central theme in Zorio’s work. He wanted to create a field of energy which appeals to the viewer’s feelings and his intellect through its form and the materials used. He often worked with archaic forms and materials such as star, a spear, terracotta or a cow’s hide. He combined these with modern sources of energy. In addition, there are often chemical or physical processes taking place in his work. He could be compared to an alchemist experimenting with matter with the aim of producing gold. However, the true goal is to discover the “inner gold” and achieve spiritual wealth. Zorio wanted to achieve a harmony between the intellect and the soul, reason and instinct, culture and nature, the spirit and matter. He saw the integration of art, ethics and science as a means of achieving this goal. 'In Zorio’s oeuvre, 'Luci' is not a typical work. It is austere and static. Usually his work is much more complex and mobile. In 'Luci', light as a source of energy is immediately seen as the theme, not as Zorio said himself, in order to illuminate an object or space, but to show light itself as a source of energy, a condition of life, and a metaphor for spiritual illumination. Zorio’s work is classified as Arte Povera. He shared an interest in cultural tradition and the integration of culture and nature with artists such as Mario Merz, Kounellis, Penone and Fabro.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/516"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C855"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0516-A1.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0516-A1.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/516"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>