<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/710"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0710.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1039"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/710"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0710.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/710"><dc:title>Peinture angulaire. Les deux bandes blanches extrêmes sont recouvertes de peinture blanche</dc:title><dc:type xml:lang="nl">acrylverf op doek</dc:type><dc:creator>Daniel Buren</dc:creator><dc:identifier>710</dc:identifier><dcterms:extent>380 x 141 cm</dcterms:extent><dc:date>1975</dc:date><dc:type xml:lang="en">acrylic on canvas</dc:type><dc:description xml:lang="nl">'Peinture angulaire' is gemaakt door de Franse kunstenaar Daniel Buren. Een stuk markiezendoek met afwisselend oranje en witte verticale strepen hangt in de hoek van de museumzaal. Het doek is zo aan de muur bevestigd dat elke zijde evenveel strepen heeft. Elke streep is precies 8,7 cm breed, behalve twee witte strepen aan de buitenrand: deze zijn ongeveer de helft smaller. De op een na buitenste witte strepen zijn met witte acrylverf overschilderd. De onderkant van het doek begint precies boven de vloerplint, de bovenkant van het doek eindigt bij de rand van het plafond. 'Een tijd lang gebruikt Daniel Buren voor zijn werken markiezendoek met verticale strepen van dezelfde breedte. Binnen één werk kiest hij voor een bepaalde kleur die wordt afgewisseld met wit. Om de relatie met de schilderkunst vast te houden, overschildert hij dikwijls één of meer witte strepen, meestal de buitenste. De strepen worden zijn merkteken. Als drager gebruikt Buren behalve markiezendoek soms ander textiel, papier, hout, of plastic. De vorm van het werk staat altijd in relatie tot de plek waar het uitgevoerd of getoond wordt. Centraal in Burens werk staan het denken over kunst en over zaken die een rol spelen bij de totstandkoming en de acceptatie van kunst. Het wordt daarom gerekend tot de conceptuele kunst. 'Buren's werk is niet alleen te zien in musea en galeries, maar ook in stedelijke openbare ruimten zoals op reclameborden, op stadsbussen, in metrostations en als vlaggen boven de straat. De plaats en de situatie waarin het werk gemaakt en getoond wordt, zijn voor Buren belangrijk. Hij gebruikt de plaats waar zijn werk zich bevindt om aan te tonen dat 'kunst' ontstaat binnen een vastomlijnd kader. Getoond in een galerie of museum krijgt zijn werk meteen de status van een kunstwerk. Maar in de openbare ruimte wordt het meestal niet direct als kunst herkend. Het kan zijn dat men de strepen beschouwt als een versiering of als een onduidelijke reclameboodschap. Desondanks streeft Buren naar een situatie waarin zijn werken in elke context herkenbaar zijn als kunstwerken.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">'Peinture angulaire' was made by the French artist Daniel Buren. A length of canvas with alternating orange and white vertical stripes hangs in the corner of the museum gallery. The canvas is attached to the wall in such a way that each side has the same number of stripes. Every stripe is exactly 8.7 cm wide, except for two white stripes on the outer edge: these are about half as wide. The penultimate white stripes have been painted over with white acrylic paint. The lower edge of the canvas begins exactly above the skirting board, while the top of the canvas ends at the edge of the ceiling. 'For a time, Daniel Buren used awning canvas with vertical stripes of the same width for his works. Within one work he opted for a particular colour alternating with white. In order to retain the relationship with painting he often painted over one or more white stripes, usually the outer one, and the stripes became his signature. In addition to using awning canvas, Buren sometimes used other textiles, paper, wood or plastic for his work. The form of the work was always related to the place where it was executed or exhibited. Ideas about art and about matters which play a role in the creation and acceptance of art have a central place in Buren’s work and it is therefore considered to be conceptual art. 'Buren’s work can be seen not only in museums and galleries, but also in public places in cities, for example, on billboards, city buses, underground stations and as flags in the street. The place and the situation in which the work is created and exhibited are important for Buren because he uses the place where his work is shown to indicate that “art is created within a strictly defined context”. If it is exhibited in a gallery or museum, the work immediately acquires the status of a work of art, but in a public place it is usually not immediately recognized as art. The stripes can sometimes be considered as decoration or as an advertising message that is not entirely clear. Nevertheless, Buren aims for a situation in which his works can be recognized as works of art in every context.</dc:description><dcterms:created>1975</dcterms:created><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>