<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/761"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/761"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0761-01.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0761-01.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1084"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/761"><dc:title>Rasterreliëf met grijs-geel verticaal</dc:title><dc:creator>Jan Maaskant</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">In 'Rasterreliëf met grijs-geel verticaal' heeft de Belgische kunstenaar Jan Maaskant vier even lange roestvrij stalen staven samengevoegd tot een raster. Het midden daarvan bestaat uit een gesloten vierkant, de uiteinden zijn open. Links op het raster is verticaal een smalle aluminium plaat bevestigd, die omspannen is met linnen. Daarop heeft Maaskant met acrylverf een smalle gele en een iets bredere grijze baan geschilderd. Het raster wordt met aluminium staafjes van ongeveer vijf centimeter lang aan de wand bevestigd. Hierdoor lijkt het te zweven. De grijs-gele verticaal is met iets langere staafjes aan het raster gemonteerd. 'Maaskants werk ontwikkelt zich van sculpturen met een gesloten massa naar open beelden die opgebouwd zijn uit verschillende elementen. De ruimte tussen die elementen gaat, net als de ruimte om het werk als geheel, een steeds sterkere rol spelen. Maaskant ziet sculptuur als de geleding van ruimte. Vanaf het midden van de jaren zeventig maakt hij vooral wandreliëfs. Via de wand kan hij de omringende ruimte in zijn werk betrekken zonder dat er storende factoren op inwerken. Bij plaatsing van een beeld op de vloer van een expositiezaal of in de openbare ruimte kan de aanwezigheid van publiek of van andere objecten de werking van het beeld beïnvloeden. Ook de hoedanigheid van de ruimte zelf kan van invloed zijn op een beeld. Een wand is voor Maaskant een beter te beheersen ruimte. 'Volgens Maaskant wordt de maatschappij bepaald door structuren. Het individu verhoudt zich op een specifieke manier tot die structuur. Dit principe komt op een beeldende manier tot uitdrukking in zijn werk. Hij verwijst niet naar concrete dingen in de werkelijkheid, maar hij houdt zich bezig met "het interpreteren van levende gegevens". In 'Rasterreliëf met grijs-geel verticaal' combineert hij een neutrale structuur als het roestvrij stalen raster met een persoonlijker, geschilderd element. Hij gebruikt geometrische vormen vanwege hun neutrale karakter. Kleur staat voor het individuele. Over zijn reliëfs in het algemeen zegt Maaskant: "De reliëfs zijn dan ook naast modellen voor sculptuur ook modellen die voortkomen uit menselijke verhoudingen."</dc:description><dc:type xml:lang="nl">roestvrij staal, acrylverf op linnen</dc:type><dc:identifier>761</dc:identifier><dcterms:extent>128,5 x 128,5 cm</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">In 'Grid relief with vertical grey-yellow' the Belgian artist Jan Maaskant combined four stainless steel rods of the same length to form a grid. The centre consists of an enclosed square, the ends are open. On the left of the grid, a small aluminium plate with linen stretched over it has been attached vertically to the grid. On this, Maaskant painted a narrow yellow and slightly broader grey band with acrylic paints. The grid is attached to the wall with aluminium rods about 5 cm long so that it appears to float. The grey-yellow vertical is attached to the grid with slightly longer rods. 'Maaskant’s work developed from sculptures with an enclosed mass to open sculptures built up of different elements. The space between these elements, like the space around the work as a whole, played an increasingly strong role. Maaskant saw sculpture as the articulation of space, but from the 1970s he mainly created wall reliefs. By means of the wall he involved the surrounding space in his work without it being affected by intrusive factors. When a sculpture is placed on the floor of an exhibition room or in a public space, the presence of the public or other objects can influence the effect of the sculpture, and the quality of the space itself can also influence it. 'For Maaskant the wall is a space which is easier to control. In his view, society is determined by structures. The individual relates to the structure in a specific way. This principle is expressed in his work visually with references not to concrete objects in reality, but with a concern for the “interpretation of living facts”. In 'Grid relief with vertical grey-yellow' he combined a neutral structure like the stainless steel grid with a more personal painted element. He used geometric forms because of their neutral character, while colour stands for the individual aspect. With regard to his reliefs in general, Maaskant said: “Thus the reliefs are models which arise from human relationships as well as models for sculpture.”</dc:description><dc:type xml:lang="en">stainless steel, acrylic on linen</dc:type><dcterms:created>1975</dcterms:created><dc:date>1975</dc:date></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>