<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/63"><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:date>z.j. / s.a.</dc:date><dc:identifier>63</dc:identifier><dc:creator>Arnout Colnot</dc:creator><dcterms:extent>139,4 x 120 x 8 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">Dit stilleven met fruit en gevogelte sluit aan bij een traditie in de Nederlandse schilderkunst die al in de 17de eeuw bestaat. In de zogeheten pronkstillevens van toen konden schilders hun vakmanschap laten zien, vooral wat betreft stofuitdrukking. Maar Colnot is een schilder van de 20ste eeuw. Zijn grovere penseelstreek verraadt invloed van de expressionistische bewegingen uit het begin van die eeuw. Het gaat daarbij niet om het weergeven van ieder detail van het onderwerp, maar om de expressieve kracht van het geheel. 'Colnot wordt gerekend tot de Bergense School. Geboren in Amsterdam, vestigt hij zich in 1911 in het Noord-Hollandse Bergen, waar hij landschappen in de open lucht schildert in navolging van de impressionisten en de Haagse school. De groep schilders in Bergen breidt zich uit met o.a. Leo Gestel, die beïnvloed is door Franse en Duitse stromingen als het kubisme en het expressionisme. Ook Colnots werk wordt dan expressiever, en voor Nederland vernieuwend. Over het algemeen is zijn werk donker van toon, waarbij kleuraccenten een belangrijke rol spelen, zoals het fruit in zijn 'Stilleven met korhanen'. 'Colnot dateerde zijn werk meestal niet. In gesprek met D.A. Klomp in diens boek De Bergensche School uit 1943 zegt hij: “Wat doet het er toe, wanneer je het gemaakt hebt? Hoofdzaak is, dat je het gemaakt hebt.” 'Stilleven met korhanen' komt uit de privécollectie van Henri van Abbe. Het maakt deel uit van de 26 werken die bij de opening in 1936 aan het Van Abbemuseum zijn overgedragen. '[2020]</dc:description><dc:description xml:lang="en">This still life of fruit and poultry is in keeping with a tradition in Dutch art that dates back to the 17th century. In the so-called "pronkstillevens" or ostentatious still lifes of the time, artists were able to demonstrate their craftsmanship, especially when it came to depicting fabrics. Colnot, however, is a 20th century artist, and his coarser brushstrokes betray the influence of the expressionist movements of the beginning of the century. Rather than depicting every detail of the subject, this movement was about the expressive power of the whole. 'Colnot is considered to be part of the Bergen School. Born in Amsterdam, he moved to Bergen in the province of North Holland in 1911. Here, he painted outdoor landscapes after the Impressionists and The Hague School. The group of artists in Bergen grew to include Leo Gestel, who was influenced by French and German movements such as Cubism and Expressionism. Colnot’s work would also become more expressive and, for the Netherlands, pioneering. In general his work is dark in tone, with colour accents playing an important role, as we see with the fruit in his "Stilleven met korhanen". 'Colnot didn’t usually date his work. While talking to D.A. Clog in his 1943 book De Bergensche School (The Bergen School), he says, “What does it matter when you painted it? The main thing is that you did.” "Stilleven met korhanen" comes from Henri van Abbe’s private collection. It is part of the collection of 26 works that were transferred to the Van Abbemuseum at its opening in 1936. '[2020]</dc:description><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>z.j. / s.a.</dcterms:created><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:title>Stilleven met korhanen</dc:title></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/63"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C406"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/63"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0063.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0063.JPG"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>