<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/64"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/64"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0064.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C407"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0064.JPG"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/64"><dc:description xml:lang="nl">Op het schilderij 'De Oorlog' van de Nederlandse schilder Constant zijn vier menselijke figuren te onderscheiden. Een heft de armen ten hemel, een andere grijpt naar hoofd en hart. Van een derde is vooral het gezicht te zien. Het is niet veel meer dan een schim; de ogen zijn gesloten. Deze figuur heeft een slaphangend, vermoedelijk dood kind voor zich. De lucht is donker roodbruin. De aarde is grof geschilderd in zwart en grijs. De figuren zijn op een kinderlijk naïeve manier weergegeven: een extreem grote hand op de voorgrond, een veel te lange arm bij de lila figuur erachter. Hun gezichten bestaan vooral uit ogen en mond. 'Constant schildert bewust op een manier die kinderlijk aandoet. Hij wil zich hiermee afzetten tegen de gevestigde esthetische opvattingen in de westerse kunst. In 1948 publiceert hij een manifest in het tijdschrift Reflex, een uitgave van de Nederlandse Experimentele Groep. Deze groep jonge schilders trekt van leer tegen zowel de abstracte als de burgerlijk realistische kunst, die in hun ogen bloedeloos en inhoudsloos geworden is, en daardoor werkelijke creativiteit in de weg staat. "Een schilderij is niet een bouwsel van kleuren en lijnen, maar een dier, een nacht, een schreeuw, een mens of dat alles samen", aldus Constant. 'In 1948 wordt in Parijs de Cobra groep opgericht, waarin schrijvers en kunstenaars uit verschillende landen zich verenigen: de Deen Asger Jorn, de Belg Dotremont en de Nederlanders Appel, Constant en Corneille. Fantasiewezens en dieren, weergegeven met krachtige penseelstreken, dikwijls in felle kleuren, zijn een geliefd onderwerp bij de Cobraschilders. De wezens die op de schilderijen van Constant voorkomen hebben vaak angstige of agressieve trekken. Vanaf 1950 veranderen zijn schilderijen. Hij wil een sociaal maatschappelijke boodschap uitdragen en gaat de verschrikkingen van de oorlog in beeld brengen. Hij schildert niet de gevechten zelf, maar juist de gevolgen daarvan zoals slachtoffers, verschroeide aarde, sporen van vernietiging. 'De oorlog' is een schilderij uit deze periode. Constant combineert hierin een direct herkenbare boodschap met een experimentele vorm van schilderen.</dc:description><dcterms:created>1950</dcterms:created><dc:title>De oorlog</dc:title><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:date>1950</dc:date><dc:identifier>64</dc:identifier><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent>125 x 117 x 4 cm 128 x 119,6 x 6,4cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">Four human figures can be distinguished in the painting 'The War' by the Dutch artist Constant. One is raising his arms up to heaven, while another grabs hold of his head and heart. In the third figure it is mainly the head that is visible. He is not much more than a ghostly figure with his eyes shut. There is a child hanging limply in front of him, presumably dead. The air is a dark reddish brown. The earth is coarsely painted in black and grey. The figures are depicted in a childish naïve way, an extremely large hand in the foreground, while the arm by the lilac figure behind it is much too long. The faces consist predominantly of eyes and a mouth. 'Constant deliberately painted in a way that looks childish and in this way he wanted to reject the established aesthetic views of western art. In 1948 he published a manifesto in the German “Reflex”, an edition by the Dutch Experimental Group. This group of young artists rejected both abstract and bourgeois realistic art, which they saw as having become bloodless and lacking in content, and therefore as an obstacle to true creativity. Constant said: “A painting is not a structure of colours and lines, but an animal, a night, a scream, a person or everything together.” 'In 1948 the Cobra group was founded in Paris uniting writers and artists from different countries: the Dane Asger Jorn, the Belgian Dotremont and the Dutch artists, Appel, Constant and Corneille. Imaginary creatures and animals represented with powerful brushstrokes, often in bright colours, were a popular subject for the Cobra painters. The creatures which can be seen in Constant’s paintings often have fearful or aggressive expressions. However, his paintings changed after 1950, when his aim was to spread a social message and he began to paint the horrors of war. He did not paint the fighting itself, but the consequences of it, such as the victims, scorched earth, traces of destruction. 'The War' is a painting dating from that period. In this work Constant combines an immediately recognisable message with an experimental method of painting.</dc:description><dc:creator>Constant</dc:creator></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>