<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/323"><dcterms:created>1965</dcterms:created><dc:creator>Heinz Mack</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">'Silberrotor' van de Duitse kunstenaar Heinz Mack bestaat uit een ondiepe houten bak die beplakt is met dun aluminium. In de bak bevindt zich een schijf die langzaam rond kan draaien met behulp van een elektromotor. De schijf is beplakt met stukjes aluminium van dezelfde soort als de bak. Ze zijn in verschillende richtingen aangebracht. De bak is afgedekt met een glasplaat die in smalle verticale banen afwisselend mat en helder is. Wanneer de schijf in beweging is, wisselt de aanblik ervan voortdurend doordat het licht dat erop valt steeds anders gereflecteerd wordt. Het gestreepte glas versterkt het caleidoscopische effect van de draaiende aluminiumstructuur. 'Het materiaal waarvan 'Silberrotor' gemaakt is en de werking van het object verraden een interesse in industriële materialen en in techniek. Deze interesse deelt Mack met zijn collegakunstenaars Piene en Uecker. Samen vormen ze de groep Zero. Deze groep ontstaat eind jaren vijftig vanuit een afkeer van de expressionistische kunstvormen die op dat moment in de kunstwereld de boventoon voeren. De kunstenaars van Zero doen afstand van de heftige emotie en het persoonlijk handschrift. Ze zoeken aansluiting bij het dagelijks leven door onpersoonlijke, 'niet artistieke' materialen als uitgangspunt voor hun werk te nemen. Aanvankelijk maken ze monochroom witte schilderijen waarin geen sprake is van compositie, maar van structuur: geen subjectieve ordening van ongelijke delen, maar een objectieve ordening van gelijke elementen. 'De kunstenaars van Zero suggereren in hun witte structuurschilderijen dikwijls beweging. Lichtval speelt hierbij een belangrijke rol. Later gaan ze werkelijke beweging toepassen in hun werk, zoals Mack in zijn 'Silberrotor'. Ze zijn gefascineerd door immateriële verschijnselen als licht en beweging en vinden deze belangrijker dan het tastbare object. Ze streven naar een samengaan van kunst, techniek en natuurverschijnselen, met het doel een sensatie van tijdloosheid en oneindigheid te bewerkstelligen.</dc:description><dc:description xml:lang="en">'Silberrotor' by the German artist Heinz Mack consists of a shallow wooden tray covered in thin aluminium. In the tray there is a disc which is rotated slowly with an electric motor. The disc is covered with pieces of aluminium of the same sort as the tray. They have been applied in different directions. The tray is covered with a glass plate which has alternating matt and clear narrow vertical bands. When the disc is moving its appearance constantly changes because the light falling on it is reflected in a different way all the time and the stripy glass reinforces the kaleidoscopic effect of the rotating aluminium structure. 'The material used to make 'Silberrotor' and the effect of the object reveal an interest in industrial materials and technology, an interest Mack shares with fellow artists Piene and Uecker. Together they formed a group called Zero which was founded in the late 1950s on the basis of a shared aversion to the Expressionist art forms dominating the art world at that time. The Zero artists rejected strong emotion and a personal signature. They looked for links with everyday life by using their impersonal “non-artistic” materials as a starting point for their work. Initially they produced monochrome white paintings in which there was no composition at all, only structure: no subjective arrangement of unequal parts, but an objective arrangement of equal elements. 'The Zero artists often suggested movement in their white structural paintings. The way in which light falls played an important role. Later they started to use actual movement in their work, like Mack in his 'Silberrotor'. They were fascinated by immaterial phenomena such as light and movement and considered these to be more important than the tangible object. They to bring together art, technology and natural phenomena with the objective of achieving a sense of timelessness and infinity.</dc:description><dcterms:extent>122 x 123 x 29 cm</dcterms:extent><dc:identifier>323</dc:identifier><dc:date>1965</dc:date><dc:title>Silberrotor</dc:title><dc:type xml:lang="nl">glas, aluminium, elektromotor</dc:type><dc:type xml:lang="en">glass, aluminium, motor</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/323"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0323.JPG"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0323.JPG"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/323"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C663"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>