<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3410"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="nl">Robert Glas reageert met deze werken op de realiteit van vluchtelingen in Nederland anno 2016. Door de protesten tegen de bouw van asielzoekerscentra en het heftige debat over de vluchtelingenproblematiek raakt de beleving van de vluchteling zelf op de achtergrond. Wat betekent het om vluchteling in Nederland te zijn? Hoe ziet de procedure er vanbinnen uit? En waar verblijven vluchtelingen als ze zijn uitgeprocedeerd? De kunstwerken geven inzicht in de harde en complexe wereld van vluchtelingen in Nederland. 'De film 'How to Motivate Someone to Leave Voluntarily' reflecteert op het gebruik van ‘motivational interviewing’ – een gesprekstechniek afkomstig uit de verslavingszorg – om uitgeprocedeerde asielzoekers te overtuigen vrijwillig te vertrekken. In de film spelen twee acteurs (Freerk Bos en Sabri Saad El Hamus), geholpen door een trainer in ‘motivational interviewing’ (Menno Zwart), een bestaande casus na van een Egyptische asielzoeker. De film zelf velt geen waardeoordeel over het gebruik van de gesprekstechniek, maar maakt invoelbaar door welk complex en emotioneel proces uitgeprocedeerde asielzoekers gaan als zij worden bewogen tot vrijwillig vertrek. De film roept vragen op over de Nederlandse benadering van vluchtelingen. '- Tentoonstellingstekst 2017 -</dc:description><dcterms:created>2016</dcterms:created><dcterms:extent>tijdsduur / duration 00: 22:00</dcterms:extent><dc:date>2016</dc:date><dc:type xml:lang="nl">video (kleur, geluid)</dc:type><dc:type xml:lang="en">video (colour, sound) duration 22 min.</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">With a series of works, Robert Glas responds to the reality of refugees in the Netherlands in the year 2016. Due to all the protests against the construction of refugee centers and the intense debate on the refugee issue, there's hardly any emphasis on the refugees' own perception. What does it mean to be a refugee in the Netherlands? What does the process look like from the inside? And where do refugees reside when they are refused asylum? The works provide an insight into the harsh and complex reality for refugees in the Netherlands. 'The film ‘How to Motivate Someone to Leave Voluntarily’ reflects on the use of motivational interviewing – an interview technique originating from client-centered therapy – to persuade rejected asylum seekers to leave voluntarily. In this film a trainer in motivational interviewing (Menno Zwart), a director and two stage actors (Freerk Bos and Sabri Saad El Hamus) attempt to construct a realistic dialogue scene between ‘foreign national’ and departure. '- Exhibition text 2017 -</dc:description><dc:identifier>3410</dc:identifier><dc:creator>Robert Glas</dc:creator><dc:title>How to Motivate Someone to Leave Voluntarily</dc:title></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/3410"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3410"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3410-01.jpg"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3410-01.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C11743"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>