<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/522"><dcterms:created>1965</dcterms:created><dc:creator>JCJ VANDERHEYDEN</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">Terugkerende motieven in het werk van de Bossche kunstenaar JCJ Vanderheyden zijn ‘begrenzing’ en ‘deling’. Het begrip ‘begrenzing’ geeft Vanderheyden vorm door een of meerdere kaders of omrandingen te schilderen waarbinnen het doek wit blijft of wit geschilderd wordt. Op deze manier vraagt hij aandacht voor wat er wèl en wat er nièt is, of wat wèl of niet waarneembaar is. Als hij een ‘deling’ schildert, is dat meestal een horizontale deling, net niet kaarsrecht, net niet precies in het midden van een doek. Door die imperfectie oogt het schilderij niet geometrisch, maar eerder landschappelijk: de deling werkt als horizon. Daarmee wordt de illusie van ruimte gecreëerd, terwijl het doek wezenlijk vlak is: opnieuw een spel met de waarneming. 'Deling' uit 1965 heeft een heel subtiel kader. Het hele doek, inclusief de zijkanten, is eerst zwart geschilderd; vervolgens is de onderste helft net niet tot de randen wit gemaakt. Door de zwarte zijkanten wordt de aandacht gevestigd op het objectachtige van dit schilderij: het is niet alleen een vlak, het heeft ook een dikte. Op de verticale middenas zijn drie korte streepjes geschilderd, die nieuwe delingen (kunnen) suggereren waardoor een blokkenpatroon ontstaat. Ook dat is een motief dat steeds terugkeert bij Vanderheyden. 'Sinds de jaren 70 werkt Vanderheyden ook met video en fotografie. Centraal staan steeds de vragen: wat kan ik zien, wat wil ik zien, hoe maak ik zichtbaar wat er gezien kan worden? [2020]</dc:description><dc:type xml:lang="en">polyvinyl acetate paint on canvas</dc:type><dc:type xml:lang="nl">polyvinylacetaatverf op doek</dc:type><dc:title>Deling</dc:title><dcterms:extent>90,5 x 80,5 x 2,2 cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>522</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">Recurring motifs in the work of the ‘s-Hertogenbosch-based artist JCJ Vanderheyden are ‘limits’ and ‘division’. Vanderheyden gives shape to the concept of ‘limits’ by painting one or more frames or borders within which the canvas remains blank or is painted white. In doing so, he draws attention to what is and what is not there, or what can or cannot be perceived. When he paints a ‘division’, it is usually a horizontal one that is not quite straight and not exactly in the middle of the canvas. This imperfection means the painting does not look geometric, but rather landscape-like, with the division acting as a horizon. This creates the illusion of space, whereas the canvas is essentially flat: another play on perception. "Deling" (Division) from 1965 has a very subtle border. First the whole canvas, including the edges, was painted black, then the bottom half was painted white almost up to the edges. The black edges draw attention to the object-like nature of this painting: not only is it flat, it also has a depth. The artist painted three short lines along the central vertical axis. These might be seen to suggest new divisions with which to create a block pattern. This is another motif that keeps recurring in Vanderheyden’s work. 'From the 1970s onwards, Vanderheyden also worked with video and photography. The central questions are always: what can I see, what do I want to see, how do I make visible what cannot be seen?</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:date>1965</dc:date></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/522"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C861"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0522.JPG"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0522.JPG"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/522"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>