<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/61"><dcterms:extent>200,4 x 189,5 cm 205 x 194,1 x 7 cm (incl. lijst / frame)</dcterms:extent><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:title>Hommage à Apollinaire</dc:title><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">In 'Hommage à Apollinaire' schildert de Russische kunstenaar Marc Chagall een grote cirkelvorm op een bijna vierkant doek. De cirkel, die verdeeld is in kleinere fragmenten, vertoont een diagonale tweedeling. Het deel linksboven bestaat vooral uit warme, heldere kleuren zoals rood, goud en groen. Het deel rechts beneden uit de koele kleuren, zilver, donkerblauw en zwart. Aan de rand van de cirkel zijn de cijfers 9, 0 en 11 te zien. In het midden van het schilderij zijn twee figuren afgebeeld, een man en een vrouw, ze hebben samen één paar benen. De vrouw heeft een appel in haar hand. Linksonder op het doek schildert Chagall een hartje met een pijl erdoor. Rond het hartje staan de namen Canudo, G. Apollinaire, Walden en Cendras. ''Hommage à Apollinaire' ontstaat tijdens het eerste verblijf van Chagall in Parijs. Hij raakt daar beïnvloed door het kubisme. Deze invloed is in 'Hommage à Apollinaire' terug te vinden in de manier waarop Chagall de figuren en de cirkelvorm in fragmenten verdeelt, om deze vervolgens op een nieuwe manier weer bijeen te voegen. Het kleurgebruik van Chagall is echter uitbundiger dan dat van de kubisten. Het komt meer overeen met dat van schilders die behoren tot het fauvisme. Het schilderij is opgedragen aan Apollinaire, een belangrijke kunstcriticus en voorvechter van de nieuwe kunstvormen die zich aan het begin van de twintigste eeuw in Parijs ontwikkelen. Ook Canudo, Cendrars en Walden zijn personen die bijdragen aan de promotie van de eigentijdse kunst. Door hen te noemen brengt Chagall zijn waardering voor vernieuwende kunst tot uitdrukking. 'Chagalls schilderij heeft echter nog een diepere betekenis, die zowel verband houdt met zijn joodse achtergrond als met een meer eigentijdse visie op de mens. De cirkel kan gezien worden als aardbol, maar ook, door de cijfers, als wijzerplaat. De mens wordt zo het middelpunt van tijd en ruimte. Adam en Eva met de appel symboliseren het moment van de zondeval, van de bewustwording van tegendelen, zoals goed en kwaad, en ook van de verstoring van de harmonie tussen mens en God, mens en universum. Het persoonlijk streven van de mens moet volgens Chagalls geloof zijn: het herenigen van de tegendelen en het herstellen van de harmonie. Dit brengt Chagall tot uitdrukking via de figuren van Adam en Eva, maar ook door de diagonale deling van het schilderij en de vereniging van de helften door de cirkelvorm.</dc:description><dc:creator>Marc Chagall</dc:creator><dc:identifier>61</dc:identifier><dc:date>1913</dc:date><dc:description xml:lang="en">In 'Homage to Apollinaire', the Russian artist Marc Chagall has painted a large circular shape on an almost square canvas. The circle, which is divided into smaller fragments, shows a diagonal division. The top left part consists above all of warm bright colours such as red, gold and green; the part in the bottom right consists of cool colours, silver, dark blue and black. The numbers 9, 0 and 11 can be seen on the edge of the circle. Two figures are depicted in the centre of the painting, a man and a woman, but together they have only one pair of legs and the woman is holding an apple in her hand. On the bottom left of the canvas, Chagall has painted a heart with an arrow going through it. The names Canudo, G. Apollinaire, Walden and Cendrars are shown around the heart. ''Homage to Apollinaire' was painted during Chagall’s first period in Paris where he was influenced by Cubism. This influence can be seen in this painting in the way in which Chagall divides the figures and the circular shape into fragments and then joins them together again in a novel way. However, Chagall’s use of colour is more exuberant than that of the Cubists and corresponds more closely to that of painters who belong to the Fauvist school. The painting was dedicated to Apollinaire, an important art critic and champion of the new art forms which were developing in Paris at the beginning of the 20th century. Canudo, Cendrars and Walden also contributed to promoting contemporary art, so by referring to them, Chagall expressed his appreciation of innovative art. 'However, Chagall’s painting also has a deeper meaning which is related both to his Jewish background and to the more contemporary vision of humanity. The circle can be seen as the globe, but because of the numbers it can also be seen as a clock face. In this way man is found at the focal point of time and space. Adam and Eve with the apple symbolize the moment of the Fall, of the consciousness of opposites such as good and evil, and also of the disruption of harmony between man and God, man and the universe. According to Chagall, man’s personal aim should be for the reuniting of opposites and the restoration of harmony. Chagall represents this with the figures of Adam and Eve, but also by means of the diagonal division of the painting and by uniting the two halves in the shape of a circle.</dc:description><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dcterms:created>1913</dcterms:created><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/61"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0061-03.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C404"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0061-03.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/61"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>