<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/487"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C827"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0487-01.jpg"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0487-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/487"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/487"><dcterms:created>1947</dcterms:created><dcterms:extent>71,4 x 61,5 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">'Komposition no. 163' is een blauwgrijs schilderij waarop vier strepen zijn geschilderd: drie witte en een zwarte. Een relatief brede witte streep loopt vanaf de bovenrand iets schuin naar links naar beneden; een veel dunnere en langere witte loopt net niet evenwijdig aan de brede lijn; de derde witte begint middenin het beeldvlak, loopt iets schuin naar rechtsbeneden en kruist de dunne witte lijn, waardoor het lijkt alsof hij eraan hangt. De witte lijnen roepen het idee op van een zwevende constructie. Het zwarte horizontale streepje biedt een tegenwicht: wat betreft richting, kleur en lengte contrasteert het sterk met de witte strepen. De blauwgrijze kleur van de ondergrond draagt bij aan het gevoel van lichtheid en ijlheid dat al door het lijnenspel teweeggebracht wordt. 'Vordemberge-Gildewart construeert zijn schilderijen met een enorme precisie en concentratie. Hij probeert met zo min mogelijk middelen een optimale spanning te bewerkstelligen. Zijn ideeën over kunst komen overeen met die van collegakunstenaars die in het begin van de twintigste eeuw abstract werk maken met een sterk constructieve inslag, zoals Van Doesburg, Lissitzky, Moholy-Nagy en Mondriaan. Zijn vriend en collegakunstenaar Hans Arp gebruikt voor Vordemberges werk de term 'Oasen van reinheid in de chaos van onze tijd'. In Vordemberge-Gildewarts visie moet een kunstwerk geen uiting van bravoure of virtuositeit zijn, maar een zorgvuldig geconstrueerd beeld waarin een subtiele spanning ontstaat tussen de elementen waaruit het is opgebouwd. 'Vordemberge-Gildewart spreekt liever niet van abstracte kunst met betrekking tot zijn eigen werk, want dit betekent letterlijk dat de geschilderde vormen afgeleid (geabstraheerd) zouden zijn van vormen in de werkelijkheid. Van Doesburg gebruikt sinds 1930 de term concreet in plaats van abstract, om aan te geven dat het om kunst gaat die opgebouwd is uit concrete, niet verwijzende vormen. Vordemberge vindt deze term echter niet geschikt voor kunst waarin het niet meer om vormen gaat, maar om "de vormgeving van de zuivere, elementaire verhoudingen, opgeroepen en bepaald uitsluitend door relatie en spanning der kleuren: de absolute kleurconstructie." Deze absolute kunst staat los van elke verwijzing naar de werkelijkheid, los van de tastbare vorm, maar geeft het "ritme van een hogere werkelijkheid" weer.</dc:description><dc:title>Komposition no. 163</dc:title><dc:description xml:lang="en">'Komposition no. 163' is a bluish-grey painting with four painted lines: three white and one black line. There is a relatively broad white line which runs from the top edge, slightly diagonally down to the left, while a much thinner and longer white line runs not quite parallel to the broad line; the third white line begins in the middle of the canvas, runs slightly diagonally to the bottom right and crosses the thin white line so that it seems to hang on it. The white lines evoke the idea of a floating construction. The black horizontal line serves as a counterweight: as regards its direction, colour and length, it contrasts strongly with the white lines. The bluish-grey colour of the background contributes to the sense of lightness and an ethereal quality which is already produced by the pattern of lines. 'Vordemberge-Gildewart constructed his paintings with enormous precision and concentration. He tried to achieve maximum tension with as few means as possible. His ideas about art corresponded to those of fellow artists who made abstract work with a strong sense of construction at the beginning of the 20th century, such as Van Doesburg, Lissitzky, Moholy-Nagy and Mondrian. Vordemberge-Gildewart’s friend and fellow artist Hans Arp used the term “Oases of purity in the chaos of our time” for his work. In Vordemberge-Gildewart’s vision a work of art should not be an expression of bravura or virtuosity but a carefully constructed image in which there is a subtle tension between the elements of which it is composed. 'Vordemberge-Gildewart preferred not to use the term “abstract art” with regard to his own work, because this literally means that the painted forms were derived (abstracted) from the forms of reality. From 1930, Van Doesburg used the term “concrete” instead of “abstract” to indicate that this art was composed of concrete forms that did not refer to anything. However, Vordemberge did not consider this term suitable for art which is no longer about forms but about “the design of the pure elementary relationships evoked and determined solely by the relationship and tension of the colours, the absolute colour construction.” This absolute art was separate from any reference to reality, separate from the tangible form but reflected the “rhythm of a higher reality.”</dc:description><dc:date>1947</dc:date><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:identifier>487</dc:identifier><dc:creator>Friedrich Vordemberge-Gildewart</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>