<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/407"><dcterms:extent>61,7 x 122,7 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:date>1957</dc:date><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:title>Feestdag</dc:title><dc:description xml:lang="en">This painting by Anton Rooskens is composed of countless brushstrokes of paint in various colours, alternating with patches of black. The image is strongly determined by large circular movements within which Rooskens painted all sorts of counter movements. Sometimes the colours are painted with long brushstrokes, other times with short brushstrokes partly covering each other. In some places, there are scratches in the top layer of black paint so that the underlying colours appear through it. 'In 1948 Rooskens was part of the Experimental Group. In that year, the Cobra movement was founded, comprising the Dutch Experimentalists and a number of Danish and Belgian like-minded artists. Looking back at the Cobra years, Rooskens said in 1963: “The experiment was to become the important way of arriving at a new form”, and “We had achieved unlimited freedom. Only primitive people, children and psychopaths had our sympathy.” The members of Cobra rejected aesthetic art determined by academic rules. They wanted to work straight from the heart and that is why they valued the visual expressions produced by children, “primitive” people and the mentally ill. They were also fascinated by the imaginary world of surrealist artists like Klee and Mirò. 'The work of the Cobra members often included animals and imaginary creatures.After coming across examples of indigenous art, Rooskens used themes from this in his work. First, he painted different sorts of creatures, and later these turned into signs. Gradually the emphasis was more on the painting itself. In 'Feast Day', there is no recognizable representation of anything, but the whirling movements and many spots of colour that seem to gambol over each other could be associated with merriment and festivities. In contrast there is a lot of black which makes the tone of the work heavier, but at the same time it illuminates the colours in the dark.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:identifier>407</dc:identifier><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>1957</dcterms:created><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="nl">Dit schilderij van Anton Rooskens is opgebouwd uit talloze streken verf in diverse kleuren, afgewisseld met vlekken zwart. Het beeld wordt sterk bepaald door grote, cirkelende bewegingen, waarbinnen Rooskens allerlei tegenbewegingen geschilderd heeft. De kleuren zijn nu eens met lange penseelstreken, dan weer met korte, elkaar gedeeltelijk bedekkende toetsen aangebracht. Hier en daar is er in de bovenste, zwarte verflaag gekrast, waardoor onderliggende kleuren tevoorschijn komen. 'Rooskens maakt in 1948 deel uit van de Experimentele Groep. In hetzelfde jaar wordt de Cobrabeweging opgericht, die bestaat uit de Nederlandse Experimentelen en een aantal Deense en Belgische geestverwanten. Terugblikkend op de Cobratijd zegt Rooskens in 1963: "Het experiment zou het belangrijke middel worden om tot een nieuwe vorm te komen," en "We hadden ook een onbelemmerde vrijheid veroverd. Alleen primitieven, kinderen en psychopaten hadden onze sympathie." De leden van Cobra keren zich af van een esthetische, door academische regels bepaalde schilderkunst. Ze willen recht uit het hart werken. Daarom hebben ze veel waardering voor de beeldende uitingen van kinderen, 'primitieve' volkeren en geesteszieken. Ook zijn zij geboeid door de verbeeldingswereld van surrealistische kunstenaars als Klee en Mirò. In het werk van de Cobraleden komen dikwijls dieren en fantasiewezens voor. 'Na zijn kennismaking met voorbeelden van uitheemse kunst, neemt Rooskens motieven daaruit over in zijn werk. Eerst schildert hij een soort wezens, later worden het meer tekens. Geleidelijk komt het accent sterker op het schilderen zelf te liggen. In 'Feestdag' is geen sprake meer van een herkenbare voorstelling. De wervelende bewegingen en vele, als het ware over elkaar buitelende kleurvlekjes, kun je echter associëren met vrolijkheid en feestelijkheden. Daar tegenover staat het vele zwart. Dit maakt het werk zwaarder van toon, maar tegelijkertijd doet het de kleuren juist oplichten tussen het donker.</dc:description><dc:creator>Anton Rooskens</dc:creator></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/407"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0407.JPG"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0407.JPG"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C747"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/407"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>