<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/607"><dc:date>1972</dc:date><dc:creator>Gerhard von Graevenitz</dc:creator><dc:identifier>607</dc:identifier><dcterms:created>1972</dcterms:created><dc:type xml:lang="nl">diverse technieken</dc:type><dc:description xml:lang="nl">'Kinetisches Objekt mit konkaver Ellipse' van de Duitse kunstenaar Gerhard von Graevenitz bestaat uit een grote zwart geschilderde houten schijf, waarop zich een witte metalen, concave ellips bevindt. Met behulp van een onzichtbaar gemonteerd motortje met aandrijfsysteem, kan de ellips in beweging gezet worden en om een a-centrisch geplaatste as draaien. Hierdoor lijkt de ellips zich over de zwarte schijf te verplaatsen. 'Als reactie op het abstract-expressionisme ontstaan er in het begin van de jaren '60 nieuwe richtingen in de kunst, waarin gestreefd wordt naar objectiviteit. Deze 'nouvelle tendance' sluit aan bij de ideeën van het vooroorlogse constructivisme. Daarin werken de kunstenaars doordacht aan een nieuwe vormgeving voor een nieuwe maatschappij. De kunstenaars van de 'nouvelle tendance' stellen zich anti-individualistisch op. Ze doen op een bijna wetenschappelijke manier onderzoek naar aspecten van de visuele waarneming. Vaak werken ze met een systeem als uitgangspunt. Dit systeem is dikwijls niet direct te achterhalen door de toeschouwer. Het vergt een geestelijke inspanning. Deze actieve, niet slechts consumerende rol voor het publiek, moet gezien worden als prikkel om zich ook zo op te stellen ten aanzien van maatschappelijke en politieke aangelegenheden. 'Von Graevenitz experimenteert met nieuwe materialen en technieken om nieuwe ideeën vorm te geven. Beweging, gesuggereerd of werkelijk, speelt daarbij een belangrijke rol. Dit werk van von Graevenitz is een voorbeeld van kinetische kunst. Zijn streven is vanuit een helder geformuleerd uitgangspunt beelden te maken, die een onverwachte werking hebben. Aanvankelijk bestaat zijn werk uit grote hoeveelheden gelijkvormige elementen, die door kleine bewegingen telkens verschillende patronen aannemen. Na 1967 werkt hij met minder, maar grotere elementen die bewegen ten opzichte van een grondvlak. Soms betreft het slechts één element, zoals hier. Element en ondergrond zijn beide eenvoudige geometrische vormen. Door de a-centrisch geplaatste as, is het verloop van de beweging van de ellips echter complex. Het beeld is voor de toeschouwer geen moment hetzelfde.</dc:description><dc:description xml:lang="en">'Kinetische Objekt mit konkaver Ellipse' by the German artist Gerhard von Graevenitz consists of a large wooden disc painted black on which there is a white metal concave ellipse. With the aid of an invisibly mounted engine with an electrically driven system, the ellipse can be set into motion to rotate around an axis placed slightly off centre. As a result, the ellipse seems to move over the black disc. 'In the early 1960s new movements aimed at objectivity emerged in the arts in response to Abstract Expressionism. This “nouvelle tendance” corresponded with the ideas of pre-war Constructivism in which the artists consciously worked on a new design for a new society. The artists of the “nouvelle tendance” adopted an anti-individualistic approach, carrying out research into aspects of visual perception in an almost scientific manner. In many cases they worked with a system as a starting point. This system was often not immediately clear to the viewer and it required a mental effort. The active role for the public in which the visitor is not merely a consumer should be seen as a stimulus for the visitor to adopt an approach with regard to social and political matters. 'Von Graevenitz experimented with new materials and technology to develop new ideas. Movement, whether suggested or real, played an important role in this. This work by Von Graevenitz is an example of kinetic art. His attempts were based on a clearly formulated starting point to make images which have an unexpected effect. Initially his work consisted of large quantities of similar elements which formed different patterns all the time as the result of small movements. After 1967 he worked with fewer but larger elements which moved in relation to a background. In some cases there was only one element, as in this case. The elements in the background are both simple geometric forms. However, as a result of the a-centrically placed axis, the course of the movement of the ellipse is complex. The image does not remain the same for the viewer at any moment.</dc:description><dcterms:extent>ø 170 x 31cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="en">various techniques</dc:type><dc:title>Kinetisches Objekt mit konkaver Ellipse</dc:title><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/607"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/607"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C941"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0607.JPG"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0607.JPG"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>