<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/358"><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="nl">Dit stilleven van Dirk Nijland is, evenals zijn werk 'Hommage à Conrad', afkomstig uit de privécollectie van Henri van Abbe, op wiens initiatief het Van Abbemuseum ontstaan is. Van Abbe was geïnteresseerd in eigentijdse kunst, en had een voorkeur voor figuratief werk. Nijlands vroege werk is enigszins expressief: hij maakt dan veel houtsneden in zwart-wit. Hij is bevriend met kunstenaars als Charley Toorop en John Raedecker, maar hij sluit zich niet aan bij kunstenaarsgroepen of experimentele kunststromingen. Hij gaat zijn eigen weg, waarbij hij veel aandacht besteedt aan vakmanschap. Zijn composities zijn vaak horizontaal gerekt. Hierdoor is de dieptewerking beperkt en ligt het accent op de uitgestalde voorwerpen, die Nijlands kwaliteit tonen als het gaat om stofuitdrukking. Nijland schildert altijd objecten die voor hem betekenisvol zijn. Hier zien we een boek (in twee delen) met het opschrift 'Reistogten'. Hoewel Nijland zelf niet verder gereisd heeft dan Parijs, was hij geïnteresseerd in verre-reisverhalen, wat ook blijkt uit zijn stilleven 'Hommage à Conrad'. De letters 'L’Indép' op de krant zullen verwijzen naar 'L’Indépendence Belge', een krant die van 1843 tot 1940 bestond. Nijland heeft tussen 1900 en 1905 in België gewoond. Het opschrift 'Les Abus du Secours de Chômage' (Misbruik van werkloosheidsbijstand) kan wijzen op Nijlands interesse in de gewone mens en in de alledaagse werkelijkheid. De schedel is al eeuwenlang een symbool van vergankelijkheid. Vanaf de jaren 1930 komen schedels voor in de stillevens van Nijland. '[2020]</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>Dirk Nijland</dc:creator><dc:title>Stilleven met schedel</dc:title><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:date>1932</dc:date><dc:description xml:lang="en">Like his artwork "Hommage à Conrad" this still life belongs the collection of the Van Abbemuseum’s founder, Henri van Abbe. Van Abbe was interested in contemporary art and held a preference for figurative works. Nijland’s early work is somewhat expressive: he produced a lot of black and white woodcuts. He was friends with artists such as Charley Toorop and John Raedecker, although he did not join any groups of artists or experimental art movements. He went his own way, paying close attention to craftsmanship. His compositions are often stretched horizontally. Consequently, the effect of depth is reduced, placing the emphasis on the objects depicted, demonstrating Nijland’s skill when it comes to the rendering of materials. Nijland always painted objects that had some personal significance. Here we can see two volumes of a book in which the title Reistogten appears. Although Nijland himself didn’t travel any further than Paris, he was interested in tales of faraway travels, which is also reflected in his still life "Hommage à Conrad". The letters "L'Indép" on the newspaper refer to "L'Indépendence Belge", a newspaper that was published from 1843 to 1940. Between 1900 and 1905, Nijland lived in Belgium. The headline "Les Abus du Secours de Chômage" (Unemployment Benefits Abuse) may point to Nijland’s interest in ordinary people and everyday reality. For centuries, the skull has been a symbol of transience. Skulls appeared in Nijland’s still lifes from the 1930s onwards. '[2020]</dc:description><dc:identifier>358</dc:identifier><dcterms:extent>46,2 x 63,6 x 4,8 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dcterms:created>1932</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/358"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/358"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C698"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0358.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0358.JPG"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>