<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/62"><dc:creator>Christo and Jeanne-Claude</dc:creator><dcterms:extent>93,7 x 85 x 93,4 cm</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:title>Verpakte stoel</dc:title><dc:description xml:lang="nl">Het werk 'Wrapped Armchair' van het kunstenaarsduo Christo &amp; Jean Claude bestaat uit een bruine skai-leren stoel, waar een witte doek omheen is gewikkeld. Daarna is dit geheel ingepakt met transparant plastic. Hieromheen zijn vervolgens verschillende soorten touw geknoopt die de verpakking bij elkaar houden. 'Christo vestigt zich in 1958 in Parijs. Hij komt daar in contact met kunstenaars die objecten uit de alledaagse werkelijkheid als uitgangspunt voor hun werk nemen. Ze beelden deze objecten niet af, maar maken er ready-mades van. Christo begint met het inpakken van objecten. Aanvankelijk gebruikt hij gemakkelijk te hanteren voorwerpen als flessen en blikken. Gaandeweg kiest hij grotere objecten, bijvoorbeeld meubilair, een motorfiets of vitrine. De voorwerpen blijven herkenbaar onder of door hun verpakking heen, maar worden door de ingreep ontdaan van hun functionaliteit. 'Christo en zijn vrouw Jean Claude met wie hij sinds 1961 een kunstenaarsduo vormt verhuizen in 1964 naar New York. Daar ontstaan de ideeën voor grootschalige projecten zoals het inpakken van gebouwen. Dit soort ingrepen in de leefomgeving van de mens worden voorafgegaan door stapelconstructies zoals Christo &amp; Jean Claude die reeds in 1962 in Parijs realiseren. Ze sluiten dan gedurende twee uur de Rue Visconti af door er een zes meter hoge muur van lege olievaten in te bouwen. Met verpakkingen en versperringen willen Christo &amp; Jean Claude de passant confronteren met iets dat hij (her)kent, maar dat uit zijn gebruikelijke context gehaald is. Zich bewust van de ongebruikelijke situatie, wordt de voorbijganger toeschouwer in plaats van gebruiker van de objecten.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">The work 'Wrapped Armchair' by the artist duo Christo &amp; Jean Claude consists of a brown faux leather chair wrapped up in a white cloth. After this the whole thing was wrapped in transparent plastic. Then various types of rope were knotted around it to keep all the packaging together. 'Christo settled in Paris in 1958, where he came into contact with artists who used objects from everyday reality as a starting point for their work. They did not represent these objects but used them as ready-made objects. Christo started by wrapping up objects, initially using objects which were easy to handle, such as bottles and cans. Gradually he opted for larger objects, for example, pieces of furniture, a motorbike or display case. The objects remain recognizable underneath or through their packaging, but are stripped of their function by this intervention. 'In 1964 Christo moved to New York with his wife Jean Claude, with whom he forms an artist duo since 1961, where the ideas for large-scale projects developed, such as wrapping up buildings. These sorts of interventions in the human environment were preceded by stacked constructions, which Christo &amp; Jean Claude had already created in Paris in 1962. In that year they closed the Rue Visconti for two hours by stacking up empty oil barrels to create a wall six metres high. With packaging and obstacles Christo &amp; Jean Claude wanted to confront passers-by with something they would know and recognize, but which was removed from its usual context. Conscious of the unusual situation, the passer-by becomes an observer rather than a user of the objects.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">stoel, textiel, plastic, touw</dc:type><dc:type xml:lang="en">armchair, fabric, plastic, rope</dc:type><dc:identifier>62</dc:identifier><dc:date>1964-1965</dc:date><dcterms:created>1964-1965</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/62"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C405"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0062.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/62"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0062.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>