<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/521"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0521-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/521"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C860"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0521-01.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/521"><dc:creator>Jan Dibbets</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">Voor dit werk heeft de Nederlandse kunstenaar Jan Dibbets van zonsopgang tot zonsondergang elke 6 minuten een opname gemaakt van een uitzicht door een raam in het Van Abbemuseum. Het camerastandpunt en de instelling zijn daarbij hetzelfde gebleven. De onderlinge verschillen tussen de foto's worden veroorzaakt door het natuurlijke verloop van het daglicht. 'Oorspronkelijk is dit werk op dia opgenomen. De dia's werden getoond met tussenpozen van telkens 6 minuten. Op die manier speelde het element tijd zowel bij de opname als bij de presentatie een rol. Later besluit Dibbets de dia's te vervangen door foto's die hij gelijktijdig op een paneel laat zien. De verschillen tussen de beelden onderling zijn zo beter waarneembaar: de beschouwer hoeft een vorig beeld niet te onthouden. Eind jaren zestig begint Dibbets fotografie te gebruiken voor zijn werk. Hij richt zich daarbij sterk op de waarneming. Verschijnselen als licht, tijdsverloop en standpuntbepaling - stuk voor stuk van essentiële betekenis in de fotografie - neemt hij als onderwerp. De meeste werken bestaan uit fotoseries omdat met een serie meer 'verhaal' verteld kan worden dan met een enkele foto. 'Dibbets gaat bij elk werk uit van een van tevoren geformuleerd uitgangspunt. Hij kan daarom beschouwd worden als conceptueel kunstenaar. In de conceptuele kunst staat het idee centraal. De uitvoering daarvan is vaak van ondergeschikt belang. Dibbets zegt echter: "Een idee kun je op miljoenen manieren uitwerken maar een kunstwerk krijgt pas zijn lading door de persoonlijke manier waarop dat wordt gedaan." Hij wil werk maken waaruit een duidelijk concept afleesbaar is, maar dat ook een sterke beeldervaring oplevert. In 'The Shortest Day at the Van Abbemuseum' zijn deze twee componenten even sterk aanwezig. Enerzijds is het een zuivere registratie van het verloop van tijd en de verandering van licht op een bepaalde plek. Anderzijds krijgt het beeld zoals het gepresenteerd wordt een eigen esthetische kwaliteit waarbij structuur, kleur en ritmiek een belangrijke rol spelen.</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:extent>170,2 x 176,5 cm 172,1 x 178,5 cm (incl. lijst / frame)</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="nl">kleurenfoto op acrylaatplaat</dc:type><dc:identifier>521</dc:identifier><dcterms:created>1970</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">colour photograph on acrylic board</dc:type><dc:title>The Shortest Day at the Van Abbemuseum</dc:title><dc:date>1970</dc:date><dc:description xml:lang="en">For this work the Dutch artist Jan Dibbets took a photograph of a view through a window in the Van Abbemuseum every 6 minutes from sunrise to sunset, leaving the camera in the same position and with the same settings. The differences between the photographs reflect the natural progress of daylight. 'Originally this work was recorded on slides which were exhibited at intervals of six minutes. In this way, the element of time played a role both during the recording and during the presentation. Later, Dibbets decided to replace the slides by photographs which he showed on a panel simultaneously. This means that the differences between the images can be seen better and the viewer does not have to remember the previous image. Dibbets started to use photography in his work in the late 1960s, focusing intensely on perception. He used phenomena such as light, time intervals and focusing – all essential aspects of photography – as the subject of his work. Most works consist of a series of photographs because a series can tell more of a “story” than a single photograph. 'In each work, Dibbets proceeded from a starting point which he had formulated earlier. Therefore he can be seen as a conceptual artist. In Conceptual Art the idea has central place and its execution is often of subordinate importance. However, Dibbets said: “You can develop an idea in millions of different ways, but a work of art only acquires depth as a result of the personal way in which it is done.” He wished to create work which expressed a clear concept, but which also produced a strong visual experience. In 'The Shortest Day at the Van Abbemuseum' these two components are both present with equal strength. On the one hand, it is the pure recording of the progress of time and the changing light in a particular place; on the other hand, the image that is presented acquires its own aesthetic quality in which structure, colour and rhythm play an important role.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>