<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/383"><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:date>1932</dc:date><dc:creator>Constant Permeke</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:identifier>383</dc:identifier><dcterms:extent>100,3 x 131 x 5 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">The painting 'Summer' by the Belgian artist Constant Permeke shows a field of corn shimmering in the summer heat. The air is almost as yellow as the field and a little bit of blue intensifies the heat, which is evoked by shades of yellow. The field of corn is a slightly heavier colour than the air, the yellow alternates with warm browns. The dark mark in the middle of the painting reveals a farmer on a cart. Permeke used a coarse brush and palette knife to paste the paint onto the canvas. 'Together with his friends De Smet, and Van den Berghe, Permeke was a representative of Flemish Expressionism. These artists were well informed about the developments in modern art such as Cubism, Fauvism in France and German Expressionism, and under the influence of these movements they developed their own style. Permeke worked very directly on the basis of his own feelings and was not interested in formal aspects of painting or philosophical questions. He wanted to show the viewer the psychological and emotional experiences evoked by what he had seen. He was interested in the elementary forces of nature and in simple people who are subject to these forces to the greatest extent: the fisherman or the farmer. Permeke opted to live amongst them, first on the coast in Ostend and later in 1928 he had a house built with a studio in the countryside at Jabbeke, where he stayed until the end of his life. 'This painting is not concerned with a detailed representation of the landscape with the farmer which Permeke could visualise, but with the atmosphere. He was trying to translate the experience of heat and sweltering intensity into paint and the thickly applied material gives the canvas a tangible and earthy character which corresponds to the subject. The horizontal wisps of blue in the sky and the small white clouds make the painting lighter further up without any loss of its robust quality. Permeke depicted the subject of summer and harvest several times. Although 'Summer' does not contain any large shapes that are sharply defined, the painting has a monumental quality because of the direct and robust way in which Permeke painted it.</dc:description><dc:title>Zomer</dc:title><dcterms:created>1932</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">In 'Zomer' van de Belgische kunstenaar Constant Permeke is een korenveld te zien dat zindert in de zomerhitte. De lucht is bijna even geel als het veld. Een klein beetje blauw intensiveert de warmte die door de gele tinten wordt opgeroepen. Het korenveld is iets zwaarder van kleur dan de lucht: het geel wordt afgewisseld met warme bruinen. In de donkere vlek middenin het schilderij is een boer op een kar te herkennen. Permeke hanteert een grove penseel en paletmes en plaatst de verf pasteus op het doek. 'Permeke vertegenwoordigt samen met zijn vrienden De Smet en Van den Berghe het Vlaams expressionisme. Deze kunstenaars zijn goed op de hoogte van de ontwikkelingen in de moderne kunst, zoals het kubisme en fauvisme in Frankrijk, en het Duitse expressionisme. Onder invloed daarvan ontstaat hun eigen stijl. Permeke gaat zeer direct vanuit zijn gevoel te werk. Hij wil zich niet bezighouden met formeel schilderkunstige of filosofische vragen. De psychische en emotionele ervaring van wat hij gezien heeft, wil hij overbrengen aan de kijker. Hij is geïnteresseerd in de elementaire krachten van de natuur en in de eenvoudige mens die daaraan het meest onderhevig is: de visser of de boer. Permeke kiest voor een leven temidden van hen. Eerst aan zee in Oostende; later, in 1928, laat hij een woonhuis met atelier bouwen op het platteland te Jabbeke, waar hij tot het eind van zijn leven blijft. 'Het gaat in dit schilderij niet om de gedetailleerde weergave van het landschap met boer dat Permeke voor zich ziet, maar om de atmosfeer. Permeke probeert de ervaring van hitte en broeierigheid om te zetten in verf. De dik opgebrachte materie geeft het doek een tastbaarheid en aardsheid die aansluit bij het onderwerp. De horizontale flarden blauw in de lucht en de kleine witte wolken maken het schilderij naar boven toe lichter, zonder dat het zijn stevigheid verliest. Permeke heeft het thema van de zomer en de oogst diverse keren verbeeld. Hoewel 'Zomer' geen grote vormen met scherpe contouren bevat, wordt het schilderij monumentaal door de directe en robuuste manier waarop Permeke het schildert.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/383"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/383"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C723"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0383.JPG"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0383.JPG"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>