<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3534"><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:title>New World Summit — Rojava (study)</dc:title><dc:type xml:lang="en">felt-tip pen on paper</dc:type><dcterms:extent>295 x 210 mm</dcterms:extent><dc:creator>Jonas Staal</dc:creator><dc:identifier>3534</dc:identifier><dc:date>2015</dc:date><dcterms:created>2015</dcterms:created><dc:type xml:lang="nl">viltstift op papier</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="nl">Het Volksparlement van Rojava ontstond tijdens de eerste ontmoeting tussen voorzitter van het Comité van Buitenlandse Zaken in Rojava Amina Osse, internationale vertegenwoordiger van de Democratische Unie Partij (PYD) Sheruan Hassan, kunstenaar Jonas Staal en de kernleden van het New World Summit project, producent Younes Bouadi en programmeur Renée In der Maur. Osse nam het initiatief voor de commissie van een nieuw publiek parlement, en Staal vertaalde dit in een eerste ruwe schets: een cirkelvormige plek van samenkomst, die nadrukkelijk in de aarde is ingegraven en daarmee de fundamentele relatie tot de geschiedenis van de Rojavaanse aarde en haar stateloze revolutie benadrukt.</dc:description><dc:description xml:lang="en">The People’s Parliament of Rojava emerged from the first meeting between Chair of the Committee of Foreign Affairs in Rojava Amina Osse, international representative of the Democratic Union Party (PYD) Sheruan Hassan, artist Jonas Staal, and the core members of the New World Summit project, producer Younes Bouadi and programmer Renée In der Maur. Osse took the initiative for a commission to create a new public parliament, and Staal translated this into a first rough sketch: a circular space of assembly, dug into the earth to emphasize the fundamental relation between the history of Rojavan soil and its stateless revolution.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/3534"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3534.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3534"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C12444"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3534.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>