<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/467"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/467"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0467.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0467.JPG"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C807"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/467"><dc:date>1967</dc:date><dc:title>Char M.K.</dc:title><dc:creator>Jean Tinguely</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">ijzer, hout, elektromotor</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>1967</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">iron, wood, motor</dc:type><dc:description xml:lang="nl">De machine 'Char M.K.' van Jean Tinguely is opgebouwd uit schrootmetaal, een plaat hout, wielen, v-snaren en kogellagersystemen. Het geheel is mat zwart geschilderd. De machine wordt aangedreven door een elektromotor, die via een knop door het publiek in gang gezet kan zetten. De machine rijdt dan, piepend en krakend, heen en weer over de sokkel. Een grote boogvormige houten plaat maakt op- en neergaande bewegingen. 'De in Zwitserland geboren Tinguely verhuist in 1953 naar Parijs. Hij maakt dan al objecten die kunnen bewegen. In 1960 publiceert de kunstcriticus Pierre Restany het manifest 'Les Nouveaux Réalistes' en richt hij ook een kunstenaarsgroep met die naam op. Hiertoe behoren naast Tinguely onder meer Arman, Christo, César en Spoerri. Net als de pop art kunstenaars in Amerika en Engeland, nemen de nouveaux réalistes alledaagse producten uit de moderne samenleving als uitgangspunt voor hun werk. In de pop art worden eigentijdse consumptieartikelen vooral als onderwerp ingezet; in het nouveau réalisme worden ze direct, als materiaal gebruikt. Daarbij worden reeds door de dadaïsten geïntroduceerde technieken als collage, assemblage en readymade gehanteerd. Vooral afvalproducten vormen de basis voor kunstwerken. Ze worden gestapeld, samengeperst, ingepakt of aan elkaar vastgelijmd. 'Tinguely is gefascineerd door machines. Hij ziet ze als symbolen voor het moderne bestaan. Ze brengen comfort, maar kunnen ook bedreigend zijn als ze de macht van de mens overnemen. Tinguely's machines zijn een soort wezens. Hij zegt erover: "Zij zijn vrij, oké, zij zijn vrolijk maar ook wanhopig. Ze zijn veroordeeld om in een soort beperkt gebied voortdurend maar dezelfde beweging te maken." Je kunt ze beschouwen als metafoor voor het eigentijdse menselijk bestaan; voor het individu dat slechts beperkte vrijheid heeft binnen de gemeenschap. Tinguely's machines drijven ook de spot met de morele waarden van arbeid en inspanning. In verband met zijn eigen werk spreekt hij van "de nutteloosheid van de waanzinnige machines die nergens toe dienen...". Tinguely levert een ironisch commentaar op de industriële samenleving. Maar hij verwacht ook dat zijn werk reacties uitlokt.</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:extent>120,5 x 208,5 x 77 cm</dcterms:extent><dc:identifier>467</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">The machine 'Char M.K.' by Jean Tinguely is made of scrap metal, a sheet of wood, wheels, v-shaped wires and systems of ballbearings. The whole work is painted a matt black. The machine has an electric motor which can be can be operated by the publicby pressing a button. Then the machine drives to and fro on the pedestal, squealing and creaking. A large arch-shaped sheet of wood moves up and down. 'Tinguely was born in Switzerland and moved to Paris in 1953 where he was already making objects that could move. In 1960, the art critic Pierre Restany published the manifesto “Les Nouveaux Réalistes” and also founded a group of artists with that name. In addition to Tinguely this included Arman, Christo, César and Spoerri. Like the Pop Art artists in America and England, the nouveau réalistes used everyday products from people’s daily lives as the starting point for their work. Pop Art above all used contemporary consumer articles as a subject; in nouveaux réalisme they are used directly as material. In addition, some of the techniques already introduced by the Dadaists, such as collages, assemblage and ready-made products, were also used. Waste products were particularly popular as the basis for artworks, and they were stacked, compressed, wrapped up or glued together. 'Tinguely was fascinated by machines and saw them as a symbol for modern existence. They could provide comfort, but could also be threatening when they took over power from people. Tinguely’s machines were also like creatures. He explained: “They’re free, ok, they’re merry, but they’re also desperate. They are condemned to constantly make the same movement in a sort of limited area.” You can see them as a metaphor for contemporary human existence, for the individual who has only limited freedom within the community. Tinguely’s machines also mocked the moral value of labour and making an effort. In connection with his own work, he referred to “the uselessness of mad machines which do not serve any purpose…” Tinguely made ironic comments on industrial society, but also expected his work to provoke a response.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>