<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/508"><dcterms:created>1934</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Op dit doek beeldt de Nederlandse schilder Carel Willink zichzelf af samen met zijn tweede vrouw Wilma Jeuken. Zij staan op een terras waarop zich een klassiek beeld bevindt. Vanaf het terras heeft men uitzicht over een landschap. De voorstelling is zeer nauwkeurig en gedetailleerd geschilderd. De schilder is afgebeeld met een penseel in de ene hand en een palet in de andere. De personen en het beeld op het terras zijn voorzien van duidelijke schaduwen, alsof ze door een fel licht beschenen worden; de lucht is vol met donkere, dreigende wolken. 'Willinks werk wordt gerekend tot het magisch realisme. De magisch realisten hechten aan een fotografisch nauwkeurige weergave van hun onderwerp. Tegelijkertijd benaderen zij hun motief zeer afstandelijk en hebben de werken een sfeer van vervreemding. In het hier getoonde schilderij staren de schilder en zijn vrouw in de verte, ieder in een andere richting. Hoewel ze vlak bij elkaar staan en de titel aangeeft dat ze een nauwe persoonlijke relatie hebben, is er geen enkel contact tussen hen. Ze lijken meer op het standbeeld achter hen, dan op mensen van vlees en bloed. De schilder is afgebeeld met zijn attributen penseel en palet, maar hij draagt geen werkkleding. Ook de belichting van de voorstelling draagt bij aan de vreemde sfeer van het schilderij. Willink benoemt zijn werk zelf liever als "imaginair realisme, de uit de verbeelding ontstane werkelijkheid". 'Tijdens een rondreis door Italië in 1931 bestudeert Willink grondig de oude Italiaanse meesters, onder meer in de Uffizi in Florence. Zijn bewondering voor realistische kunst uit het verleden blijkt uit zijn eigen gedetailleerde manier van schilderen, die in de jaren dertig niet gebruikelijk was in avant-garde kringen. Ook in zijn onderwerpkeuze van landschappen, pleinen, ruïnes en beeldhouwwerken komt deze voorkeur terug. Willink zegt : "beelden op terrassen ontstonden als elementen van vergaan". Het beeld en het terras in 'Schilder en zijn vrouw' dragen sporen van de tijd. Ze zijn verweerd: hier en daar verkleurd en gebarsten of afgebrokkeld. De dreiging van de Tweede Wereldoorlog en een algemeen cultuurpessimisme weerklinken in Willinks onheilspellende schilderijen uit de jaren dertig.</dc:description><dcterms:extent>172,5 x 123,6 x 4,5 cm (incl. lijst) 160 x 110,4 cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:identifier>508</dc:identifier><dc:creator>Carel Willink</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="en">In this canvas the Dutch artist Carel Willink shows himself together with his second wife Wilma Jeuken. They are standing on a terrace where there is a classical statue and from the terrace there is a view across a landscape. The scene has been painted very precisely and in great detail. The painter is shown holding a brush in one hand and a palette in the other. The characters and the statue on the terrace have clear shadows as though they are standing in bright light; the air is full of dark threatening clouds. Willink’s work is often included the school of Magical Realism. 'The Magical Realists represented their subject with photographic accuracy. At the same time, they approached their theme from a distance and the works have an atmosphere of alienation. In the painting shown here, the artist and his wife are gazing into the distance, each in a different direction. Although they are standing close together, and the title shows that they have a close personal relationship, there is no contact between them at all. They look more like the statue behind them than like people of flesh and blood. The painter is depicted with his attributes of a brush and palette, but he is not wearing working clothes. The lighting of the scene also contributes to the strange atmosphere of the painting. Willink preferred to describe his work as “imaginary realism, the reality which has developed from the imagination.” 'During a tour of Italy in 1931, Willink made a thorough study of the old Italian masters, amongst other things, in the Uffizi in Florence. His admiration for realistic art from the past is clear from his own detailed manner of painting which was not typical of the avant-garde circles in the 1930s. This preference is also revealed in his choice of subjects of landscapes, squares, ruins and statues. Willink explained: “Statues on terraces were created as elements of transience.” The statue and the terrace in 'Painter and his wife' reveal the traces of time. They have been weathered and are discoloured here and there, with cracks and crumbling. The threat of the Second World War and a general cultural pessimism are reflected in Willink’s threatening paintings from the 1930s.</dc:description><dc:date>1934</dc:date><dc:title>Schilder met zijn vrouw</dc:title></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/508"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0508-02.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C847"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0508-02.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/508"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>