<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/327"><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:creator>Alfred Manessier</dc:creator><dc:date>1952</dc:date><dc:description xml:lang="nl">Het schilderij 'Barabbas' van Alfred Manessier is opgebouwd uit een grote hoeveelheid zwarte, overwegend puntige vormen, afgewisseld met in elkaar overlopende kleurvlekken in lichte tonen. Links boven het midden van het schilderij verdichten de zwarte vormen zich tot een cirkel met uitsteeksels. Rechts onder het midden is een grote paarse vlek te zien met de contour van een imperfecte cirkel. Om het veld van lichte tonen is een zwarte rand geschilderd, waarin enkele paarse en groene vlakjes opgenomen zijn. De verf is met een herkenbare penseelstreek overal ongeveer even dik aangebracht. 'Manessier is een vertegenwoordiger van de École de Paris. Deze term wordt gebruikt als verzamelnaam voor de kunstenaars die na de Tweede Wereldoorlog voornamelijk in Parijs werkzaam zijn en op een kleurrijke, abstracte manier uitdrukking geven aan hun ervaring van de natuur of van het universum. Hun werk komt gevoelsmatig tot stand. De École de Paris kenmerkt zich door een losse toets en aandacht voor de handeling van het schilderen. Naast de natuur - vooral het licht zoals zich dat in de natuur voordoet - is voor Manessier religie een belangrijke inspiratiebron. In 'Barabbas' verbeeldt hij het lijden van Christus. De cirkel van zwarte punten laat zich lezen als doornenkroon. Deze vindt een echo in de paarse vlek, die verwijst naar het paars van de spotmantel van Christus. Met de titel 'Barabbas' verwijst Manessier naar de misdadiger die op Goede Vrijdag in plaats van Christus gratie kreeg. 'Naast schilder en tekenaar is Manessier ontwerper van tapijten en glas-in-lood. Hij heeft opdrachten gekregen voor diverse kerkramen. Het schilderij 'Barabbas' vertoont overeenkomst met de glas-in-lood techniek door de zwarte omlijsting met daarin gekleurde vlakjes en de vele zwarte binnenvormen die contrasteren met de zachtgloeiende, transparant ogende kleurvlekken. De bleke oranje, gele, groene en roze tinten stralen een mysterieus licht uit, vergelijkbaar met dat in een kerk of kapel. Manessiers werk is sereen en bezonken, maar tegelijkertijd sprankelend en vitaal. Het is een lofzang op het licht als schepping van God.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">The painting 'Barabbas' by Alfred Manessier is composed of a large number of black, predominantly pointed shapes, alternating with areas of colour in light shades merging together. On the left above the middle of the painting, the black shapes come together to form a circle with protuberances. There is a large purple mark with the outline of an imperfect circle to the right below the middle of the painting and a black edge with some purple and green areas has been painted around the field of light colours. The paint has been applied with a recognizable brushstroke with approximately the same thickness of paint everywhere. 'Manessier was a representative of the École de Paris. This term is used as a collective name for the artists who were working mainly in Paris after the Second World War and expressed their experience of nature or the universe in a colourful or abstract way. Their work was created on the basis of feeling. The École de Paris was characterized by a loose touch and attention for the activity of painting. In addition to nature – especially light as it appears in nature – religion was an important source of inspiration for Manessier. In 'Barabbas' he depicted the suffering of Christ. The circle of black dots can be seen as the crown of thorns. This is echoed in the purple mark, which refers to the robe Christ wore when he was mocked at the crucifixion. By using the title 'Barabbas', Manessier referred to the criminal who was pardoned on Good Friday instead of Christ. 'In addition to painting and drawing, Manessier was also a designer of carpets and stained glass and was commissioned to do various church windows. 'Barabbas' reveals similarities with the techniques for stained glass because of the black outline with coloured areas inside the outline and the many black shapes which contrast with the soft, glowing and seemingly transparent areas of colour. The pale, orange, yellow, green and pink hues radiate a mysterious light comparable to that in a church or chapel. Manessier’s work is serene and introspective, but at the same time full of vitality and energy. It is an ode to light as the creation of God.</dc:description><dc:identifier>327</dc:identifier><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dcterms:created>1952</dcterms:created><dcterms:extent>202,5 x 152 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:title>Barabbas</dc:title><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/327"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C667"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0327.JPG"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/327"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0327.JPG"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>