<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/3356"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3356"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3356-01.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3356-01.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C10839"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3356"><dc:date>2015</dc:date><dc:type xml:lang="en">4K video (colour, sound)</dc:type><dc:identifier>3356</dc:identifier><dc:type xml:lang="nl">4K video (kleur, geluid)</dc:type><dc:title>Tightrope</dc:title><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>2015</dcterms:created><dc:description xml:lang="nl">Tussen twee rotsplateaus loopt Rasul Abakarov behendig over een gespannen touw in het Kaukasusgebergte van Dagestan. Hij komt uit een familie van koorddansers en vormt de vijfde generatie in lijn. Gefilmd met behulp van drones zien we Abakarov schilderijen van de ene rots naar de andere verplaatsen. Het zijn replica’s van kunstwerken uit het Dagestan Museum of Fine Arts. De kunstwerken weerspiegelen de mensen, de cultuur en de geschiedenis van Dagestan. Het land heeft een geschiedenis van buitenlandse overheersers. De verplaatsing van de schilderijen in deze video staat voor het zoeken naar een nieuwe verhouding tot het eigen verleden, de cultuur en identiteit in een steeds veranderende politieke omgeving.</dc:description><dc:description xml:lang="en">In the Caucasus mountains in Dagestan, Rasul Abakarov skilfully walks along a tightrope mounted between two rock formations. He is a member of the fifth generation in a family of tightrope walkers. Filmed using drones, we see Abakarov moving paintings from one rock to another. They are replicas of artworks from the Dagestan Museum of Fine Arts. The artworks reflect the people, culture, and history of Dagestan. Since its past is laden with foreign oppression, such a displacement of paintings represents the quest for a new relation to the past, culture, and identity, and an ever-changing political environment.</dc:description><dc:creator>Taus Makhacheva</dc:creator></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>