<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/900"><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:title>La muse vénale</dc:title><dc:date>1979</dc:date><dc:description xml:lang="nl">'La muse vénale' van de Nederlandse kunstenaar René Daniëls lijkt een onschuldig plaatje. Maar de titel verwijst naar een gedicht uit de bundel 'Les Fleurs du Mal' van de Franse dichter Baudelaire. Het stelt de kritische vraag aan de muze, de inspiratiebron van kunstenaars, wat zij doen zou om aan de kost te komen in moeilijke tijden. Blijf je je muze trouw of geef je je over aan oneigenlijke motieven? Ofwel: wie is je muze eigenlijk? Voor Daniëls zijn dit essentiële vragen. Het thema van de muze komt regelmatig terug in zijn werk. Daniëls werkt vaak in series. Vanuit het ene werk ontstaat het volgende, soms associërend vanuit de vorm, soms vanuit de betekenis van een beeld. Er bestaan verschillende werken met de titel 'La muse vénale'. Zo is er in de collectie van het Van Abbemuseum ook een versie met zwanen. 'Eind jaren '70 wordt René Daniëls in de Nederlandse kunstwereld beschouwd als een baanbrekende jonge kunstenaar, vergelijkbaar met schilders in Duitsland en Italië zoals de 'neue Wilden' en de 'jonge Italianen'. Zij schilderen herkenbare voorstellingen op een expressieve manier. Hun thema's zijn dikwijls beladen. In Daniëls' werk ligt het accent echter niet op expressiviteit of engagement. Het is poëtisch en voor verschillende uitleg vatbaar. '[2005]</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>900</dc:identifier><dc:creator>René Daniëls</dc:creator><dc:description xml:lang="en">'La muse vénale' by the Dutch artist René Daniëls looks like an innocent picture, but the title refers to a poem from the anthology 'Les Fleurs du Mal' by the French poet Baudelaire. It asks a critical question of the muse, the source of inspiration for artists, about what she would do to earn a living in difficult times. Do you remain loyal to your muse or do you surrender to improper motives? In other words, who really is your muse? For Daniëls these are essential questions and the theme of the muse occurs regularly in his work. Daniëls often worked in series, with one work leading to the creation of the next, sometimes associated on the basis of their form, sometimes on the basis of the meaning of an image. There are several works entitled 'La muse vénale'. For example, in the Van Abbemuseum collection there is also a version with swans. 'In the late 1970s René Daniëls was considered as a groundbreaking young artist in the Dutch art world, comparable to painters in Germany and Italy such as the “neue Wilden” and the “young Italians”. They painted recognizable scenes in an expressive manner and their themes were often full of meaning. However, in Daniëls’ work the emphasis is not on expression or commitment; it is poetic and open to different interpretations. '[2005]</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dcterms:created>1979</dcterms:created><dcterms:extent>152 x 212 x 3 cm (incl. lijst)</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/900"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1205"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0900-01.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0900-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/900"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>