<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/888"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0888.jpg"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0888.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1194"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/888"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/888"><dc:description xml:lang="nl">Jörg Immendorff schildert hier zijn uiteengevallen vaderland. De besneeuwde grenspalen, die op het schilderij door het café lopen, verwijzen naar de Berlijnse Muur. Het land is verdeeld in het West- Duitse BRD en het Oost-Duitse DDR. Liggend op de vloer zien we Immendorff zelf, die zijn hand uitstrekt naar zijn Oost-Duitse collega A.R. Penck. Volgens de kunstenaar gaat de betonnen grens “tegen de basisbehoeften aan vrije uitwisseling, contact en warmte van de mens in.” Met zijn Café Deutschlandschilderijen wilde hij “zijn vreugde voor het schilderen koppelen aan zijn wens de muur te verslaan”.</dc:description><dc:identifier>888</dc:identifier><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:extent>291,6 x 291,6 x 3,2 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dcterms:created>1978</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="nl">synthetische verf op doek</dc:type><dc:date>1978</dc:date><dc:description xml:lang="en">Here, Jörg Immendorff paints his dissolved fatherland. The snow-covered boundary posts that cross the pub in the painting refer to the Berlin Wall. The country is divided into West-German FRG and East-German GDR. We see Immendorff lying on the floor, reaching out his hand to his East-German colleague A. R. Penck. According to the artist, the cement boundary ‘defies the basic human needs of free exchange, contact and warmth’. With his series of paintings Café Deutschland he wanted ‘to connect his joy of painting to his wish to defeat the wall’.</dc:description><dc:type xml:lang="en">synthetic paint on canvas</dc:type><dc:creator>Jörg Immendorff</dc:creator><dc:title>BrrrD-DDrrr Café Deutschland</dc:title></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>