<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/609"><dcterms:created>1971</dcterms:created><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="en">colour photograph</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Dit werk bestaat uit twee kleurenfoto’s. De ene toont een scheur in een asfaltweg waaruit sardienen tevoorschijn komen. De foto is voor het grootste deel onscherp en is van een laag standpunt genomen. De focus ligt op de vissen. In de tweede foto zien we dezelfde scheur met sardienen, maar vanuit een andere hoek en een hoger standpunt. Hoewel de auto op de achtergrond in eerste instantie de meeste aandacht trekt, is ook hier scherp gesteld op de sardienen. 'Ger van Elk kwam tot dit absurde beeld toen hij over de Pacific Coast Highway bij Los Angeles reed, kort nadat daar een aardbeving had plaatsgevonden. Hij zag een grote scheur in het wegdek, waaruit een pakje sigaretten stak. Vermoedelijk was het in het asfalt gevallen tijdens de aanleg van de weg en door de aardbeving via de scheur naar boven gedrukt. Kijkend naar de oceaan kreeg Van Elk de gedachte dat er sardientjes vanuit zee het land op zwommen, onder het asfalt terecht kwamen en vervolgens, net als het sigarettenpakje, uit de scheur naar boven waren gekomen. Om dit beeld te verwezenlijken reed hij naar de vismarkt, kocht sardienen, ging terug naar de scheur, stak ze erin en maakte de foto’s. 'Het werk van Ger van Elk is vaker een mix van fantasie en werkelijkheid. Hij kiest hier voor fotografie om het beeld echt te laten lijken. Maar de hele enscenering is bedacht, net zoals realistisch ogende schilderijen vaak in scene gezet zijn. '[2020]</dc:description><dc:date>1971</dc:date><dcterms:extent>(2x): 83 x 68,1 x 0,9 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:identifier>609</dc:identifier><dc:title>The discovery of the sardines</dc:title><dc:creator>Ger van Elk</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">kleurenfoto</dc:type><dc:description xml:lang="en">This work consists of two colour photographs. One shows a crack in an asphalt road from which sardines are emerging. Most of the photo is out of focus and was taken from a low angle. The camera is focused on the fish. The second picture shows the same crack and sardines, but it is taken from a different perspective and a higher angle. Although our attention is initially drawn to the car in the background, here too the focus is on the sardines. 'Ger van Elk came up with the idea for this absurd picture as he was driving along the Pacific Coast Highway near Los Angeles, shortly after an earthquake had taken place there. He saw a large crack in the road with a pack of cigarettes sticking out of it. Presumably it had fallen into the asphalt while the road was being constructed and was pushed up through the crack during the earthquake. As he gazed out over the ocean, the thought of sardines swimming up from the sea through the land, ending up under the asphalt and then, like the cigarette pack, emerging from the crack. In order to create these images, he drove to a fish market, bought some sardines, went back to the crack, arranged them along it, and took the pictures. 'Ger van Elk’s work often a blend of fantasy and reality. In this case he chose photography in order to give the image a realistic appearance. However, the whole thing is a mise-en-scene, just as realistic-looking paintings are frequently staged. '[2020]</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/609"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/609"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0609-01.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C943"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0609-01.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>