<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/711"><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>stanley brouwn</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">inkt op papier</dc:type><dc:description xml:lang="en">This work by the artist Stanley Brouwn, who originates from Surinam, consists of a white piece of paper, no larger than 25 x 33 cm, with a few black lines on it. Two horizontal lines, two vertical lines and a circle were sketched. At the top of the paper, there is a word: “hoogstraal”, though this is more likely to be “hoogstraat”. It is not easy to make out the word exactly. At the bottom of the paper, the words THIS WAY BROUWN have been printed on the paper with a stamp. 'The central theme in Brouwn’s work is concerned with bridging and measuring distances. In his early work he focused strongly on interacting with the public and asked passers-by to create a route or to leave footprints behind on sheets of paper. For Brouwn these works revealed the concepts of distance and direction. From the early 1970s he made works which were the result of counting footsteps taken within a particular time frame in a particular place or in a particular direction. He recorded the ratios between time, space, distance and direction very precisely, and emphasized the everyday nature of walking. In 1971 he wrote: “It is not impossible, it is even very likely that I will be able to summarize all the projects which I will carry out during my lifetime under a single title, viz. the following: Man walks the planet earth.” 'For 'this way brouwn' he addressed arbitrary passers-by on the street and asked them to describe and outline a particular route. There are several versions of 'this way brouwn'. They are very different because they were drawn by different people. Brouwn did not make a selection and every drawing is equally good. He thought of the starting point and someone else carried it out. The idea on which the artwork is based is therefore more important than its execution. Because of this way of working, Brouwn’s work is classified as Conceptual Art.</dc:description><dcterms:created>1964</dcterms:created><dc:description xml:lang="nl">Dit werk van de uit Suriname afkomstige kunstenaar Stanley Brouwn bestaat uit een wit velletje papier, niet groter dan 25 x 33 cm, met daarop enkele zwarte lijnen. Er zijn twee horizontale, twee verticale lijnen en een cirkel geschetst. Aan de bovenzijde van het papier staat een woord geschreven; hoogstraal, maar meer waarschijnlijk hoogstraat. Het is niet duidelijk te ontcijferen. Onder aan het papier zijn de woorden THIS WAY BROUWN met behulp van een stempel op het papier gedrukt. 'Het centrale thema in Brouwns werk is het overbruggen en opmeten van afstanden. In zijn vroege werk is hij sterk gericht op de interactie met het publiek. Hij laat passanten een route uitleggen of voetafdrukken achterlaten op vellen papier. Deze werken visualiseren voor Brouwn de begrippen afstand en richting. Sinds het begin van de jaren zeventig maakt hij werken die ontstaan door het tellen van voetstappen die hij binnen een bepaald tijdsbestek op een bepaalde plaats of in een bepaalde richting zet. Hij legt de verhoudingen tussen tijd, ruimte, afstand en richting met precisie vast. De alledaagsheid van het lopen wordt door hem benadrukt. "Het is niet uitgesloten", schrijft hij in 1971, "het is zelfs zeer waarschijnlijk, dat ik alle projecten, welke ik gedurende mijn leven zal realiseren, zal kunnen samenvatten onder één titel, namelijk de volgende: Man loopt op de planeet aarde." 'Voor 'this way brouwn' spreekt hij willekeurige voorbijgangers aan op straat en vraagt hen een bepaalde route te beschrijven en te schetsen. Er zijn verschillende versies van 'this way brouwn'. Ze verschillen sterk van elkaar omdat ze door verschillende mensen zijn getekend. Er is door Brouwn geen selectie gemaakt, elke tekening is even goed. Hij heeft het uitgangspunt bedacht en iemand anders heeft het uitgevoerd. Het idee dat aan het kunstwerk ten grondslag ligt, is dus belangrijker dan de uitvoering ervan. Door deze werkwijze wordt Brouwns werk gerekend tot de conceptuele kunst.</dc:description><dc:identifier>711</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">ink on paper</dc:type><dcterms:extent>32,9 x 25,5 cm (incl. lijst / frame)</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:date>1964</dc:date><dc:title>this way brouwn</dc:title></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/711"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1040"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/711"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>