<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/898"><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>898</dc:identifier><dc:creator>Victor Burgin</dc:creator><dcterms:extent>(2x) 80 x 103 cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">'Zoo/78 VI' van de Engelse kunstenaar Victor Burgin bestaat uit twee even grote zwartwitfoto's. De rechterfoto toont een vrouw achter een bar. De bar is lang en heeft een hoek. De vrouw wordt er vrijwel geheel door omringd. De linkerfoto laat een blik zien vanuit West-Berlijn op Oost-Berlijn. Er is een stuk water op te zien, een stuk van de Berlijnse muur, en in de verte de toren van Alexanderplatz. Op de voorgrond staan onder meer een verkeersbord, een alarmpaal en een bord met de tekst 'End of the British sector'. In de rechter bovenhoek staat een tekst. Deze begint met: A wide moat surrounds her and prevents any approach. Vervolgens is te lezen hoe een man via een koord een draaibaar platform waarop zich een vrouw bevindt, kan manipuleren. 'Dit werk maakt deel uit van een serie van acht tweeluiken met de titel 'Zoo/78'. De titel 'Zoo' is ontleend aan de benaming van het centrum van West-Berlijn, Zoölogischer Garten, met zijn dierentuin, zijn peepshows en de Berlijnse muur. Sommige foto's laten beelden van de Zoo zien, andere die van meisjes in peepshows of delen van de muur. Burgin legt een link tussen het kijken naar de meisjes in de shows en de mannen die in betonnen hokjes langs de muur door spleten gluren. Hij zegt: "Mij interesseerden de mogelijke verbanden tussen deze verschillende vormen van toezicht". 'In 'Zoo/78 VI' wordt via de tekst gerefereerd aan het bekijken van een vrouw. De tentoonstellingsbezoeker bekijkt de vrouw op de rechterfoto. Zij bevindt zich binnen de begrenzing van de bar op een soort eilandje, net als de meisjes in een peepshow. West-Berlijn ligt - tot de val van de muur in 1989- als een eiland in Oost-Duitsland. De tekst 'A wide moat surrounds her and prevents any approach' is dus op beide foto's van toepassing. In eerste instantie lijken de foto's en de tekst weinig relatie met elkaar te hebben, maar wanneer je de tekst leest en de foto's nauwkeurig bekijkt, blijken er allerlei associatieve verbanden mogelijk. Dit is precies wat Burgin beoogt. Hij heeft een maatschappelijk-politieke boodschap, maar wil de kijker de ruimte geven zelf de diverse betekenislagen te ontdekken. Vanwege het sterke accent op betekenis en bewustwording wordt Burgins werk tot de conceptuele kunst gerekend.</dc:description><dcterms:created>1978</dcterms:created><dc:description xml:lang="en">'Zoo/78 VI' by the English artist Victor Burgin consists of two black and white photographs that are the same size. The photograph on the right shows a woman behind a bar. The bar is long and has a corner in it, so that the woman is virtually entirely surrounded. The photo on the left is a view of East Berlin from West Berlin. It shows a stretch of water, a section of the Berlin Wall, and in the distance the tower of Alexanderplatz. In the foreground there is a traffic sign, as well as an alarm post and a sign with the text: “End of the British sector.” There is also a text in the top-right corner. This starts with: “A wide moat surrounds her and prevents any approach.” It then tells how a man can manipulate a rotating platform with a woman on it, using a rope. 'This work is part of a series of eight diptychs entitled 'Zoo/78'. The title “Zoo” is derived from the name of the centre of West Berlin, Zoölogischer Garten, with its zoo, its peepshows and the Berlin Wall. Some photographs show pictures of the zoo, others show photographs of girls in peepshows or parts of the wall. Burgin makes a link between looking at the girls in the shows and the men in concrete bunkers peeping through chinks in the wall. He said: “I was interested in the possible relationships between these different forms of supervision.” 'In 'Zoo 78/VI' the text refers to looking at a woman. The exhibition visitor is looking at the woman in the right-hand photograph and she is on a sort of island within the boundaries of the bar, just like the girls in a peepshow. Up until the fall of the Wall in 1989, West Berlin was like an island in East Germany. The text “A wide moat surrounds her and prevents any approach” therefore applies to both photographs. In the first instance, the photographs and the text appear to have few connections, but when you read the text and take a careful look at the photographs, it becomes clear that all sorts of associations become possible. This is exactly what Burgin was aiming at. He had a socio-political message, but wanted to give the viewer the room to discover these various levels of meaning himself. Because of the strong emphasis on meaning and consciousness, Burgin’s work is classified as Conceptual Art.</dc:description><dc:title>Zoo/78 VI</dc:title><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">zwart-wit foto</dc:type><dc:date>1978</dc:date><dc:type xml:lang="en">black-and-white photograph</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/898"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1203"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/898"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0898-01.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0898-01.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>