<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/816"><dc:description xml:lang="nl">Met de volgende tekst beschrijft Graham zijn video-installatie 'Yesterday/Today': "Een videocamera laat de visuele activiteiten zien die op dat moment (live) vlakbij in een tweede ruimte plaats vinden. Deze tweede ruimte is er een met een karakteristieke kwaliteit, waarin de dagelijkse activiteiten van mensen een bepaald ritme vertonen, en waarin er sprake is van een uitgesproken dialoog. De beelden op de monitor worden begeleid door een audio playback van geluiden die een dag eerder in de tweede ruimte opgenomen zijn, op exact hetzelfde moment van de dag. Omdat die ruimte dichtbij is, kan de kijker daar direct naar toe gaan. De installatie wordt dagelijks herhaald voor onbepaalde tijd in de toekomst." Bij elke presentatie van dit werk kan er gekozen worden voor een andere locatie. 'Dit kunstwerk is geen tastbaar object. Evenmin is het een geplande beeld- en geluidsregistratie zoals een film. 'Yesterday/Today' is een complexe installatie waarin beeld en geluid onder invloed van het publiek voortdurend veranderen. Omdat het geluid 24 uur eerder is opgenomen dan het beeld dat getoond wordt, lopen beeld en geluid niet synchroon. Maar omdat het gedrag van de mensen in de geregistreerde ruimte een bepaald patroon volgt, kan het zijn dat beeld en geluid op bepaalde momenten wel lijken te corresponderen. De ruimte waarin de monitor staat, is een plek waar kunst gepresenteerd wordt. De ruimte waarin de camera zich bevindt, heeft een andere functie, bijv. bibliotheek, restaurant, bookshop. Deze plek, met het daarin aanwezige publiek, vormt het gegeven dat bekeken kan worden. Wanneer de kijker de ruimte met de monitor verlaat en de ruimte op het beeldscherm betreedt, verandert zijn rol van kijker in degene die bekeken kan worden. ' Dan Graham werkt sinds het einde van de jaren zestig met in die tijd experimentele media als film, video, performances en installaties. Hij geeft daarmee een nieuwe invulling aan het begrip kunstwerk. Hij houdt zich dikwijls bezig met processen van waarneming. Daarbij spelen de sociale en psychologische aspecten van de wisselwerking tussen kunst(enaar), publiek en omgeving een belangrijke rol. In 'Yesterday/Today' stelt Graham de relatie kunstwerk en toeschouwer aan de orde. Daarnaast speelt hij een spel met het gegeven werkelijke ruimte versus geregistreerde ruimte, en met de relatie beeld en geluid. Omdat in Grahams werk het denken over kunst en haar functioneren centraal staat, kunnen we hem beschouwen als vertegenwoordiger van de conceptuele kunst.</dc:description><dc:description xml:lang="en">Graham described his video installation 'Yesterday/Today' with the following text: “A video camera shows the visual activities which take place (live) in a second room at that moment. This second room has a characteristic quality, the everyday activities of people have a particular rhythm there and a dialogue is spoken. The images on the monitor are accompanied by an audio playback of sounds which were recorded a day earlier in the second room, at exactly the same time of day. As this room is very close, the viewer can go there immediately. The installation is repeated every day for an indeterminate period into the future.” During every presentation of this work it is possible to opt for a different location. 'This artwork is not a tangible object and it is not a planned recording of image and sound like a film. 'Yesterday/Today' is a complex installation in which the image and sound constantly change under the influence of the public. Because the sound was recorded 24 hours before the image that is projected, the image and the sound are not synchronized, but as the behaviour of the people in the recorded room follows a particular pattern, it could be that the image and sound do appear to correspond at certain times. The place where the monitor has been positioned is a place where art is presented. The place where the camera is positioned has a different function, e.g. a library, restaurant or bookshop. This place, with the public that is present there, forms the image that can be viewed. When the viewer leaves the room with the monitor and enters the room with the screen, his role as a viewer changes to that of someone who is being viewed. 'Dan Graham has been working with media such as film, video, performances and installations since the late 1960s when these were experimental media. He gave a new meaning to the concept of an artwork. He was often concerned with the processes of observation in which the social and psychological aspects of the interaction between art and the artist, the public and the environment plays an important role. In 'Yesterday/Today', Graham explored the subject of the relationship between an artwork and the viewer. In addition he was playing with the contrast between real space and recorded space and with the relationship between image and sound. As thinking about art and the way in which it operates has a central place in Graham’s work, it can be considered as Conceptual Art.</dc:description><dc:identifier>816</dc:identifier><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="en">concept for a videowork</dc:type><dc:creator>Dan Graham</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">concept voor een videowerk</dc:type><dc:title>Yesterday / Today</dc:title><dc:date>1975</dc:date><dcterms:created>1975</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/816"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0816-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/816"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0816-01.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1131"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>