<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1480"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1480"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1709"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1480-01.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1480-01.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1480"><dc:type xml:lang="en">oil on paper on linoleum</dc:type><dc:date>1941</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>1480</dc:identifier><dc:creator>Kurt Schwitters</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1941</dcterms:created><dc:description xml:lang="nl">In 1941 maakt Kurt Schwitters het schilderij 'Isle of Man' op het gelijknamige eiland in de Ierse zee. Het is een abstract schilderij, opgebouwd uit organische vormen. Door deze vormen ontstaat gemakkelijk de associatie met lichaamsdelen en menselijke organen. De blauwe gebogen lijn die van linksboven naar rechtsonder loopt, zou de contour van een buik kunnen zijn; de grote lichte vorm in het midden een baarmoeder. 'Op de vlucht voor de Nazi's komt Schwitters in 1940 in een interneringskamp op het Engelse eiland Man terecht. Schwitters, die goed naturalistisch kan schilderen, krijgt daar opdrachten voor portretten. Materiaal is schaars, maar hij krijgt toestemming om het linoleum van de vloer te gebruiken om op te schilderen. Naast zijn opdrachten maakt hij abstract werk, o.a. 'Isle of Man'. Gebruik maken van toevallig aanwezig materiaal, zoals het linoleum, is Schwitters niet vreemd. Hij heeft veel collages gemaakt van afvalmateriaal. In één daarvan springt het woordfragment 'merz' in het oog, afkomstig van papier van de 'Commerz und Privatbank Hannover'. De klank hiervan bevalt Schwitters en vanaf dat moment past hij de term 'Merz' op al zijn werk toe. 'Schwitters' werkwijze heeft overeenkomst met die van de dadaïsten. Ook zij gebruiken onconventionele materialen en technieken, en laten ruimte voor het toeval bij het tot stand komen van hun werk. Ze brengen bewust 'antikunst', met het doel de gevestigde kunst en de burgerlijke maatschappij aan de kaak te stellen. Schwitters breekt niet alleen bestaande waarden af; hij bouwt uit het afval nieuwe constructies. Zijn vroege werk is sterk geometrisch en sluit aan bij bewegingen als het kubisme en het constructivisme. Maar het is ook schilderachtig. Later wordt het organischer zoals in 'Isle of Man'. In dit schilderij is de invloed van de collagetechniek nog te bespeuren. Er worden letterlijk een paar stukjes papier ingeplakt. Maar het is vooral de manier waarop Schwitters de vlakken tegen elkaar plaatst en afsnijdt die aan een collage doet denken.</dc:description><dcterms:extent>139,6 x 125,4 x 5,7 cm (incl. lijst / frame)</dcterms:extent><dc:title>Isle of Man</dc:title><dc:type xml:lang="nl">olieverf op papier op linoleum</dc:type><dc:description xml:lang="en">Kurt Schwitters made the painting 'Isle of Man' in 1941 on the eponymous island in the Irish Sea. It is an abstract painting consisting of organic forms. As a result of these forms there is an easy association with body parts and human organs. The blue curved line which runs from the top left to the bottom right could be the outline of a stomach; the big, light shape in the middle, a womb. 'When he was fleeing from the Nazis, Schwitters ended up in an internment camp on the English Isle of Man in 1940. Schwitters, who was good at naturalist paintings, was commissioned to paint portraits there. The materials were scarce but he was given permission to use the linoleum on the floor to paint on. In addition to his commissions he did abstract work including the 'Isle of Man'. Schwitters was no stranger to using random materials that happened to be available, such as the linoleum and he made many collages using waste materials. In one of these, the fragment of a word “merz” catches the eye. This came from the papers of the “Commerz und Privatbank Hannover”. Schwitters liked the sound of this and from that moment he used the term “merz” in all his works. 'His working methods resemble those of the Dadaists, who also used unconventional materials and techniques and left room for coincidence in the creation of their work. They deliberately presented “anti-art” with the aim of challenging the established art world and bourgeois ideas. Schwitters not only undermined existing values, he also created new constructions using waste. His early work was strongly geometrical and corresponded to movements such as Cubism and Constructivism. However, it also looked like a painting. Later on it became more organic, as in the 'Isle of Man', in which the influence of the collage technique can still be detected – in fact, a few pieces of paper are literally pasted on. However, it is the way in which Schwitters placed the planes together and cut them off which make it reminiscent of a collage.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>