<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1107"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1107"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1107.JPG"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1107.JPG"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1381"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1107"><dc:title>Untitled (to a man, George McGovern)</dc:title><dc:creator>Dan Flavin</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">Dit werk van de Amerikaanse kunstenaar Dan Flavin is gemaakt met tl-buizen. In een hoek van de museumzaal zijn vijfenvijftig witte cirkelvormige tl-buizen volgens een bepaald patroon op de muur bevestigd. De onderste rij, met tien tl-buizen, begint vlak boven de vloer. De overige zijn in een rechte lijn boven de onderste rij aangebracht. Elke rij heeft op het eind een lamp minder dan de rij daaronder. Hierdoor ontstaat een rechthoekige driehoek van tl-buizen. 'Vanaf 1963 werkt Dan Flavin uitsluitend met industrieel vervaardigde tl-buizen. Hij gebruikt verschillende soorten: rechte buizen in vier standaardlengtes, die beschikbaar zijn in negen verschillende kleuren, en één maat cirkelvormige buizen, die wit zijn. Flavin maakt hiermee eenvoudige, overzichtelijke constructies. De werken kunnen gezien worden als afzonderlijke sculpturen maar ze staan in een directe relatie tot de ruimte waarin ze tentoongesteld worden. Flavins werk behoort tot de minimal art. Binnen deze richting werken de kunstenaars bij voorkeur met geometrische vormen en industriële materialen. Ook de relatie tussen kunstwerk en omgeving speelt daarin een belangrijke rol. 'Flavins installaties werken ontregelend op de directe waarneming. Het licht dat door de tl-buizen verspreid wordt, wijzigt de manier waarop de beschouwer de architectuur van de tentoonstellingsruimte ervaart. Massieve hoeken veranderen in optische driehoeken en onder invloed van lichtreflecties verdwijnen materiaaleigenschappen van vloer, wand en plafond om plaats te maken voor een gekleurde gloed. Flavin houdt rekening met de reflectie van de tl-buis op de wand en met het ruimtelijke effect dat hierdoor bewerkstelligd wordt. Speciaal voor iedere ruimte opnieuw bepaalt hij de grootte, de kleur en de wijze waarop de lampen worden opgesteld. Het gaat hem daarbij niet alleen om het schijnsel van de lampen, maar ook om de lichtbron zelf: de vorm van de neonbuizen, hun lengtes, hun kleuren en hun plaatsing ten opzichte van elkaar.</dc:description><dcterms:created>1972</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">strip lights</dc:type><dcterms:extent>316 x 316 x 10,3 cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1972</dc:date><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="en">This work by the American artist Dan Flavin was made with neon tubes. 55 white circular neon tubes are attached to the wall in a particular pattern in a corner of the museum gallery. The bottom line of ten neon tubes begins just above the floor. The others have been placed in a straight line above the bottom row, and each row has one lamp fewer at the end than the row below it, creating a right-angled triangle of neon tubes. 'From 1963 Dan Flavin worked exclusively with industrially manufactured neon tubes. He used different sorts: straight tubes in four standard lengths, which were available in nine different colours, and one-size circular tubes, which were white. Flavin used them to make simple, comprehensible constructions. The works can be seen as individual sculptures, but the arrangement is directly related to the space in which they are exhibited. Flavin’s work is classified as Minimal Art. In this movement, the artists prefer to work with geometric forms and industrial materials and the relationship between the artwork and the environment plays an important role. 'Flavin’s installations have an unsettling effect on direct perception. The light that is spread through the neon tubes changes the way in which the viewer experiences the architecture of the exhibition space: solid corners change into optical triangles, and as a result of light reflections, the material qualities of the floor, wall and ceiling disappear to make way for a coloured glow. Flavin took the reflection of the neon tube onto the wall into account, as well as the spatial effect achieved in that way. He decided on the size, colour and arrangement of the tubes specially for each space. He is concerned not only with the light cast by the tubes, but also with the light source itself: the shape of the neon tubes, their lengths, their colours and their position in relation to each other.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">tl-buizen</dc:type><dc:identifier>1107</dc:identifier></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>