<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/132"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/132"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C473"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0132.JPG"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0132.JPG"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/132"><dc:identifier>132</dc:identifier><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">tempera op karton</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">Op dit schilderij van de Nederlandse kunstenaar Leo Gestel zijn drie vrouwen afgebeeld in Huizer klederdracht. Ze zitten naast elkaar en beslaan bijna het gehele beeld. Op de achtergrond is een haven te zien en rechts in de bovenhoek wat vee. De vrouwen zijn van verschillende leeftijden. De vrouw rechts is de jongste. Ze kijkt dromerig het beeld uit en heeft haar handen iets geheven. De linker vrouw is van middelbare leeftijd. Ze kijkt de toeschouwer droevig en gelaten aan. Haar handen rusten op haar schoot. In het midden zit een oude vrouw. Haar trekken zijn scherp. Haar rechterhand omklemt een wandelstok en paraplu. Ook zij kijkt het beeld uit. Gestel gebruikt in dit werk ingehouden kleuren. De witte kappen van de vrouwen trekken de aandacht en accentueren hun gezicht. Vooral in de gezichten en handen maakt Gestel gebruik van een sterk licht-donker contrast. De verf is droog en met grove streken aangebracht. 'Op zijn reizen naar Parijs komt Gestel in aanraking met nieuwe richtingen in de kunst als het pointillisme, het fauvisme en het kubisme. Hij experimenteert met deze stijlen. Hoewel zijn schilderijen altijd figuratief blijven, komen ze steeds verder van de werkelijkheid af te staan. Gestel is de mening toegedaan dat de natuur niet te kopiëren is, en dat elke weergave ervan een individuele is. In 1911 schildert hij voor het eerst in het Noordhollandse Bergen, waar meer kunstenaars werkzaam zijn, vooral in een expressionistische stijl. Zij worden wel De Bergense School genoemd. In 1921 laat Gestel een huis bouwen in Bergen. Midden jaren twintig verblijft hij geruime tijd in Vlaanderen, waar hij invloed ondergaat van de Vlaamse expressionisten. Gestels werk wordt somberder van toon. Hij kent periodes van tegenslag in zijn persoonlijk leven en maakt enkele malen een ernstige zenuwcrisis door. ''Drie Huizer vrouwen' is traditioneler dan veel van Gestels eerdere werk. Toch is hierin de invloed van diverse nieuwe kunststromingen uit het eerste kwart van de twintigste eeuw terug te vinden. De licht-donker verdeling in de gezichten en handen van de vrouwen, leidt tot bijna geometrische vormen, zoals in het kubisme. Zijn onderwerp, 'eenvoudige' mensen in hun dagelijks bestaan, komt overeen met dat van de Vlaamse expressionisten. Gestels materiaalopbreng is ook kenmerkend voor een expressionistische benadering.</dc:description><dc:title>Drie Huizer vrouwen</dc:title><dcterms:extent>89,8 x 119,5 x 4,3 cm (incl. lijst / frame)</dcterms:extent><dcterms:created>1929</dcterms:created><dc:creator>Leo Gestel</dc:creator><dc:description xml:lang="en">This painting by the Dutch artist Leo Gestel shows three women dressed in the traditional costume of Huizen. They are seated next to each other and take up nearly the whole space. The harbour is visible in the background, as well as some cattle in the top right-hand corner. The women are of different ages and the woman on the right is the youngest. She is gazing out of the picture in a dreamy way and her hands are slightly raised. The woman on the left is middle aged. She looks at the viewer with a sad and defeated expression. Her hands rest on her lap. There is an old woman in the middle. She has sharp features and her right hand clasps a walking stick and an umbrella. She also gazes out from the picture. Gestel used restrained colours in this work. The white caps of the women draw the attention and emphasise their faces, and it is particularly in the faces and hands that Gestel used a sharp contrast between light and dark. The paint has been applied dry and with coarse brushstrokes. 'When he travelled to Paris, Gestel came into contact with new movements in art such as Pointillism, Fauvism and Cubism and he experimented with these styles. Although his paintings always remained figurative, they were increasingly removed from reality. Gestel believed that nature cannot be copied and that every representation of it is an individual one. In 1911 he went to paint in Bergen in North Holland for the first time, where other artists were also working, particularly in the Expressionist style. They are sometimes referred to as the “Bergen School”. In 1921 Gestel had a house built in Bergen. In the mid-1920s he spent quite a lot of time in Flanders where he was influenced by the French Expressionists and his work acquired a darker coloration. There were troubling periods in his personal life and he suffered serious breakdowns several times. ''Three Women from Huizen' is more traditional than much of his earlier work. Nevertheless, it reveals the influence of various new art movements from the first quarter of the 20th century. The division of light and dark in the faces and hands of the women leads to almost geometrical forms as in Cubism. His subject, simple “people” and their everyday lives, corresponds to that of the Flemish Expressionists and his application of materials is also characteristic of the Expressionist approach.</dc:description><dc:type xml:lang="en">distemper on cardboard</dc:type><dc:date>1929</dc:date></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>