<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1037"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:title>Mao Tse Tung</dc:title><dc:description xml:lang="nl">Het Van Abbemuseum bezit drie zeefdrukken van de Amerikaanse kunstenaar Andy Warhol die een portret van de voormalige Chinese leider Mao Tse Tung tonen. De foto die als uitgangspunt dient -een officieel staatsportret- is sterk uitvergroot en hard afgedrukt, d.w.z. met een sterk lichtdonker contrast, dat zware slagschaduwen veroorzaakt en nuanceringen doet verdwijnen. De prenten verschillen onderling in kleur. Warhol heeft telkens felle, sterk contrasterende of vloekende kleuren tegen elkaar gezet. De kleuren zijn gedeeltelijk over elkaar gedrukt. Doordat ze niet egaal zijn, blijven onderliggende kleuren zichtbaar. Op het jasje van Mao en in de achtergrond zijn zwarte tekenachtige lijnen te zien, in elke prent op een andere plaats. 'Andy Warhol begint in 1960 schilderijen te maken nadat hij eerst als reclametekenaar gewerkt heeft. Hij schildert dan uitvergrotingen van reclameadvertenties en stripverhalen. Zijn werk sluit aan bij dat van andere Amerikaanse kunstenaars die sinds het eind van de jaren vijftig de alledaagse leefomgeving, met name de overal aanwezige consumptieartikelen en reclame-uitingen, als onderwerp nemen. Deze kunstenaars, waaronder Lichtenstein, Oldenburg en Rosenquist, vormen met hun figuratieve werk een tegenpool van het dan wijdverbreide abstract-expressionisme. Tegenover het subjectieve en emotionele, dat deze richting kenmerkt stellen zij een 'onpersoonlijke', op de populaire beeldcultuur gebaseerde kunst: de pop art. Deze pop art kunstenaars maken vaak gebruik van industriële reproductie technieken, zoals de zeefdruk. Zij voeren hun werk niet altijd zelf uit. 'In Warhols werk zien we afbeeldingen van heel diverse dingen zoals soepblikken, beroemde personen, auto-ongelukken of dollartekens. Wat ze gemeen hebben is hun verschijning in populaire media als kranten en tijdschriften of via straatreclame. Sinds 1962 maakt Warhol gebruik van de zeefdruktechniek bij het vervaardigen van zijn werk. Binnen een beeld herhaalt hij dikwijls het gekozen motief, waarbij hij kleine verschillen toelaat, toevallig of gepland. Ook werkt hij vaak in series, zoals bij 'Mao Tse Tung'. De drie prenten maken deel uit van een serie van tien die alle onderling verschillen. Door het principe van de herhaling of het werken met varianten neutraliseert Warhol het onderwerp. De schreeuwerige, onnatuurlijke kleuren die hij gebruikt, zorgen voor een verdere vervlakking, zowel beeldend als inhoudelijk. De afgebeelde personen worden minder ruimtelijk, minder realistisch en daardoor ook minder persoonlijk. Het zijn producten geworden.</dc:description><dc:date>1972</dc:date><dc:description xml:lang="en">The Van Abbemuseum has three screenprints by the American artist Andy Warhol showing a portrait of the former Chinese leader Mao Tse Tung. The photograph which serves as the starting point, an official state portrait, has been greatly enlarged and printed with a strong light and dark contrast which creates heavy shadows, so that the nuances disappear. The prints are very different in colour. Warhol always used bright, strongly contrasting or mismatching colours together and the colours are partly printed one over the other. As they are not even, the colours underneath remain visible. Black lines have been drawn on Mao’s coat and in the background in different places in every print. 'Andy Warhol started making paintings in 1960s after first working as an advertising draftsman. He painted enlargements of advertisements and comic strips. His work corresponded with that of other American artists who had used their everyday environment, particularly the omnipresent consumer articles and advertisements, as their subject since the late 1950s. The figurative work of these artists, including Lichtenstein, Oldenburg, and Rosenquist, contrasted strongly with the prevailing Abstract Expressionism. Instead of the subjective and emotional quality which characterized that movement, they presented an impersonal art based on popular culture, i.e., Pop Art. These pop art artists often used industrial reproduction techniques such as screen-printing and they did not always execute their work themselves. 'Warhol’s work contains representations of very different things, such as soup cans, famous people, car accidents, or dollar signs. What they have in common is their appearance in the popular media such as newspapers, magazines or in roadside advertisements. From 1962, Warhol used the silkscreen printing technique to make his work. In one image he often repeated the motif that was chosen, allowing small variations in colour, either arbitrarily or planned. He also often worked in series, such as the Mao Tse Tung series. These three prints are part of a series of ten which are all different. Warhol neutralized the subject with the principle of repetition or by working with variations. The loud, unnatural colours he used add to this flattened effect, both visually and in terms of content, and consequently the persons being depicted become less spatial, less realistic and therefore less personal – they have become products.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>1037</dc:identifier><dc:type xml:lang="nl">zeefdruk op papier</dc:type><dcterms:extent>91,3 x 91,3 cm 95,5 x 95,5 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dcterms:created>1972</dcterms:created><dc:creator>Andy Warhol</dc:creator><dc:type xml:lang="en">silkscreen on paper</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1037"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1037"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1316"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1036-01.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1036-01.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>