<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1023"><dcterms:created>1972</dcterms:created><dc:title>Manpowered Fanjet Aircraft</dc:title><dc:creator>Panamarenko</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">zeefdruk op papier</dc:type><dc:description xml:lang="en">The multicoloured screen print 'Manpowered Fanjet Aircraft' by the Belgian artist Panamarenko shows the sketches of a single-seater aircraft from various perspectives. Notes and calculations are shown around the sketches. In addition, this work contains a subtitle in English, in which Panamarenko indicates the span, speed and weight of the aircraft, and includes a description of the parts. 'The pseudonym “Panamarenko” is an abbreviation of Pan American Airlines and Company. The artist behind this name has been concerned above all with the development of fragile aircraft since 1967. Panamarenko elaborates his ideas in such a way that they should be able to operate in reality. However, most of his aircraft have never flown. Either they did not work during the trial flight or they were never tested. From the technical and scientific point of view Panamarenko’s experiments therefore have little point. Rather than serving as an enrichment for contemporary aviation, they refer to ideas of inventors from earlier times such as Leonardo da Vinci. However, as objects of art they do have some significance. They offer the viewer a dream. They are concerned with man’s desire to fly, to raise himself up into the air under his own power. 'Panamarenko’s designs, models and prototypes can be viewed as metaphors for exploring unknown territory, for expanding one’s own possibilities and crossing boundaries. Stimulating the imagination and encouraging a belief in dreams is more important than the literal take-off. Most of Panamarenko’s designs refer to solo aircraft which are powered by the pilot using his own power. In a number of cases the flying mechanism is based on the way in which insects move. The “Meganeudons” look like eponymous prehistoric dragonflies of huge dimensions. They flew by flapping their wings. Panamarenko’s planes are very different from a regular airplane in which the pilot only has to find his seat. His aircraft require a strong physical effort on the part of the pilot.</dc:description><dc:description xml:lang="nl">De meerkleurenzeefdruk 'Manpowered Fanjet Aircraft' van de Belgische kunstenaar Panamarenko toont schetsen van een eenmansvliegtuig in diverse aanzichten. Rondom de schetsen zijn aantekeningen en berekeningen gemaakt. Verder bevat dit werk een onderschrift in het Engels, waarin Panamarenko onder meer de spanwijdte, snelheid en gewicht van het vliegtuig vermeldt, en een beschrijving van de onderdelen geeft. 'Het pseudoniem Panamarenko is een vrije samentrekking van Pan American Airlines and Company. De kunstenaar die hierachter schuilgaat, houdt zich sinds 1967 vooral bezig met het ontwerpen van fragiele luchtvaartuigen. Panamarenko werkt zijn ideeën dusdanig uit dat ze werkelijk moeten kunnen functioneren. De meeste van zijn vliegtuigjes hebben echter nooit gevlogen. Ze werkten niet tijdens de proefvlucht of ze werden nooit getest. Vanuit technisch- wetenschappelijk oogpunt zijn Panamarenko's experimenten dan ook weinig nuttig. Ze grijpen eerder terug op ideeën van uitvinders uit vroeger tijden, zoals Leonardo da Vinci, dan dat ze een verrijking vormen voor de hedendaagse luchtvaart. Maar als kunstobjecten hebben ze betekenis. Ze bieden de kijker een droom. Ze gaan in op het verlangen van de mens om te vliegen; om zich op eigen kracht te verheffen in de lucht. 'Panamarenko's ontwerpen, modellen en prototypen kunnen beschouwd worden als metaforen voor het verkennen van onbekende terreinen; voor het uitbreiden van de eigen mogelijkheden en het overschrijden van grenzen. Het prikkelen van de fantasie en het aanzetten tot geloof in dromen is belangrijker dan het letterlijke opstijgen. De meeste van Panamarenko's ontwerpen hebben betrekking op eenmansvliegtuigjes die door de piloot op eigen kracht moeten worden aangedreven. De 'Manpowered Jet Planes' worden bediend via pedalen die turbines in werking stellen. Panamarenko's vliegtuigen verschillen sterk van een regulier vliegtuig. In een gewoon vliegtuig hoeft de piloot slechts plaats te nemen, de techniek zorgt voor de beweging. Panamarenko's toestellen vereisen echter een zware fysieke inspanning van de piloot.</dc:description><dc:type xml:lang="en">silkscreen on paper</dc:type><dc:identifier>1023</dc:identifier><dcterms:extent>92,5 x 55 x 3 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:date>1972</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1023"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1023.JPG"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1302"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1023.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1023"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>