<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1130"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1130-01.jpg"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1130-01.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1130"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1399"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1130"><dc:type xml:lang="nl">zwart-wit fotografie</dc:type><dc:date>1981</dc:date><dcterms:extent>(14x) 77,9 x 77,9 x 3,6 cm (incl.lijst / frame)</dcterms:extent><dc:title>Virtues and Vices (for Giotto)</dc:title><dc:creator>John Baldessari</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">'Virtues and vices (for Giotto)' (Deugden en ondeugden (voor Giotto)) van de Amerikaanse kunstenaar John Baldessari bestaat uit veertien delen. Elk deel bevat een foto en een woord. Het woord betreft een deugd of ondeugd; de bijbehorende foto geeft een beeldend commentaar daarop. De veertien delen worden tentoongesteld in twee rijen boven elkaar: de deugden hoog aan de wand, de ondeugden dichtbij de plint. Bij de deugden staat de tekst boven de foto, bij de ondeugden eronder. 'Baldessari verwijst via de titel naar een werk van de Italiaanse schilder Giotto. Deze maakt rond 1300 in de Scrovegnikapel in Padua een frescocyclus met als hoofdmotief het leven van Christus. Onderdeel daarvan zijn personificaties van de zeven deugden en ondeugden. Baldessari geeft met zijn 'Virtues and vices' een eigentijdse vertaling van dit thema. Soms zijn de foto's bij Baldessari duidelijk een illustratie van de genoemde eigenschap, bijvoorbeeld de man die handenvol garnalen naar binnen schrokt bij 'gluttony' (vraatzucht). Soms is de relatie tussen woord en beeld minder duidelijk, bijvoorbeeld de man met een verwrongen gezicht achter het stuur en de bange vrouw in 'fortitude' (standvastigheid). 'Na een periode waarin hij abstracte schilderijen maakt, worden vanaf 1966 fotografie en tekst belangrijke uitdrukkingsmiddelen voor Baldessari. Zijn fotomateriaal ontleent hij dikwijls aan kranten, tijdschriften of de filmindustrie. Elk werk is gebaseerd op een van te voren geformuleerd uitgangspunt. Dit is een van de kenmerken van conceptuele kunst , waartoe Baldessari's werk gerekend wordt. Bij de uitwerking van het concept kan het toeval een grote rol spelen. Baldessari's werk is dikwijls niet eenduidig. Wat hem interesseert, is het zoeken naar een balans tussen orde en chaos, tussen feit en fictie, tussen goed en kwaad. Concept en beeld zijn verschillende dingen die niet altijd volledig op elkaar afgestemd (kunnen) worden.</dc:description><dc:description xml:lang="en">'Virtues and Vices (for Giotto)' by the American artist John Baldessari consists of fourteen sections, every one of which contains a photograph and a word. The word refers to a virtue or a vice and the accompanying photograph serves as a visual comment on this. The fourteen parts are exhibited in two rows, one above the other; the virtues higher up on the wall, the vices close to the skirting board. For the virtues the text is shown above the photograph, for the vices it is shown below. 'In the title Baldessari is referring to a work by the Italian painter Giotto, who made a cycle of frescos in the Scrovegni chapel in Padua in about 1300 with the life of Christ as the main theme. Part of this work consists of the personifications of the seven virtues and vices. In his own 'Virtues and Vices' Baldessari provides a contemporary translation of this theme. In some cases, Baldessari’s photographs clearly illustrate the characteristic virtue or vice described, for example, the man who is gulping down handfuls of shrimps personifies gluttony. Sometimes the relationship between the word and the image is less clear, for example, the man with a distorted face behind the wheel and the frightened woman in “fortitude”. 'After a period in which he made abstract paintings, photography and text became an important means of expression for Baldessari from 1966. He often derived his photographic material from newspapers, magazines or the film industry and every work is based on a starting point formulated in advance. This is one of the characteristics of Conceptual Art and Baldessari’s work can be classified in this movement. In working out the concept chance can play an important role, and Baldessari’s work is often ambivalent. What interests him is searching for the balance between order and chaos, between fact and fiction and between good and evil. The concept and the image are different things which are not or cannot always be completely interrelated.</dc:description><dc:identifier>1130</dc:identifier><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1981</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">black-and-white photograph</dc:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>