<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1505"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1986</dcterms:created><dc:creator>Francesco Clemente</dc:creator><dcterms:extent>(doos) 67,2 x 52,2 cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">De portfolio 'The Departure of the Argonaut' bevat 48 litho's die Clemente tussen 1983 en 1986 maakt bij het gelijknamige verhaal van Alberto Savinio. De litho's, die dubbelgevouwen in de map zitten, bestaan telkens uit één of twee pagina's tekst gecombineerd met illustraties. Bij sommige bladen bestaat de ene helft uit tekst, de andere uit beeld; andere prenten bevatten twee tekstpagina's voorzien van kleine illustraties; in weer andere vult de illustratie het hele blad en wordt de tekst er overheen gezet. Sommige litho's zijn in zwart gedrukt, andere in kleur. Clemente's afbeeldingen variëren van abstracte tekens tot herkenbare objecten of landschappen, tot complexe beelden waarin herkenbare en onherkenbare fragmenten samengevoegd zijn als in een verwarrende droom. Clemente gebruikt de lithotechniek op diverse manieren: van tekenachtig werken met fijn of grof krijt tot een schilderachtige benadering met licht of sterk verdunde tusche. 'De Italiaanse schrijver/schilder/musicus Alberto Savinio wordt tijdens de Eerste Wereldoorlog vanuit Ferrara naar het front in Saloniki gestuurd. In 'The Departure of the Argonaut' beschrijft hij zijn ervaringen tijdens die reis. Sommige fragmenten bestaan uit realistische beschrijvingen van situaties of personen. Andere bevatten emotionele ontboezemingen of zijn de neerslag van dagdromerijen. Volgens Savinio is de bedoeling van dit werk - zoals van elke artistieke daad - "een poging te doen de royale omhelzing van de Natuur in haar volledigheid te kennen om achter de reden te komen die alles regeert en alles doordringt." ("to attempt the generous embrace of Nature in its wholeness to know the reason governing everything and penetrating everything.") 'Clemente zegt: "The Departure of the Argonaut is een tekst die continu opent, zich uitrolt en ontwikkelt, maar nooit uitlegt." Op een overeenkomstige manier maakt Clemente zijn illustraties. "De beelden zijn geen resultaten van een scherp stellen, van scherp stellen op een goed idee, maar van een zwerven van het ene idee naar het andere zonder meer gewicht te geven aan het ene of aan het andere...". Soms verwijzen Clementes illustraties naar een fragment uit de tekst; vaak echter hebben ze geen directe betrekking daarop maar roepen ze een sfeer op die ermee overeenkomt. Zowel Clemente als Savinio als de Argonauten uit het mythologische verhaal waaraan Savinio zijn titel ontleent, laveren letterlijk of figuurlijk van de ene plek naar de andere, van het ene moment naar het andere. Alles wat ze op hun weg tegenkomen, aanvaarden ze met verwondering.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">litho op papier</dc:type><dc:date>1986</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">The portfolio, 'The Departure of the Argonaut', contains 48 lithographs which Clemente made between 1983 and 1986 to accompany the eponymous story by Alberto Savinio. The lithographs, which are folded double in a folder, all consist of one or two pages of text combined with illustrations. In some, half consists of text while the other consists of illustration; other prints contain two pages of text accompanied by smaller illustrations, while in others the illustration covers the whole sheet and the text is placed over it. Some of the lithographs are printed in black, others in colour. Clemente’s illustrations vary from abstract signs, to recognizable objects or landscapes, to complex images in which recognizable and unrecognizable fragments are combined as in a confusing dream. Clemente used the technique of lithographs in various ways: from drawing using fine or coarse chalk, to an approach more like painting with slightly or strongly diluted tusche. 'During the First World War, the Italian painter/writer/musician Alberto Savinio was sent from Ferrara to the front at Saloniki. In 'The Departure of the Argonaut' he described his experiences during that trip. Some fragments consist of realistic descriptions of situations or people. Others contain emotional outpourings or the reflections of daydreams. According to Savinio, the intention of this work, as of every artistic act, was “to attempt the generous embrace of Nature in its wholeness to know the reason governing everything and penetrating everything.” 'Clemente said: “The Departure of the Argonaut is a text which opens up continuously, developing and extending, but never explaining.” He made his illustrations in a similar way. “The images are not the results of focusing on a good idea, but of wandering from one idea to the next, without giving any more weight to one than to another…”. Sometimes Clemente’s illustrations referred to a fragment from the text, but often they did not relate to it directly. Rather they evoked an atmosphere corresponding to it. Both Clemente and Savinio and the Argonauts in the mythological story on which Savinio’s title is based literally or metaphorically move from one place to the other, from one moment to the other. They accept everything they come across on the way with a sense of wonder.</dc:description><dc:identifier>1505</dc:identifier><dc:title>The Departure of the Argonaut</dc:title><dc:type xml:lang="en">lithograph on paper</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1505"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1505"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1728"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1505-01.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1505-01.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>