<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1553"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1773"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1553"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1553"><dc:type xml:lang="nl">taal + de materialen waarnaar verwezen wordt</dc:type><dc:title>SMALL STONES SCATTERED ON THE GROUND</dc:title><dc:description xml:lang="nl">Dit werk van de Amerikaanse kunstenaar Lawrence Weiner bestaat uit de tekst SMALL STONES SCATTERED ON THE GROUND. Op deze afbeelding is de tekst in zwarte hoofdletters aangebracht op de wand van een expositiezaal in het Van Abbemuseum Entre'act, de tijdelijke huisvesting tussen 1995 en 2003. Een werk van Weiner bezitten, houdt in dat de eigenaar een certificaat heeft met daarop de tekst, en het recht om deze tekst uit te (laten) voeren. Hij is daarbij vrij in het bepalen van het formaat, het type, de kleur en de plaatsing van de letters op een ondergrond. Weiner stelt zijn teksten in het Engels. Ze mogen daarnaast ook in de taal die op de plek van uitvoering gesproken wordt, weergegeven worden. 'Begonnen als schilder, gebruikt Weiner sinds 1968 taal als middel voor zijn werk. Hij bedenkt teksten die door hemzelf of door anderen ter lezing aangeboden kunnen worden aan een publiek. Hij vindt dat de uiteindelijke verschijningsvorm van zijn werk er niet toe doet. Het omschrijven van zijn werk door middel van taal vindt hij voldoende. Hij zegt hierover: "1. De kunstenaar kan het werk zelf maken. 2. Het werk kan worden vervaardigd. 3. Het werk hoeft niet uitgevoerd te worden. Alle mogelijkheden zijn gelijk en komen overeen met de bedoeling van de kunstenaar. De beslissing over hoedanigheid ligt bij de ontvanger bij gelegenheid van de ontvangst." Hoewel hij het medium taal hanteert, wordt Weiner beschouwd als beeldend kunstenaar. Wanneer de kijker een tekst van Weiner leest, kan hij zich daarbij een beeld vormen. 'Weiners eerste teksten beschrijven een concrete, goed voorstelbare handeling of situatie. Latere teksten kunnen abstracter zijn en hebben meer betrekking op het creëren van een mentale ruimte dan van iets concreet voorstelbaars. 'SMALL STONES SCATTERED ON THE GROUND' is een voorbeeld van de eerste soort. Maar elke beschouwer zal zich een verschillende beeld vormen van de stenen, van de ondergrond, en van de manier waarop de stenen daarover verspreid zijn. Weiner is een van de grondleggers van de conceptuele kunst. Het idee staat daarin voorop, de uitvoering is ondergeschikt. De verschijningsvorm van een conceptueel werk is dikwijls van toevallige omstandigheden afhankelijk. In Weiners geval is de uitvoering meestal tijdelijk. Na een tentoonstellingsperiode wordt de tekst verwijderd of overgeschilderd. Een volgende keer kan hij in een andere vorm weer verschijnen.</dc:description><dc:description xml:lang="en">This work by the American artist Lawrence Weiner consists of the text 'SMALL STONES SCATTERED ON THE GROUND'. In this work, the text is shown in black capital letters on the wall of an exhibition gallery in the Van Abbemuseum Entr’acte, the temporary accommodation between 1995 and 2003. Owning a work by Weiner means that the owner has a certificate with the text and the right to execute this text (or have it executed). In doing this he is free to determine the size, type, colour and position of the letters on a background. Weiner writes his texts in English. In addition they may also be shown in the language which is spoken in the place where it is presented. 'Weiner started as a painter, but has used language as a medium for his work since 1968. He thinks of texts which can be read out to the public either by himself or by others. He believes that in the end the way his work is presented is unimportant. Describing his work in linguistic terms is sufficient for him. In this respect he said: “1. The artist can make the work himself. 2. The work can be made. 3. The work does not have to be carried out. All the possibilities are equal and correspond to the artist’s intention. The decision about its capacity is made by the recipient on the occasion of receiving the work.” Although he uses the medium of language, Weiner is considered a visual artist. When the viewer reads one of his texts he can form an image. 'Weiner’s first texts describe a concrete act or situation which is easy to imagine. Later texts can be more abstract and relate more to the creation of a mental space, than on something that is imaginable in concrete terms. 'SMALL STONES SCATTERED ON THE GROUND' is an example of the first sort. However, every viewer will have a different image of the stones, of the background and of the way in which the stones are spread out on it. Weiner was one of the founders of conceptual art. The idea had priority in this and the execution was subordinate; the appearance of a conceptual work was often dependant on arbitrary circumstances. In Weiner’s case, the execution of a work was usually temporary. After an exhibition, the text was removed or painted over. Next time it might appear again in a different form.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>Lawrence Weiner</dc:creator><dc:identifier>1553</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">language + the materials referred to</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1986</dcterms:created><dc:date>1986</dc:date></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>