<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/13"><dc:creator>Arman</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">'Combien de marins, combien de capitaines' van de Franse kunstenaar Arman bestaat uit een glazen vitrine die geheel gevuld is met oude koffiemolens. De meeste daarvan hebben een natuurlijke houtkleur. Enkele zijn voorzien van rode, witte of groene lak die door ouderdom en gebruik gedeeltelijk is afgebladderd. De vitrine staat op een sokkel, met een van de lange zijden tegen de muur. Deze zijde is dichtgemaakt met een plaat zwart geverfd hout. 'Arman onderzoekt in zijn werk in hoeverre een object zijn eigen identiteit behoudt in een veranderde context. Hij behoort tot het nouveau réalisme, een kunstenaarsgroep die in 1960 in Parijs door de criticus Pierre Restany wordt opgericht. Deze kunstenaars, waaronder Klein, Spoerri, César, Tinguely en Raysse zetten zich af tegen de dan gangbare abstract-expressionistische schilderkunst. Ze werken met onconventioneel materiaal zoals gebruiksvoorwerpen en afvalproducten. In dit opzicht zijn ze verwant aan de pop art, waarin eigentijdse consumptieartikelen vaak het thema zijn. Arman krijgt in de zestiger jaren bekendheid met zijn stapelingen van voorwerpen uit het dagelijkse leven zoals brillen, tandwieltjes, vorken, muziekinstrumenten en verftubes. 'In 1955 begint Arman werk te maken met behulp van stempels. Kort daarna gaat hij allerlei voorwerpen insmeren met verf om ze vervolgens af te drukken op een doek. Vanaf 1959 worden de voorwerpen zelf zijn materiaal. Hij leegt afvalbakken in vitrines en maakt opeenstapelingen van grote hoeveelheden gelijksoortige voorwerpen. Deze stapelingen kunnen als vrijstaande objecten tentoongesteld worden. Meestal echter zitten ze in een vitrine, zoals de koffiemolens in 'Combien de marins, combien de capitaines'. De manier waarop de voorwerpen gestapeld worden, laat Arman over aan het toeval. Hij zegt: "...ik heb altijd de overtuiging gehad dat objecten hun eigen compositie vormen", en ook: "Ik stel dat de expressie van afval en gebruiksvoorwerpen waarde heeft op zichzelf, direct en zonder de behoefte aan esthetische rangschikking die ze onherkenbaar maakt en nivelleert tot de kleuren van het palet..." 'Arman verbrandt soms gedeelten van zijn objecten of zaagt of snijdt repen van zijn voorwerpen en zet vervolgens deze repen met enige tussenruimte weer aan elkaar. Verzamelwoede en destructie, volgens Arman typische kenmerken van de moderne tijd, vormen de basis voor zijn werken. Alle zo verkregen onderdelen smeedt hij aaneen tot een nieuw geheel, waarbinnen de oorspronkelijke delen niet verloren gaan, maar juist in verhevigde mate aanwezig zijn.</dc:description><dc:identifier>13</dc:identifier><dcterms:created>1961</dcterms:created><dc:title>Combien de marins, combien de capitaines</dc:title><dc:type xml:lang="nl">vitrine, koffiemolens</dc:type><dcterms:extent>155 x 154 x 43,5 cm (incl. sokkel / pedestal)</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">display case, coffee grinders</dc:type><dc:date>1961</dc:date><dc:description xml:lang="en">'Combien de marins, combien de capitaines' by the French artist Arman consists of a glass display case which is completely filled with old coffee grinders. Most of these have a natural wood colour. Some have been treated with red, white or green varnish, which has partly flaked off as a result of age and use. The display case stands on a plinth with one of the long sides against the wall. This side has been sealed with a plate of wood painted black. 'In his work, Arman examines to what extent an object retains its own identity in a changed context. He belonged to the nouveau réalisme movement, a group of artists which was founded in Paris in 1960 by the critic Pierre Restany. These artists, including Klein, Spoerri, César, Tinguely and Raysse, opposed the Abstract Expressionist style of painting which was fashionable at the time. They worked with unconventional materials such as everyday articles and waste products. In this respect they are related to Pop Art, in which contemporary consumer articles often provide the theme. In the 1960s Arman became well known with his piles of objects from everyday life such as glasses, cogwheels, forks, musical instruments and tubes of paint. 'In 1965 Arman started to produce work with the use of stamps. Shortly afterwards he started covering all sorts of objects with paint in order to then press them onto canvas. From 1959 the objects themselves became his material. He emptied dustbins into display cases and stacked up large quantities of similar objects. These piles can be exhibited as freestanding objects. However, usually they are in a display case, like the coffee grinders in 'Combien de marins, combien de capitaines'. Arman leaves the way in which the objects have been piled up entirely to chance. He said “I have always been convinced that objects form their own composition, but also I believe that the expression of waste and consumer articles has a certain worth in itself, directly and without a need for an aesthetic arrangement which makes them unrecognizable and reduces them to the colours of the palette”. 'Sometimes Arman burnt parts of his objects or sawed or cut off strips of them and then put them back together again with some space in between. According to Arman, a collecting and destructive mania are typical characteristics of the modern age and form the basis of his works. All the parts acquired in this way are forged together to produce a new whole in which the original parts are not lost but are actually present in an intensified way.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/13"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0013.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C356"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0013.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/13"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>