<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1476"><dc:description xml:lang="en">This painting by Raveel can be seen as a landscape with woodland. The foreground consists of a diagonal band of white, partly painted and partly consisting of unpainted canvas, bordered by a thick orange line. Four sticks have been painted on this, balanced together precariously. In the background there is a black outlined cube shape. The top right-hand corner of the painting is unpainted. Two thick lines of coloured paint form the transition between this corner and the landscape. 'Raveel’s work contains both figurative and abstract elements and is classified in the New Figuration, a group which consists of Dutch and Belgian artists who used recognizable forms next to indefinable or ambiguous forms in their work. Raveel took his figuration from his direct environment in the Belgian town of Machelen on the Leie and painted familiar objects, and people and landscapes that he loved. The recognizable places and situations created in this way have an alienating character because of the addition of abstract or semi-abstract elements such as a white square, or the outline of a person filled in with touches of paint in different colours. These elements prevent the viewer from being presented with a finished image. 'Raveel wanted to leave room for the viewer to fill in the image for himself and the abstract elements in his work often have an object-like character. You don’t know what it is but you do get the idea that it is something. Sometimes the “empty spaces”, such as the top right-hand corner in this painting, alert the viewer to the fact that he is looking at a painting, and indicate what a painting actually is: a canvas to which paint has been applied. In this way, Raveel focused attention on the painting as an object and on the spatial confrontation of the viewer with this object. However, the scene painted by Raveel on the canvas at the same time presents the viewer with the possibility of allowing himself to be transported until he comes across an abstract element which takes him back to himself and to reality. Raveel wanted to “create a work that is as complex as possible at the same time as forming a unity, just like life itself”. There is a constant interaction between the viewer and what is viewed, reality and illusion.</dc:description><dc:creator>Roger Raveel</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:title>Over de kleuren van de stokken in het mysterie van de avond</dc:title><dc:date>1985</dc:date><dcterms:extent>100,5 x 81 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">Dit schilderij van Raveel kan gezien worden als een landschap met bosschages. Een schuine baan wit, gedeeltelijk geschilderd, gedeeltelijk bestaand uit onbeschilderd doek, afgezet met een dikke oranje lijn, vormt de voorgrond. Daarop zijn vier stokken geschilderd, die in wankel evenwicht tegen elkaar staan. Op de achtergrond is een zwart omlijnde kubusvorm te zien. De rechter bovenhoek van het schilderij is onbeschilderd. Twee dikke lijnen gekleurde verf vormen de overgang tussen deze hoek en het landschap. 'Het werk van Raveel bevat zowel figuratieve als abstracte elementen. Het wordt gerekend tot de Nieuwe Figuratie. Deze groep bestaat uit Nederlandse en Belgische kunstenaars die in hun werk gebruik maken van herkenbare vormen naast ondefinieerbare of dubbelzinnige. Raveel ontleent zijn figuratie aan zijn directe leefomgeving in het Belgische Machelen aan de Leie. Hij schildert hem vertrouwde en dierbare voorwerpen, personen en landschappen. De herkenbare plekken en situaties die hij daarmee creëert, hebben iets vervreemdends door de toevoeging van abstracte of half-abstracte elementen, bijvoorbeeld een wit vierkant, of de contour van een persoon, ingevuld met verftoetsen in verschillende kleuren. Deze elementen voorkomen dat de toeschouwer een af beeld gepresenteerd krijgt. Raveel wil dat er ruimte blijft voor eigen invulling. 'De abstracte elementen in Raveels werk hebben vaak een voorwerpelijk karakter. Je weet niet wàt het is, maar je hebt wel het idee dàt het iets is. Soms wijzen de 'lege plekken', zoals de rechter bovenhoek in dit schilderij, het publiek op het feit dat het naar een schilderij kijkt, en op wat een schilderij eigenlijk is: een doek waarop verf is aangebracht. Zo vestigt Raveel de aandacht op het schilderij als voorwerp en op de ruimtelijke confrontatie van de toeschouwer met dit voorwerp. De voorstelling die Raveel op het doek schildert, biedt de kijker echter tegelijkertijd de mogelijkheid zich mee te laten voeren, tot hij op een abstract element stuit dat hem terugvoert naar zichzelf en naar de werkelijkheid. Raveel wil "een zo complex mogelijk werk tot stand brengen dat tezelfdertijd een eenheid vormt, zoals het leven zelf." Er is een voortdurende wisselwerking tussen kijker en het bekekene, werkelijkheid en illusie.</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dcterms:created>1985</dcterms:created><dc:identifier>1476</dc:identifier></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1476"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1476.JPG"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1705"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1476.JPG"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1476"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>