<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1896"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1896-A1.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1896"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1896-A1.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2085"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1896"><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="en">enamel paint on plaster</dc:type><dc:identifier>1896</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">'Plaster Surrogates' consists of 288 identical objects. In every case, there is a black mark in a white border finished with a grey frame. In fact that is what we think we see, because a closer look reveals that the “paintings” are plaster objects cast from one mould. There are eight different sizes. As they have been painted in different shades of white and grey, no two are the same. They are presented in rows close together and above each other. In his work, McCollum asks the question to what extent an artwork has to be original and unique. His works always consist of similar elements which reveal small differences and have been signed and numbered. Therefore each element is unique, but at the same time it can be exchanged for another arbitrary element from the series. 'Every presentation of McCollum’s work differs from a previous one because he leaves out elements or adds them or arranges them differently. But the difference is not essential. People in society behave in the same way that McCollum’s objects are at the same time both unique and one of many. On the one hand, an individual wants to become part of a group and takes on the codes of conduct of that group, but on the other hand he tries to distinguish himself or profile himself as being different from that group. He can do this by bringing a special product into his home, such as a work of art. But this profile is relative as well. Everyone has their own unique object and therefore we ultimately all behave the same. 'McCollum uses a neutral but recognizable shape as the starting point for a series. In 'Plaster Surrogates' he made an object which can be experienced as a framed work of art by anyone. However, the significant part, the surface of the work, has been made an even black so that there is actually no image. We recognize the object as a work of art although it does not have the specific quality which makes a work of art interesting: its own face. Therefore it becomes a meaningless piece of décor. McCollum is interested in this phenomenon. His surrogates are not even derived from an original; there is no original. The function of artworks as commercial goods also plays a role in McCollum’s work. He sells his work in the same way that shops display consumer goods: in large quantities and all sorts of versions so that everyone can select what they like most.</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:extent>diverse afmetingen</dcterms:extent><dcterms:created>1989</dcterms:created><dc:creator>Allan McCollum</dc:creator><dc:date>1989</dc:date><dc:title>Plaster Surrogates</dc:title><dc:type xml:lang="nl">lakverf op gips</dc:type><dc:description xml:lang="nl">'Plaster Surrogates' bestaat uit 288 gelijksoortige objecten. We zien telkens een zwart vlak in een wit passe-partout afgewerkt met een grijze lijst. Of beter: we denken dat te zien, want bij nauwkeurige beschouwing blijken de 'schilderijtjes' objecten van gips te zijn, uit één stuk gegoten. Er zijn acht verschillende maten. Doordat ze zijn beschilderd in verschillende tinten wit en grijs zijn er geen twee hetzelfde. Ze worden gepresenteerd in rijen dicht naast en boven elkaar. McCollum stelt via zijn werk de vraag aan de orde in hoeverre een kunstwerk origineel en uniek moet zijn. Zijn werken bestaan telkens uit gelijksoortige elementen die onderling kleine verschillen vertonen en gesigneerd en genummerd zijn. Elk onderdeel is dus uniek. Maar tegelijkertijd is het volkomen inwisselbaar voor een willekeurig ander element uit de serie. 'Elke presentatie van McCollums werk verschilt van een vorige doordat hij elementen weglaat, toevoegt of anders rangschikt. Maar ook daarvoor geldt dat het verschil niet essentieel is. Parallel aan de manier waarop McCollums objecten gelijktijdig uniek en één onder velen zijn, gedraagt de mens zich in de samenleving. Enerzijds wil een individu aansluiting vinden bij een groep en neemt daarom de gedragscodes van die groep over; anderzijds probeert hij zich juist te onderscheiden of te profileren t.o.v. diezelfde groep. Dit kan hij doen door een bijzonder product, zoals een kunstwerk, in huis te halen. Maar die profilering is weer betrekkelijk. Ieder heeft zijn eigen unieke object. Daarmee gedragen we ons uiteindelijk toch weer allemaal hetzelfde. 'Als uitgangspunt voor een serie neemt McCollum een neutrale maar herkenbare vorm. In 'Plaster Surrogates' maakt hij een object dat door iedereen als een ingelijst kunstwerk ervaren wordt. Het betekenisvolle deel, het beeldvlak, is echter egaal zwart gemaakt, waardoor er eigenlijk geen beeld is. We (h)erkennen het object als kunstwerk zonder dat het de specifieke kwaliteit heeft die een kunstwerk interessant maakt: het hebben van een eigen gezicht. Het wordt daardoor een betekenisloos decorstuk. Dit fenomeen interesseert McCollum. Zijn surrogaten zijn niet eens afgeleid van een origineel; er bestaat geen origineel. Ook het functioneren van kunst als handelswaar speelt een rol in McCollums werk. Hij biedt zijn werk op dezelfde manier aan als winkels gebruiksvoorwerpen etaleren: in grote hoeveelheden, in allerlei varianten, zodat iedereen kan uitzoeken wat hem het meeste zint.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>