<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/128"><dc:creator>Sam Francis</dc:creator><dcterms:created>1957-1958</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dcterms:extent>192,5 x 106,4 x 5 cm (incl.lijst / frame)</dcterms:extent><dc:title>Peinture</dc:title><dc:date>1957-1958</dc:date><dc:description xml:lang="en">In this painting the American artist Sam Francis places small and larger patches of blue, green yellow, purplish-pink and orange and black paint next to each other. Sometimes they overlap or flow into each other; sometimes the white of the canvas remains visible between them. The marks are predominantly in the left and top part of the canvas; the part that is at the bottom right is almost entirely white. In several places the paint has been applied so thinly that it flows down. In the white part there are countless small spatters of paint. 'Francis was injured in the Second World War and was forced to convalesce for a long time. He became fascinated by the reflections and the colours caused by light in his white hospital room and decided on painting as a profession. In 1947 he made his first abstract painting and his work was classified as Abstract Expressionism. In 1950 he moved to Paris where he remained for a few years and was introduced to the work of French masters such as Monet, Bonnard and Matisse. He was attracted by the feeling for light and colour which radiates from their paintings. He also worked with bright colours himself. His compositions often seem to be cut off at the edge of the canvas, which gives the impression that they extend outside the frame of the painting and that they are parts of a larger whole. In this respect Francis’s work was similar to that of Poliakoff and Bazaine, members of the École de Paris. 'In 1957 Francis went on a world tour, visiting Japan amongst other places. After his introduction to oriental Asian art and calligraphy, the white which was already playing a clear role in his paintings at the time became increasingly important in his work. After 1960, his work was no longer based on visible reality. It exclusively concerned visual principles such as the rhythm of the forms that were used and the intensity of the colours.</dc:description><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="nl">Op dit schilderij plaatst de Amerikaanse kunstenaar Sam Francis kleine en grotere vlekken blauwe, groene, gele, paarsroze, oranje en zwarte verf naast elkaar. Soms overlappen ze elkaar of vloeien ze in elkaar over, soms blijft het wit van het doek ertussen zichtbaar. De vlekken bevinden zich vooral in het linker en bovenste deel van het doek; het gedeelte rechtsonder is vrijwel helemaal wit. Op diverse plaatsen is de verf zo dun aangebracht dat hij naar beneden uitvloeit. In het witte gedeelte zijn talloze kleine verfspatten te zien. 'Francis raakt gewond in de Tweede Wereldoorlog en is gedwongen lange tijd rust te houden. Hij raakt gefascineerd door de spiegelingen en de kleuren die het licht in zijn witte ziekenhuiskamer veroorzaakt en besluit van schilderen zijn beroep te maken. In 1947 maakt hij zijn eerste abstracte schilderij. Zijn werk sluit aan bij het abstract-expressionisme. In 1950 gaat hij naar Parijs waar hij enkele jaren blijft. Hij leert daar het werk kennen van Franse meesters als Monet, Bonnard en Matisse, en wordt aangetrokken door het gevoel voor licht en kleur dat uit hun schilderijen spreekt. Hij werkt zelf ook met heldere kleuren. Zijn composities lijken vaak afgesneden aan de rand van het doek. Hierdoor wekken zij de indruk zich uit te strekken buiten het kader van het schilderij en delen te zijn uit een groter geheel. In dit opzicht vertoont Francis' werk overeenkomst met dat van Poliakoff en Bazaine, schilders van de École de Paris. 'In 1957 maakt Francis een wereldreis, waarbij hij onder meer Japan bezoekt. Het wit, dat op dat moment al duidelijk een rol speelt in zijn schilderijen, wordt na zijn kennismaking met de Oost-Aziatische kunst en kalligrafie in toenemende mate beeldbepalend. Na 1960 is zijn werk niet langer gebaseerd op de zichtbare werkelijkheid. Het gaat dan uitsluitend om beeldende principes als het ritme van de gehanteerde vormen en de intensiteit van de gebruikte kleuren.</dc:description><dc:identifier>128</dc:identifier></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/128"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C469"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0128.JPG"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/128"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0128.JPG"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>