<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1750"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1750"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1960"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1750.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1750.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1750"><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:date>1975</dc:date><dc:identifier>1750</dc:identifier><dc:description xml:lang="nl">De volgende beschrijving ligt ten grondslag aan 'Wall drawing No. 256': "Een zes-inch (15cm) raster bedekt een zwarte wand. 10 witte lijnen vanuit het midden van de vier zijden, en 10 lijnen vanuit elke hoek naar willekeurige punten op het raster. (De lengte van de lijnen en hun plaatsing worden bepaald door de tekenaar.) Witte lijnen, raster in zwart potlood, zwarte muur." LeWitt heeft met deze tekst een concept geleverd. De uitvoering ervan wordt overgelaten aan een assistent en is niet permanent. Wanneer de tentoonstelling voorbij is, wordt het werk uitgewist of overgeschilderd. Dit concept staat op een door LeWitt gesigneerd certificaat. Daarnaast is er een diagram met een voorbeeld voor uitvoering. Het certificaat is in feite een licentie om het concept uit te mogen voeren en het bewijs van eigendom van dit werk van LeWitt. 'Elke uitvoering van een muurtekening van LeWitt heeft een eigen karakter, ten eerste door de variatie in locatie en ten tweede door de persoonlijke inbreng van de assistent. Hoewel het werk in principe door iedereen uitgevoerd kan worden, heeft LeWitt zijn voorkeur wat betreft de uitvoerders en werkt hij met een beperkt aantal assistenten. Een muurtekening kan op verschillende plaatsen worden gemaakt. Hoewel het bijna altijd over binnenmuren gaat, is in principe iedere muur geschikt. Als LeWitt in 1968 zijn eerste 'Wall Drawing' maakt, gaat zijn interesse vooral uit naar het twee dimensionale aspect. De muurtekening valt samen met de muur: hij is evengroot en volkomen vlak. De vroegste werken bestaan uit lijnen die met potlood op de muur aangebracht zijn. In de loop der jaren worden zijn 'Wall Drawings' kleurrijker en krijgen de vormen soms een objectachtige uitstraling. Omdat de vlakken ingeschilderd worden, zijn het dan in feite muurschilderingen. 'Wall Drawing No. 256 is een voorbeeld van conceptuele kunst. Er is een duidelijk geformuleerd idee. Dit idee is de uitkomst van het creatieve proces. De uitvoering ervan zal per keer verschillen. De maat van het werk is afhankelijk van de maat van de muur die gekozen wordt om het werk op uit te voeren. Als gevolg van de maat, en van de gekozen punten op het raster, zullen de lijnen elkaar eerder of later kruisen en zullen meer of minder lijnen elkaar kruisen. Ook wanneer het werk twee maal op dezelfde plek wordt uitgevoerd, kan het resultaat verschillend zijn.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">grafiet, krijt, latex op wand</dc:type><dc:creator>Sol LeWitt</dc:creator><dc:description xml:lang="en">The following description forms the basis for 'Wall drawing No. 256': “A six-inch (15 cm) grid covers a black wall. There are ten white lines from the centre of the four sides and ten lines from every corner to arbitrary points on the grid (the length of the lines and their position is determined by the artist). White lines, grid in black pencil, black wall.” LeWitt produced a concept with this text. Its execution was left to an assistant and was not permanent. When the exhibition was finished the work was erased or painted over. This concept was shown on a certificate signed by LeWitt. In addition, there was a diagram with an example for its execution. In fact, the certificate was a licence to carry out the concept and the proof of ownership of this work by LeWitt. 'Every execution of a wall drawing by LeWitt has its own character, firstly because of the variation in locations and secondly because of the personal contribution of the assistant. Although the work can in principle be carried out by anyone, LeWitt had preferences with regard to people who executed the work and he worked with a limited number of assistants. A wall drawing can be made in different places. Although the works were almost always done on interior walls, in principle any wall is suitable. When LeWitt made his first 'Wall Drawing' in 1968, he was particularly interested in the two-dimensional aspect. The wall drawing coincided with the wall: it was the same size and completely two-dimensional. The earliest works consisted of lines which were drawn onto the wall with pencil. Over the years, his 'Wall Drawings' became more colourful and in some cases the forms acquired the character of an object. As the fields were painted in, they actually became wall paintings. ''Wall Drawing no. 256' is an example of Conceptual Art. The concept has been clearly formulated. This idea is the result of the creative process, its execution will differ every time. The size of the work depends on the size of the wall which is chosen for the execution of the work. As a result of the size and of the points chosen on the grid, the lines can cross each other earlier or later and more or fewer lines will cross each other. Even when the work is carried out in the same place twice, the result can be different.</dc:description><dc:type xml:lang="en">graphite, chalk, latex on wall</dc:type><dc:title>Muurtekening nr. 256</dc:title><dcterms:created>1975</dcterms:created></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>