<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1959"><dc:creator>Gary Hill</dc:creator><dc:date>1991-1992</dc:date><dc:description xml:lang="nl">In deze installatie worden videobeelden geprojecteerd op boeken die verspreid over de grond liggen. Sommige zijn dicht, andere opengeslagen; sommige zijn opgestapeld. Ze hebben diverse formaten, maar zijn allemaal voorzien van eenzelfde zwarte kaft. Sommige boeken zijn leeg, andere zijn bedrukt met grijze of zwarte letters. De teksten passen niet op de pagina's: zinnen, soms zelfs letters zijn afgesneden. Boven de boeken hangen beneden ooghoogte zeven zwarte cilinders met kabels vanaf het plafond. Vanuit de cilinders worden beelden geprojecteerd. Vijf maal zie je fragmenten van een menselijk lichaam: handen, een gezicht, en een romp. De zesde cilinder toont een stoel, de zevende geschreven tekst. De video's duren enkele minuten. Ze worden voortdurend herhaald. Bij de installatie klinkt het geluid van handen die langzaam over een oppervlak strijken. Het neemt telkens toe en weer af. 'De teksten in de boeken, die Hill zelf heeft gemaakt, zijn ontleend aan het boek 'Le dernier Homme' van de Franse auteur en filosoof Maurice Blanchot. Ze zijn geschreven in de ik-vorm en gaan over liggen in een donkere ruimte, over tasten, over licht, over wakker worden en doodgaan; kortom over fysieke en psychische ervaringen van een mens. Hills installatie geeft een beeldende vertaling van deze teksten, waarbij hij woorden en beelden laat contrasteren of parallel laat lopen. Een cilinder projecteert bijvoorbeeld tekst op een tekst, een andere een gezicht met gesloten ogen op een tekst die daarover gaat. De boeken kunnen opgevat worden als de belichaming van de mentale kant van de mens, waarin het onstoffelijke medium taal van essentieel belang is. Ze zijn echter veel stoffelijker aanwezig dan de geprojecteerde lichaamsdelen, die de fysieke kanten van de mens vertegenwoordigen. 'Hill presenteert een beeld dat fragmentarisch is. Niet alleen zijn er diverse boeken en projecties, ook de teksten en de lichaamsdelen zijn fragmenten van een groter geheel. Al deze fragmenten samen leveren een totaalervaring op, waarbinnen de delen niet altijd van elkaar te onderscheiden zijn. De voortdurende herhalingen van beeld en geluid ondermijnen een tijdsbesef. Hills formele keuzes sluiten aan bij zijn inhoudelijke bedoelingen: de bewustwording van de mens. Deze bewustwording komt tot stand via een mengeling van ervaringen, psychische en fysieke</dc:description><dcterms:created>1991-1992</dcterms:created><dc:type xml:lang="nl">7-kanalen video (NTSC, zwart-wit, geluid), 7 projectoren, 38 boeken</dc:type><dc:title>I Believe It Is an Image in Light of the Other</dc:title><dc:description xml:lang="en">In this installation, video images are projected onto books which are spread over the ground. Some are closed, others are open, while some have been stacked up. They are various different sizes, but they all have the same black cover. Some of the books are empty, some of them are printed with grey or black letters. The texts do not fit onto the pages; sentences, and sometimes even letters, are cut off. Above the books, seven black cylinders hang from the ceiling on cables just below eye level. The cylinders project images. Five times you see the fragments of a human body: hands, a face and a trunk. The sixth cylinder projects a chair, the seventh, written text. The videos last a few minutes and are constantly repeated. The installation is accompanied by the sound of hands slowly stroking a surface. The sound constantly increases and then diminishes. 'The texts in the books, which Hill made himself, are taken from the book “Le dernier Homme” by the French author and philosopher Maurice Blanchot. They are written in the first person and are about lying in a dark space, about feeling, light, waking up and dying; in other words, about human physical and psychological experiences. Hill’s installation provides a visual translation of these texts in which the words and images either contrast or run parallel. For example, one cylinder projects text onto a text, while another projects a face with eyes shut onto a text which is about this. The books can be interpreted as the embodiment of the mental side of a person, in which the immaterial medium of language is essential. However, they are much more materially present than the projected body parts, which represent the physical aspects of man. 'Hill presents an image that is fragmentary. Not only are there different books and projections, but the texts and body parts are also fragments of a larger whole. All these fragments together produce a total experience in which the parts cannot always be distinguished from each other. The constant repetitions of sounds and images undermine an awareness of time. Hill’s choices with regard to form correspond to his intentions in terms of content: human consciousness. This consciousness is the result of a mixture of experiences, both psychological and physical.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent>ca. 369 x 290 x 332 cm</dcterms:extent><dc:identifier>1959</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">7-video channels (NTSC, black-and-white, sound), 7 projectors, 38 books</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1959"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1959.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2135"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1959.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1959"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>