<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1986"><dc:description xml:lang="nl">In 1982 maakt René Daniëls verschillende werken met vissen, met in de titel 'Hollandse nieuwe'. Daarin eten de haringen elkaar op. Zie bijvoorbeeld het andere werk in onze collectie 'Hollandse nieuwe ontdekt hoe goed Hollandse nieuwe smaakt'. In deze prent is daarvan geen sprake. De vissen zwemmen dezelfde kant op. De voorstelling is weergegeven in de voor Daniëls typerende schetsmatige stijl. Op de voorgrond zijn twee schaatsen te zien, op de achtergrond een bootje met drie masten. De verfstreken die de romp van het bootje weergeven, worden herhaald in het water en lijken dan golven. Het ruitpatroon van de schubben komt ook voor in het water en zou op netten kunnen duiden. De gebogen vorm van de linker schaats lijkt zich te herhalen in de contouren van de vissen erboven. Daniëls maakt vaak associaties vanuit vormen. Maar hij denkt ook door op betekenissen: vissen zwemmen in een school – een school heeft een bestuur – een bestuur bepaalt dingen – de EG (Europese Gemeenschap) komt met bepalingen over de maaswijdte van visnetten– wat zullen de vissen daarvan vinden? De titel van dit werk geeft aan dat ze het er niet mee eens zijn! '[2020]</dc:description><dc:description xml:lang="en">In 1982, René Daniëls created several works with fish, which all included "Hollandse Nieuwe" in their title. They depict herring eating each other. For example in our collection see "Hollandse nieuwe ontdekt hoe goed Hollandse nieuwe smaakt". It is not the case in this print. The fish are swimming in the same direction. The image is depicted in the sketch-like style that is typical of Daniëls. In the foreground we can make out two ice skates, and in the background there is a three-masted boat. The brush strokes that make up the boat’s hull are repeated in the water where they resemble waves. The diamond pattern of the scales can also be seen in the water where it could represent nets. The curved shape of blade on the skate on the left appears to be echoed in the contours of the fish above it. Although Daniëls often uses shapes to invoke associations, he also thinks in terms of meanings: fish swim in a school - a school has a board - a board makes rules - the EC (European Community) comes up with provisions on the mesh size of fishing nets - what will the fish think of this? The title of this work indicates that they object to it! '[2020]</dc:description><dcterms:extent>75,9 x 95,4 x 2,8 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>René Daniëls</dc:creator><dc:title>Het schoolbestuur is oneens met de EG-bepalingen</dc:title><dc:date>1984</dc:date><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>1986</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">silkscreen on paper</dc:type><dcterms:created>1984</dcterms:created><dc:type xml:lang="nl">zeefdruk op papier</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1986"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2159"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1986"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1986.JPG"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1986.JPG"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>