<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2179"><dc:creator>Marijke van Warmerdam</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1992</dcterms:created><dc:identifier>2179</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">16 mm film (colour, silent, loop),duration 45 min., socle with rotating disc, loop house</dc:type><dc:type xml:lang="nl">16 mm film (kleur, zonder geluid, loop), sokkel met roterende schijf, loophuis</dc:type><dc:title>Kring</dc:title><dc:description xml:lang="nl">Voor het werk 'Kring' van de Nederlandse kunstenaar Marijke van Warmerdam staat er in het midden van een schemerdonkere zaal een filmprojector opgesteld op een roterend plateau. Het beeld dat geprojecteerd wordt, glijdt langs de wanden van de zaal. Het toont een grote groep mensen in een kring op een plein in een noord- Afrikaanse plaats. De opname is gemaakt door de camera vanuit het midden de kring rond te laten gaan. Doordat de projector eveneens ronddraait, verschijnt de groep mensen op de wanden van de expositiezaal precies zoals deze rond de camera stond. De bezoeker waant zich in het midden van de kring. Zijn schaduw onderbreekt het beeld op de wand wanneer de lichtbundel hem passeert. Het filmpje, dat 45 seconden duurt, wordt in loop getoond. 'In 'Kring' staat de bezoeker zelf centraal. Hij bevindt zich letterlijk middenin het werk. Bovendien voelt hij zich bekeken door de mensen in de kring. Het feit dat het beeld in Noord-Afrika opgenomen is, geeft de West-Europeaan het idee dat hijzelf een vreemde eend in de bijt is. Tegelijkertijd is hij zich bewust van het feit dat hij in een museum naar een projectie kijkt. De projector is zichtbaar en hoorbaar. Het beeld van de kring is nooit volledig; er verschijnt en verdwijnt voortdurend een gedeelte. Omdat de zaal niet rond is, is de projectie niet voortdurend scherp en sleept er soms een deel van het beeld over de grond. In 'Kring' maakt Marijke van Warmerdam gebruik van de diverse mogelijkheden die het medium film in de beeldende kunst biedt. Ze registreert op documentaire-achtige wijze een bepaalde plek, werkt psychologisch in op de kijker, en vestigt de aandacht op het feit dat film een illusie is. 'Het werk van Marijke van Warmerdam laat zich moeilijk categoriseren. Ze maakt onder meer film, video, objecten, installaties, posters, stickers en foto's. Als uitgangspunt voor een werk neemt ze meestal een alledaags, niet in het oog springend gegeven zoals een papieren zak, een fietsend kind of iemand die onder de douche staat. Soms zet zij de kijker op het verkeerde been door een kleine ingreep in een alledaags gegeven, soms weet zij een terloopse gebeurtenis tot een intense ervaring te maken. Het gewone wordt merkwaardig, het merkwaardige wordt gewoon. In haar filmwerk maakt zij vaak gebruik van de loop. Het werk krijgt hierdoor een onbepaalde duur. De bezoeker raakt gefascineerd door het eindeloos doorgaan van een handeling waar hij gewoonlijk niet bij stilstaat.</dc:description><dcterms:extent>tijdsduur / duration 00:45:00 projectiehoogte / projection height ca. 240 cm</dcterms:extent><dc:date>1992</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">For the work 'Circle' by the Dutch artist Marijke van Warmerdam, there is a film projector set up on a rotating plateau in the middle of a darkened room. The image that is projected slides along the walls of the room and shows a large group of people in a circle on a square in a North African town. The recording was made by moving the camera around the circle from the middle. As the projector is also rotating, the group of people appears on the walls of the exhibition gallery exactly as the people were standing around the camera. The visitor can imagine that he is in the middle of the circle. His shadow interrupts the image on the wall when the shaft of light passes by. The film, which lasts 45 seconds, is shown as a loop. 'In 'Circle' the visitor himself has central place and is literally in the middle of the work. Furthermore, he feels that he is being watched by the people in the circle. The fact that the film was recorded in North Africa gives western Europeans the idea that they are strangers in the situation themselves, but at the same time they are aware of the fact that they are in a museum looking at a projection. The projector can be seen and heard. The image of the circle is never complete; part of it is constantly appearing and disappearing. As the gallery is not round, the projection is not always in focus and sometimes a part of the image is drawn along the ground. In 'Circle' Marijke van Warmerdam uses the various possibilities provided by the medium of film in the visual arts. She records a particular place in a documentary-like way and affects the viewer psychologically, drawing attention to the fact that film is an illusion. 'Marijke van Warmerdam’s work is difficult to categorize. She has made films, videos, objects, installation, stickers and photographs. She usually uses an everyday object like a paper bag, a child cycling or someone under the shower, something which is not eye-catching, as the starting point for a work. Sometimes she puts the viewer on the wrong track with a small intervention into an everyday event, or sometimes she manages to turn a casual event into an intense experience. The ordinary becomes extraordinary, the extraordinary is ordinary again. She often makes use of a loop in her films, giving the work an indeterminate duration. The visitor can become fascinated by the endless duration of an activity which he does not usually think about.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2179"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2179"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2343"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2179.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2179.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>