<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2058"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2224"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2058.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2058"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2058.jpg"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2058"><dc:type xml:lang="nl">voile, alkydeverf op linnen op hout</dc:type><dc:date>1991</dc:date><dc:title>Portret van een jonge man (initiatie)</dc:title><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="en">This work by Tiong Ang shows the head of a young man who is undergoing an eye operation. One of his eyes is shut, while the other is being held wide open with the help of medical instruments, though it cannot see any more at that moment than the eye that is shut. The wooden backing of the painting is 13 cm thick and consists of two parts placed one against the other. The edges which form the middle are rounded. The representation continues over the two parts. The outer edges slope diagonally inwards. The thickness of the backing and the striking edges give the work a strong physical presence. The canvas painted black and white, has one black and one yellow piece of netting stretched over it. These make it more difficult to recognize the image, but at the same time attract attention. The curious visitor is almost literally tempted to raise the veil. The veils and the rounded edges of the work give it a sensual quality. 'Ang’s images are usually based on existing visual materials which are distributed by means of mass communication such as newspapers, magazines and television. In these “unasked for, incessantly produced images” Ang isolates one and presents this image in such a way that it can be viewed and considered in complete quiet. The enormous wave of images which overwhelms people on a daily basis inevitably leads to a deadening of the senses or even immunity with regard to what is happening in the world. The significance of seeing things is lost in the enormous quantity of images that have to be processed and the speed with which they are presented. Ang tries to present a counterweight. 'When he was staying in West Africa in 1990 he became fascinated by initiation rituals. These are often accompanied by some form of mutilation. Ang refers to this by painting an eye which is (temporarily) disfigured, but he also deforms the representation by dividing it into two parts. An initiation ritual serves to mark the transition to a new stage (of life). In 'Portrait of a young man (initiation)' this is a new stage in seeing. If the operation is successful the young man’s vision is literally broadened. However, this image above all serves as a metaphor for inner seeing: a moment for contemplation and reflection which leads to an insight into and understanding of what is truly valuable. The form and the presentation of Ang’s work tell the same story. They invite us to make room for a moment so that we can continue, enriched.</dc:description><dc:type xml:lang="en">veil, alkyde paint on linen on wood</dc:type><dc:identifier>2058</dc:identifier><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>1991</dcterms:created><dcterms:extent>130 x 181 cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">Dit werk van Tiong Ang laat het hoofd zien van een jongeman die een oogoperatie ondergaat. Zijn ene oog is gesloten. Het andere wordt met behulp van medische instrumenten wijd geopend, maar het ziet op dat moment net zo min als het gesloten oog. De houten drager van het schilderij is 13 cm dik en bestaat uit twee delen die tegen elkaar geplaatst zijn. De randen die het midden vormen, zijn afgerond. De voorstelling loopt door over de twee delen. De buitenranden lopen schuin naar binnen. De dikte van de drager en de opvallende randen geven het werk een sterk fysieke aanwezigheid. Het in zwart/wit beschilderde linnen is bespannen met een gele en een zwarte voile. Deze bemoeilijken het herkennen van de voorstelling maar trekken tegelijkertijd juist de aandacht. De nieuwsgierige bezoeker wordt bijna letterlijk in de verleiding gebracht de sluier op te lichten. De voiles en de rondingen van het werk geven het iets sensueels. 'Angs voorstellingen zijn meestal gebaseerd op bestaand beeldmateriaal dat via massacommunicatiemiddelen als kranten, tijdschriften en televisie wordt verspreid. Uit deze "ongevraagde onophoudelijk aangevoerde beelden" isoleert Ang er een en presenteert dit beeld zo dat het in alle rust bekeken en overdacht kan worden. De enorme stroom van beelden die de mens dagelijks over zich uitgestort krijgt, leidt onvermijdelijk tot vervlakking of zelfs immuniteit ten aanzien van wat er in de wereld gebeurt. Het betekenisvolle zien raakt verloren in de grote hoeveelheid van het te verwerken beeldmateriaal en de snelheid waarmee dit gepresenteerd wordt. Ang probeert hieraan een tegenwicht te bieden. 'Tijdens een verblijf in West-Afrika in 1990 raakt Ang gefascineerd door initiatierituelen. Deze gaan vaak gepaard met een zekere vorm van verminking. Ang verwijst hiernaar door een oog te schilderen dat (tijdelijk) verminkt is, maar hij verminkt ook de voorstelling door haar in tweeën te klieven. Een initiatieritueel dient om de overgang naar een nieuwe (levens)fase te markeren. In 'Portret van een jongeman (initiatie)' is dat een nieuwe fase van zien. Letterlijk wordt, wanneer de operatie slaagt, zijn gezichtsveld verbreed. Maar dit beeld dient vooral als metafoor voor het innerlijk zien: een moment van verstilling en bezinning dat leidt tot inzicht in en begrip van wat werkelijk waardevol is. De vorm en de voorstelling van Angs werk vertellen hetzelfde verhaal. Ze nodigen ons uit even pas op de plaats te maken om vervolgens verrijkt weer verder te kunnen.</dc:description><dc:creator>Tiong Ang</dc:creator></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>