<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/169"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0169.JPG"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C510"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/169"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0169.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/169"><dcterms:extent>265,5 x 264,9 x 4 cm (incl. lijst / frame)</dcterms:extent><dc:creator>Robert Indiana</dc:creator><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1962</dcterms:created><dc:identifier>169</dc:identifier><dc:title>The Red Diamond American Dream # 3</dc:title><dc:description xml:lang="en">This work by Robert Indiana is composed of four equally large square frameworks which have been combined to form a diamond-shaped painting and a disc has been painted on each part. These discs all consist of a ring of two concentric circles inside which an octagon has been painted, with the corners touching the edges. The rings and octagons are subdivided into or contain smaller shapes. Numbers and/or letters are clearly present in all the discs and the background of each section is red, while the rings are black and white. The octagons consist of black combined with red and/or white. The remaining shapes between the octagons and the rings are painted a bright yellow. 'Indiana’s work can be classified in the hard edge school of painting, but his work is not abstract. He used themes which are derived from contemporary objects such as traffic signs, billboards, gambling machines and jukeboxes. In this respect it is related to Pop Art. However, it is less impersonal and more critical than most Pop Art. Indiana’s work has a personal background and a message. The top disc of 'Red Diamond American Dream #3' contains the numbers of the American roads which Indiana’s father drove looking for his dream house. He ran a gas station on Route 66, the “freeway to the west”. The two discs in the centre refer to gaming tables or gambling machines with flashing signs. The lower disc contains the words THE AMERICAN DREAM. This term refers to the aspiration to do well in the world, which was also Indiana’s father’s dream. 'Indiana did several paintings on the theme of “The American Dream”. 'Red Diamond American Dream #3' is the third in the series, as indicated in the title and by the number in the bottom disc. Because of the subjects that are used, the theme of “The American Dream” has a cynical undertone: is The American Dream cruising in a car on the highway or entertaining yourself by gambling? But the cynical undertone disappears from the fifth “American Dream” painting, and as he says himself, Indiana has become “an American painter painting an American theme.”</dc:description><dc:date>1962</dc:date><dc:description xml:lang="nl">Dit werk van Robert Indiana is opgebouwd uit vier even grote vierkante spieramen die samengevoegd zijn tot een ruitvormig schilderij. Op elk deel is een schijf geschilderd. Deze schijven bestaan steeds uit een ring van twee concentrische cirkels, waarbinnen, met de hoeken als raakpunten, een achthoek geschilderd is. De ringen en achthoeken zijn onderverdeeld in of voorzien van kleinere vormen. Cijfers en/of letters zijn in alle schijven nadrukkelijk aanwezig. De achtergrond van elk deel is rood, de ringen zijn zwart-wit. De achthoeken bestaan uit zwart, gecombineerd met rood en/of wit. De restvormen tussen de achthoeken en de ringen zijn fel geel geschilderd. 'Indiana's werk kan gerekend worden tot de hard edge, maar zijn werk is niet abstract. Het bevat motieven die ontleend zijn aan eigentijdse objecten als verkeerstekens, uithangborden, gokautomaten en jukeboxen. In dit opzicht is het verwant aan de pop art. Het is echter minder onpersoonlijk en commentaarloos dan de meeste pop art. Indiana's werk heeft een persoonlijke achtergrond en een boodschap. De bovenste schijf van 'The Red Diamond American Dream #3' bevat de nummers van de Amerikaanse wegen die Indiana's vader afreed op zoek naar zijn droomhuis. Hij runde een pompstation aan de Route 66, de 'freeway to the west'. De twee schijven in het midden refereren aan speelborden of gokautomaten met opflikkerende signalen. De onderste schijf bevat de woorden THE AMERICAN DREAM. Deze term duidt op het streven hogerop te komen, wat ook Indiana's vader voor ogen had. 'Indiana heeft diverse schilderijen gemaakt met het thema 'The American Dream'. 'The Red Diamond American Dream #3' is het derde in de reeks, zoals ook blijkt uit de titel en uit het cijfer in de onderste schijf. Door de gebruikte motieven krijgt het thema van 'The American Dream' een cynische ondertoon: is de Amerikaanse droom in een auto op de weg zitten, of je amuseren met een gokspel? Vanaf het vijfde 'American Dream' schilderij verdwijnt de bijtende ondertoon en is Indiana, zoals hij zelf zegt, "...een Amerikaanse schilder, die een Amerikaans thema schildert."</dc:description><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>