<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2136"><dcterms:extent>159,5 x 200,5 cm</dcterms:extent><dc:title>Witte lelies/herfst II</dc:title><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">Op dit schilderij van de Nederlandse kunstenaar Marc Mulders zijn witte lelies duidelijk herkenbaar afgebeeld. Vrijwel het hele doek is ermee gevuld, alleen de hoeken en randen zijn 'leeg'. Mulders schildert de bloemen allemaal op dezelfde manier: open lelies, van bovenaf gezien, in de vorm van een ster. Hij gebruikt overwegend de kleuren wit en zachtgeel. Hier en daar geven wat donkerder tinten diepte aan het werk. Het felst van kleur zijn de penseelstreken die de meeldraden weergeven. De lelies zijn blaadje voor blaadje opgebouwd met grove pasteuze verfstreken die de richting van het blad volgen. Het midden van het schilderij bevat de meeste verflagen; de hoeken zijn minder dik beschilderd. 'Mulders gebruikt herhaaldelijk het motief van de lelie in zijn schilderijen. Hij ziet overeenkomst tussen de witte lelie en afbeeldingen van het lichaam van Christus, geschilderd door oude meesters. De oranjerode meeldraden associeert hij met de wondtekenen op het lichaam van Christus als gevolg van diens kruisiging. De lelie is het symbool van onschuld en reinheid. Bloemen met een naar boven geopende kelk verwijzen in de christelijke symboliek naar het ontvangen van Gods gaven, maar ook naar de vergankelijkheid van het aardse bestaan. Mulders wil de traditie van het schilderen van 'grote' thema's voortzetten. Schoonheid en vergankelijkheid, kwetsbaarheid, lijden en sterven staan in zijn werk centraal, maar ook het gegeven van de cyclische verbondenheid van leven en dood: de kringloop waarbij de dode materie een voedingsbodem is voor nieuw leven. 'Een schilderij moet ontroeren en stichten, volgens Mulders. "Mijn verhaal gaat over lijden en het feit dat dat van alledag en van alle tijden is. In al mijn doeken is om die redenen altijd een lijdend voorwerp te zien." Dit lijdend voorwerp kan een bloem of bos bloemen zijn, dood wild, of -in zijn oudere werk- een expliciet religieus thema. De dikke verf en de grove penseelstreken in alle richtingen laten zien dat de actie van het schilderen voor Mulders belangrijk is. Hij maakt zijn schilderijen in één keer, laag over laag, nat in nat werkend tot het resultaat hem bevalt. Hij start vanuit een motief dat hij voor zich heeft. Naast de symbolische associaties die hij met dat motief heeft, is het licht dat erop valt ook belangrijk voor hem. Het uiteindelijke beeld ontstaat vanuit een wisselwerking tussen motief en materie, het visuele gegeven en het schildergebaar.</dc:description><dc:identifier>2136</dc:identifier><dc:creator>Marc Mulders</dc:creator><dc:description xml:lang="en">The white lilies can be clearly recognized in this painting by the Dutch artist Marc Mulders. Virtually the whole canvas is filled with them and only the corners and edges are left empty. Mulders painted all the flowers in the same way: open lilies seen from above, in the form of a star. He used predominantly white and a pale yellow, but here and there some darker shades add depth to the work. The brightest colour was used for the brushstrokes representing the stamens. The lilies are composed petal by petal with rough paste-like brushstrokes following the direction of the petal. The middle of the painting has most layers of paint; the corners are less thickly painted. 'Mulders repeatedly used the theme of the lily in his paintings. He saw a correspondence between the white lily and depictions of the body of Christ painted by the Old Masters. He associated the orangey red stamens with the stigmata on the body of the crucified Christ. The lily was the symbol of innocence and purity. In Christian symbolism flowers with the calyx open are a reference to receiving God’s gifts, but also to the transience of earthly existence. Mulders wanted to continue the tradition of painting “great” themes. Beauty and transience, vulnerability, suffering and dying have a central place in his work, as did the notion of the cyclical interconnection of life and death: the cycle in which dead material forms the basis of new life. 'According to Mulders, a painting should move and edify the viewer: “My story is about suffering and the fact that this is universal and eternal. Therefore there is always an aspect of suffering in all my works.” This suffering object can be a flower or a bunch of flowers, dead game or in his older work, an explicitly religious theme. The thick paint and the rough brushstrokes in every direction show that for Mulders the act of painting was important. He created his paintings in one attempt, layer upon layer, wet paint on wet paint until he was pleased with the result. He started on the basis of a motif which he has in front of him. In addition to the symbolic associations he had with this motif, the light which fell on it was also important for him. The final image is the result of an interaction between the motif and the material, the visual factors and the act of painting.</dc:description><dcterms:created>1994</dcterms:created><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:date>1994</dc:date></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2136"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2300"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2136.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2136"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2136.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>