<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2138"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:date>1995</dc:date><dc:title>Autochthonous Alien</dc:title><dc:creator>Tony Oursler</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">video (NTSC, kleur, geluid); hout &amp; textiel &amp; metaal (poppen)</dc:type><dcterms:extent>(poppen / dolls) (1x) 206 x 33 x 33 cm, (1x) 190 x 33 x 33 cm tijdsduur / duration 00:29:40</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">Het werk van de Amerikaanse kunstenaar Tony Oursler bestaat uit twee figuren die in een verduisterde ruimte staan opgesteld. Hun hoofden worden gevormd door een soort ovale kussens, waarop precies passend, videobeelden van een gezicht geprojecteerd worden. Hun lichamen bestaan uit respectievelijk een jurk en een herenpak, die over een houten standaard gehangen zijn. De man staat iets schuin achter de vrouw; hun hoofden zijn vlakbij elkaar. In de ruimte klinkt het geluid van een vrouwenstem. De woorden en de uitdrukking van de vrouw verraden dat zij gekweld wordt door stemmen die zij hoort, of die juist zwijgen. 'Tony Oursler krijgt in de jaren tachtig bekendheid met zijn 'low-tech' videotapes. Daarin wordt op een collage-achtige manier verhaald over goed en kwaad. In de jaren negentig gaat Oursler videobeelden integreren in ruimtelijke installaties. Ze worden niet langer op een vlak scherm weergegeven. Voor diverse installaties maakt Oursler simpele lappenpoppen met een wit kussenachtig hoofd, waarop hij opnames van mensenhoofden projecteert. Deze opnames maakt hij met behulp van acteurs en actrices. De mannenrollen vervult hij dikwijls zelf. Ourslers personen lijden aan psychische stoornissen en worden gekweld door angst. Meerdere van zijn werken hebben het Multiple Personality Disorder als onderwerp. Bij deze aandoening is de persoon in kwestie dusdanig getraumatiseerd dat hij zichzelf als het ware opsplitst in meerdere persoonlijkheden. Hij kan dan naar zijn eigen kwellingen kijken alsof ze een ander overkomen. 'In 'Autochtonous alien' lijdt de vrouw onder stemmen die zij hoort. Ze is er bang voor. Maar ze is ook bang wanneer ze niets hoort en roept dan wanhopig: "Where are you?" of "I know you're here". De opstelling van de mannenfiguur net iets achter de vrouw, geeft hem een dubbele functie. Je kunt hem zien als iemand die letterlijk en figuurlijk achter haar staat en haar hulp of troost wil bieden. Maar je kunt hem ook beschouwen als de personificatie van de kwade stemmen. De vrouw kan hem net niet zien. Ze draait haar ogen in zijn richting, maar haar hoofd kan niet bewegen. Ze zit vast in haar eigen lichaam en weet niet of de man er werkelijk of slechts denkbeeldig is. De techniek van eenvoudige lappenpoppen geeft de figuren iets aandoenlijks. De projecties van de bewegende gezichten, en het bijbehorende geluid, maken het werk levensecht. De figuren doen een sterk beroep op het inlevingsvermogen van de kijker.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>2138</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">This work by the American artist Tony Oursler consists of two figures set up in a dark room. Their heads are formed by a sort of oval cushion onto which video images of a face are projected, fitting exactly. Their bodies consist respectively of a dress and a man’s suit which are hanging on a wooden stand. The man is placed at a slight angle behind the woman, with their heads very close together. The sound of a woman’s voice can be heard in the room. The woman’s words and expression reveal that she is being tortured by voices which she hears or which actually fall silent. 'In the 1980s Tony Oursler became well known for his low-tech videotapes which recorded a narrative about good and evil in a collage-like way. In the 1990s Oursler started to integrate video images in spatial installations. They were no longer projected onto a flat screen. For several installations, Oursler made simple rag dolls with a white cushioned head onto which he projected recordings of people’s heads. These recordings were made with the help of actors and actresses. He often carried out the men’s roles himself. Oursler’s characters suffer psychological disorders and are tortured by fear. The subject of several of his works is multiple personality disorder. In this disorder the person concerned is traumatized to such an extent that he seems to split himself up into several different personalities. This means he can look at his own disorders as though they are happening to someone else. 'In Autochtonous Alien the woman is suffering from voices she hears which she is afraid of, but she is also afraid when she hears nothing and calls out in desperation: “Where are you?” or “I know you are here.” The arrangement of the male figure just behind the woman gives him a double function. You can see him as someone who is literally and metaphorically standing behind her to help or console her, but you can also see him as the personification of the evil voices. The woman just fails to see him but turns her eyes in his direction though she cannot move her head. She is trapped in her own body and does not know whether the man is really there or is imaginary. The technique of using simple rag dolls gives the figures an appealing character. The projections of the moving faces and the accompanying sounds make the work seem realistic. The figures appeal strongly to the viewer’s sense of empathy.</dc:description><dc:type xml:lang="en">video (NTSC, colour, sound) duration 29:40 min., wood &amp; textile &amp; metal (dolls)</dc:type><dcterms:created>1995</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2138"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2302"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2138"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2138-01.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2138-01.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>