<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2130"><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent>29 x 38 x 1 cm</dcterms:extent><dc:title>House</dc:title><dc:type xml:lang="nl">boek, zwart-wit foto, kleurenfoto</dc:type><dcterms:created>1994</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">book, black-and-white photograph, colour photograph</dc:type><dc:date>1994</dc:date><dc:description xml:lang="nl">Dit boek bevat foto’s van het gelijknamige project 'House' van Rachel Whiteread uit 1993. Hoewel de titel en de vorm hier wel naar verwijzen, functioneerde 'House' absoluut niet als huis. De sculptuur bestond uit een afgietsel van de binnenkant van een vervallen Victoriaans rijtjeshuis in East End, een achterstandswijk in Londen die gedeeltelijk werd gesloopt. De sculptuur die zo ontstaan is, lijkt op het oorspronkelijke huis, maar is het beeld van de lege ruimte daarin. De vertaling van dit arbeidershuis in een hedendaags kunstwerk bracht veel teweeg in de buurt. Whiteread: “Terwijl ik met 'House' bezig was wist ik natuurlijk dat het een politieke dimensie had. Je kunt geen afgietsel maken van een huis in een arme buurt van Londen en daarmee niet politiek zijn.”</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>2130</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">This book contains photos of Rachel Whiteread’s eponymous 'House' project from 1993. Although the title and form refer to a house, the work 'House' did not operate as one. The sculpture is a cast of the interior of a decrepit Victorian terraced house set for demolition in London’s impoverished East End. The sculpture thus looks like the original house, but is in fact an imprint of the empty space within it. The translation of a working class house to a work of contemporary art resonated in the neighbourhood. The artists notes: ‘I knew of course, while I was making 'House', it had a political dimension. You can’t make a cast of a house in a poor area of London and not be political.</dc:description><dc:creator>Rachel Whiteread</dc:creator></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2130"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2130-01.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2294"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2130"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2130-01.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>