<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/258"><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0258/1000</edm:object><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0258/1000</edm:isShownBy><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/258"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/258"><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 205.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:creator>Frans Snijders</dc:creator><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 205.5 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 113.7 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 113.7 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">Een jager komt binnen met een haas. Hij heeft de rest van zijn oogst al op tafel uitgestald. De Vlaming Frans Snijders was gespecialiseerd in het schilderen van dieren, ook in dode dus. Kenmerkend voor Snijders is het speelse katje dat zijn zinnen heeft gezet op de bungelende kop van de kalkoen. De stillevens in de verzameling van prins Willem V zijn van het uitbundige soort. Hier geen bescheiden ontbijtjes of vermanende memento mori´s, maar overdadige bloemstukken, pronkstillevens en jachtstillevens. Die passen namelijk het best in een vorstelijke verzameling als die van de prins. Willem V verwierf de Snijders, toen hij de collectie Van Slingelandt kocht.</dc:description><dc:title xml:lang="nl">Stilleven met een jager</dc:title><dc:identifier>258</dc:identifier><dc:date>1615</dc:date><dc:description xml:lang="en">With the rest of his bounty already displayed on the table, a huntsman enters with a hare. Flemish artist Frans Snijders specialised in painting animals, dead or alive. Typical of Snijders is the playful cat that has set his sights on the hanging head of the dead turkey. The still lifes in Prince William V’s collection are all on the exuberant side. Rather than modest breakfast pieces or memento mori, there are lavish floral and hunting still lifes, as well ornate still lifes (pronkstillevens). This type of painting was well suited to a royal collection such as that of the prince. This Snijders came into William V’s possession when he acquired the Van Slingelandt collection.</dc:description><dcterms:created>1615</dcterms:created></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>