<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/334"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/334"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0334/1000</edm:isShownBy><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0334/1000</edm:object><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/334"><dc:title xml:lang="nl">Titius</dc:title><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 119.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:date>1660 - 1665 </dc:date><dc:description xml:lang="en">The Italian baroque paintings of Langetti and Zanchi make a fine pair. Not only do they have similar formats, painting styles and pronounced contrasts between areas of light and shade, but their subject matters have much in common too: both feature mythological male figures condemned to centuries of punishment. One shows Tityus, whose liver was eternally pecked at by a vulture. The other shows Sisyphus, who was forced to roll a stone up a hill for eternity, only to watch it roll back down again whenever he neared the top. Both these paintings once belonged to the Dukes of Mantua. William I acquired them for the Mauritshuis in 1831.</dc:description><edm:isRelatedTo>https://collectienederland.nl/page/aggregation/mauritshuis/335</edm:isRelatedTo><dcterms:created>1660 - 1665 </dcterms:created><dc:description xml:lang="nl">De Italiaanse, barokke schilderijen van Langetti en Zanchi passen goed bij elkaar. Niet alleen vanwege het formaat, de schilderstijl en het grote contrast tussen licht en donker, maar ook vanwege de voorstellingen. Op beide staan mythologische mannen centraal die een eeuwige straf moeten ondergaan. De ene is Titius bij wie de lever door een gier wordt uitgepikt. Keer op keer opnieuw. De ander is Sisyphus, die de opdracht kreeg een steen naar de top van een berg te dragen. Maar steeds als hij bijna boven is, rolt de steen weer naar beneden. Keer op keer opnieuw. Beide schilderijen waren ooit van de hertogen van Mantua en werden in 1831 door Willem I gekocht voor in het Mauritshuis.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 109.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:creator>Giovanni Battista Langetti</dc:creator><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>334</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 119.5 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 109.5 cm, cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>