<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/742"><dc:description xml:lang="ja-jp">ステーンはここで「この親にしてこの子あり」ということわざを絵にしました。ことわざの意味は、悪い見本が悪い行動を生む、ということです。左手に座っている女性は胸元を大きく開け、グラスに酒を注がせています。右手では、父親が笑いながら子供にパイプの吸い方を教えています。この父親は、ステーンの自画像です。 ステーンは、物語をユーモラスに表現するウィットに富んでいただけでなく、異なる素材の質感を見事に描き分ける技量も備えていました。この絵の中の、床に置かれた陶器の水差し、薄紫色のスカートの布地、グラスに泡を立てながら注がれるワインがその好例です。</dc:description><dc:date>1668 - 1670 </dc:date><dc:identifier>742</dc:identifier><dc:description xml:lang="de-de">Steen veranschaulichte hier das Sprichwort „Wie die Alten sungen, so zwitschern die Jungen“ – ein schlimmes Vorbild hat schlimme Folgen. Die Frau links mit dem offenherzigen Dekolleté lässt sich noch ein Gläschen einschenken. Rechts bringt der lachende Vater – Steen selbst – seinem Kind das Pfeifenrauchen bei. Steen war nicht nur ein humoriger Geschichtenerzähler, sondern auch ein ansehnlicher Maler, der unterschiedliche Materialien gekonnt wiedergab: so den Krug auf dem Boden, den lilafarbenen Rock und den perlenden Wein.</dc:description><dc:description xml:lang="ru-ru">Стен переносит на полотно известное выражение "Как старые поют, так пищат и молодые", что соответствует русской пословице "С кем поведешься, от того и наберешься". Слева женщина с глубоким декольте поднимает бокал. Справа отец с хохотом учит сына раскуривать трубку. Это и есть сам Стен. Стен обладал не только даром юмориста - он был искусным художником и мог мастерски передать на холсте самые разные предметы и материалы - глиняный кувшин на полу, сиреневую юбку на женщине, пузырьки вина в бокале.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 162.5 cm, cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>1668 - 1670 </dcterms:created><dc:title xml:lang="nl">‘Soo voer gesongen, soo na gepepen’</dc:title><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:creator>Jan Steen</dc:creator><dc:description xml:lang="zh-cn">在这幅画中，斯蒂恩描绘的是这个：“小孩吹管老人唱”，意思是一个坏榜样会导致坏行为。左边的女人露着乳沟将杯中的酒一饮而尽。在右边，一位父亲正在笑着教其中一个孩子如何吸烟。这个男人就是他自己。 除了他讲幽默故事的天分，斯蒂恩也可以非常巧妙地表现不同材料，比如地面上的陶瓷壶、淡紫色裙子和透亮的酒。</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 162.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="es-es">Aquí Steen ha representado un viejo proverbio, “Cuando los viejos cantan, los jóvenes silban”, que significa que un mal ejemplo lleva a una mala conducta. La mujer de la izquierda, con el escote abierto, levanta la copa para que se la vuelvan a llenar. A la derecha, el sonriente padre enseña a uno de sus hijos a fumar en pipa. Se trata del propio Steen. Además de su habilidad para relatar historias cómicas, Steen era un pintor de talento que sabía sugerir una variedad de materiales, como la jarra de loza en el suelo, la falda lila y el vino espumoso.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:description xml:lang="en">Here, Steen has depicted the proverb ‘As the old sing, so pipe the young’, meaning that a bad example leads to bad conduct. The woman on the left with the open cleavage is having her glass topped up. On the right, the laughing father is teaching one of his children to smoke a pipe. This is Steen himself. Besides his gift for telling humorous stories, Steen was also a skilled painter who could suggest a variety of materials, such as the earthenware jug on the floor, the lilac skirt and the sparkling wine.</dc:description><dc:description xml:lang="nl">Steen beeldde hier het spreekwoord ‘Soo voer gezongen, soo na gepepen’ uit, slecht voorbeeld doet slecht volgen. De vrouw links met open decolleté laat zich nog eens inschenken. Rechts leert de schaterende vader een van zijn kinderen pijp roken. Dit is Steen zelf. Steen was een humorvolle verhalenverteller, maar ook een knap schilder die heel goed verschillende materialen wist te suggereren, zoals de aardewerken kan links op de vloer, de lila rok en de parelende wijn.</dc:description><dc:description xml:lang="it-it">Qui Steen ha raffigurato il proverbio ‘Come canta il vecchio, così il giovane suona il piffero’, ovvero il cattivo esempio porta a una cattiva condotta. La donna a sinistra, con un’ampia scollatura, si fa riempire di nuovo il bicchiere. A destra, il padre ride mentre insegna a uno dei suoi figli a fumare la pipa. L’uomo è lo stesso Steen. Oltre ad avere un talento particolare nel raccontare storie divertenti, Steen fu anche un abile pittore che sapeva come raffigurare una varietà di materiali, come la brocca di terracotta sul pavimento, la gonna lillà e il vino frizzante.</dc:description><dc:description xml:lang="pt-pt">Steen, nesta obra, descreve o provérbio ‘Como canta o velho, assim flauteia o novo’, o que significa que um mau exemplo leva a uma má conduta. A mulher à esquerda, com a fenda em seu decote, tem sua taça sendo cheia. À direita, o pai ri e ensina um de seus filhos a fumar o cachimbo. Este é o próprio Steen. Além de suas qualidades como contador de estórias engraçadas, Steen também era um pintor de grande habilidade que podia representar uma variedade de materiais como o jarro de cerâmica no chão, a saia lilás e o vinho espumante.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 133.7 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="fr-fr">Ici, Steen illustre le proverbe « Comme les vieux chantent, les enfants piaillent », ce qui signifie qu’un mauvais exemple entraîne une mauvaise conduite. La femme au décolleté ouvert, sur la gauche, tend son verre à remplir. Sur la droite, le père, apprend en riant à fumer la pipe à l’un de ses enfants. Il s’agit de Steen lui-même. Au-delà de son talent pour raconter des histoires pleines d’humour, Steen était un peintre talentueux qui savait évoquer toutes sortes de matériaux, comme la jarre en terre au sol, la jupe lilas et le vin pétillant.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 133.7 cm, cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/742"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/742"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>