<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/744"><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 33.2 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="fr-fr">Une mère, à la recherche de poux, peigne soigneusement les cheveux de son enfant. Le garçon, stoïque, subit l’inspection. Ter Borch réalisa beaucoup de scènes de ce genre, où les personnages principaux sont entièrement absorbés par ce qu’ils font. &lt;i&gt;La Chasse aux Poux&lt;/i&gt; renferme probablement une morale, car l’attention maternelle, l’ordre et la propreté étaient les qualités idéales d‘une bonne maîtresse de maison. Au 17ème siècle, le peigne à poux représentait à la fois la propreté de l’apparence et la pureté de caractère.</dc:description><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 28.7 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">Een moeder kamt geconcentreerd het haar van haar kind op zoek naar luizen. Het joch ondergaat het gepeuter aan zijn hoofd gelaten. Ter Borch schilderde veel van dit soort genrevoorstellingen, waarbij de hoofdpersonen geheel opgaan in hun bezigheden. &lt;i&gt;De luizenjacht&lt;/i&gt; bevat vermoedelijk een moraal. Moederlijke zorg, orde en netheid waren bij uitstek de eigenschappen van de goede huisvrouw. In de 17de eeuw gold de luizenkam als een symbool voor zowel een schoon uiterlijk als een rein innerlijk.</dc:description><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:identifier>744</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 28.7 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="ja-jp">母親が子供の髪に櫛を入れ、シラミを探すことに没頭しています。少年はじっと我慢して、点検が終わるのを待っています。テル・ボルフは、人物が何かに熱中している様子をよく描きました。 「シラミ取り」には、おそらく教訓が込められています。子供の世話、秩序や清潔感を保つことは、この時代の良妻賢母の必須条件でした。シラミ取りの櫛は17世紀、清潔な身体と内面的清らかさの象徴でした。</dc:description><dc:description xml:lang="ru-ru">Мать тщательно расчесывает ребенку волосы в поиске вшей. Ребенок стоически выдерживает это испытание. Терборх написал немало таких жанровых сценок, главные герои которых полностью поглощены каким-либо занятием. Картина Поиск вшей, по всей вероятности, содержит моральный подтекст, поскольку материнская забота, чистота и порядок были идеальными качествами хорошей хозяйки. В семнадцатом столетии расческа для вычесывания вшей была символом чистоты, как физической, так и душевной.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:date>1652 - 1653 </dc:date><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 33.2 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="zh-cn">一位母亲正在仔细地梳理孩子的头发，寻找着虱子。孩子正在忍耐着接受检查。杰拉德·特·博尔奇画了很多此类场景，主角完全沉浸在他们所做的事情当中。 《抓虱子》包含的可能是一种道德，因为母爱、秩序和洁净是一个好主妇的完美品质。在十七世纪，虱子梳象征的是干净的外表和纯净的品格。</dc:description><dc:creator>Gerard ter Borch</dc:creator><dc:description xml:lang="pt-pt">Uma mãe está penteando cuidadosamente o cabelo de seu filho na procura de piolhos. O menino comporta-se estoicamente durante a inspeção. Ter Borch pintou muitas cenas desse gênero, onde os principais personagens estão totalmente absorvidos em suas atividades. &lt;i&gt;Procurando piolhos&lt;/i&gt; provavelmente contém uma moral, uma vez que os cuidados maternais, ordem e asseio eram as qualidades ideais de uma boa dona-de-casa. No século dezessete, o pente para piolhos representava tanto uma aparência asseada, como a pureza de caráter.</dc:description><dc:description xml:lang="es-es">Una madre peina cuidadosamente a su hijo para detectar la presencia de posibles piojos. El niño aguanta estoicamente la inspección. Ter Borch pintó muchas de estas escenas de género, en las que los personajes principales están totalmente absortos en lo que están haciendo. Es probable que &lt;i&gt;Mujer despiojando un niño&lt;/i&gt; lleve implícito un mensaje moral, puesto que los cuidados maternales, el orden y la limpieza eran las cualidades ideales de una buena ama de casa. En el siglo XVII, la lendrera representaba tanto una buena higiene como pureza de carácter.</dc:description><dc:title xml:lang="nl">Een moeder die het haar van haar kind kamt, bekend als 'De luizenjacht'</dc:title><dc:description xml:lang="en">A mother is carefully combing her child’s hair in search of lice. The boy is undergoing the inspection stoically. Ter Borch painted many of these genre scenes, in which the main characters are totally absorbed in what they are doing. &lt;i&gt;Hunting for Lice&lt;/i&gt; probably contains a moral, as maternal care, orderliness and cleanliness were the ideal qualities of a good housewife. In the seventeenth century, the lice comb stood for both a clean appearance and a pure character.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><dc:description xml:lang="de-de">Auf der Suche nach Läusen kämmt eine Mutter sorgfältig das Haar ihres Kindes. Geduldig lässt der Junge die Prozedur über sich ergehen. Ter Borch schuf viele solcher Genredarstellungen mit völlig in ihr Tun versunkenen Hauptfiguren. Hinter &lt;i&gt;Die Läusejagd&lt;/i&gt; verbirgt sich wohl auch eine Moral. Mütterliche Sorge, Ordnung und Sauberkeit waren Tugenden einer guten Hausfrau. Im siebzehnten Jahrhundert galt der Läusekamm deshalb nicht nur als Symbol für ein sauberes Äußeres, sondern auch für ein reines Herz.</dc:description><dc:description xml:lang="it-it">Una madre pettina con cura i capelli del suo bambino a caccia di lendini. E il bambino si sottopone stoicamente all’ispezione. Ter Borch dipinse numerose scene di questo genere, in cui i personaggi principali appaiono completamente assorti in ciò che stanno facendo. &lt;i&gt;A Caccia di Lendini&lt;/i&gt; contiene probabilmente una morale, in quanto l’amore materno, l’ordine e la pulizia erano ritenute qualità ideali per una buona casalinga. Nel Seicento, la caccia alle lendini stava a rappresentare sia un aspetto pulito che un carattere puro.</dc:description><dcterms:created>1652 - 1653 </dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/744"><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/744"/><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>