<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1073"><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1073"/><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1073"><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 32 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 32 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 41 cm, cm</dcterms:extent><dc:identifier>1073</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dcterms:created>1623</dcterms:created><dc:description xml:lang="nl">Bijzondere bloemen als rozen, irissen en tulpen staan in een kostbaar vaasje van Chinees porselein. Het vaasje heeft een opvallende, vergulde voet. Ernaast liggen lelietjes-van-dalen en vergeet-mij-nietjes en zitten een hagedis en een sprinkhaan. Ook in het boeket zelf is leven te vinden: daar zit een hooiwagen verstopt. Van der Ast leerde schilderen van zijn zwager Ambrosius Bosschaert, een van de eersten die zich specialiseerden in bloemstillevens. Aanvankelijk schilderde Van der Ast geheel in diens stijl, daar is dit een goed voorbeeld van. Later werden zijn boeketten losser en natuurlijker.</dc:description><dc:date>1623</dc:date><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:title xml:lang="nl">Bloemen in een Wan-Li-vaas</dc:title><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 41 cm, cm</dcterms:extent><dc:creator>Balthasar van der Ast</dc:creator><dc:description xml:lang="en">Rare flowers including irises, roses and tulips are arranged in an expensive Chinese porcelain vase with a striking gilded foot. Lying next to the vase are lilies of the valley and forget-me-nots, together with a lizard and grasshopper. Hidden in the bouquet itself is another creature: a daddy longlegs. Van der Ast was taught to paint by his brother-in-law Ambrosius Bosschaert, one of the first artists to specialise in flower pieces. Van der Ast initially painted in the style of his teacher, as is the case here. But his later bouquets became more relaxed and natural.</dc:description><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>