<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1225"><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1225"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1225"><edm:type>IMAGE</edm:type><edm:isRelatedTo>https://collectienederland.nl/page/aggregation/mauritshuis/F833</edm:isRelatedTo><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 31 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 31 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:created>1538 - 1539 </dcterms:created><edm:isRelatedTo>https://collectienederland.nl/page/aggregation/mauritshuis/889</edm:isRelatedTo><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><dc:identifier>1225</dc:identifier><dc:creator>Bartholomäus Bruyn de Oude</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:description xml:lang="en">In the run-up to their wedding in 1539, Elisabeth Bellinghausen and Jakob Omphalius commissioned a diptych from the Cologne painter Bartholomäus Bruyn the Elder (1493-1555). Bruyn was particularly successful as a portraitist – an entire generation of Cologne dignitaries had their portrait painted by him. In the late 19th century the two portraits became separated – Elisabeth later ended up at the Mauritshuis, while Jakob’s whereabouts remained unknown. When his portrait turned up at an art dealer’s, we were able to acquire it. And reunited the couple. The &lt;i&gt;Portrait of Elisabeth Bellinghausen&lt;/i&gt; has been at the Mauritshuis on long-term loan from the Rijksmuseum since 1951. The &lt;i&gt;Portrait of Jakob Omphalius&lt;/i&gt; was acquired in close consultation with that museum. Now, the engaged couple have matching frames and will remain on view at the Mauritshuis.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 21.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">In de aanloop naar hun huwelijk in 1539 lieten Elisabeth Bellinghausen en Jakob Omphalius een tweeluik maken door de Keulse schilder Bartholomäus Bruyn de Oude (1493-1555). Bruyn had vooral veel succes als portretschilder – een hele generatie Keulse notabelen liet zich door hem portretteren. De twee portretten werden aan het eind van de 19de eeuw van elkaar gescheiden – Elisabeth kwam later in het Mauritshuis terecht, maar Jakob raakte zoek. Toen zijn portret opdook bij een kunsthandelaar, kochten we het aan. En brachten het stel weer bij elkaar. Het &lt;i&gt;Portret van Elisabeth Bellinghausen&lt;/i&gt; is sinds 1951 in het Mauritshuis te zien als een langdurig bruikleen van het Rijksmuseum. In nauw overleg met dat museum kochten we het &lt;i&gt;Portret van Jakob Omphalius&lt;/i&gt;. De verloofden zijn nu samen ingelijst en blijven te zien in het Mauritshuis.&lt;p/&gt;</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 21.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><dc:creator>Bartholomäus Bruyn the Elder</dc:creator><dc:date>1538 - 1539 </dc:date><dc:title xml:lang="nl">Portret van Jakob Omphalius (1500-1567)</dc:title></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>