<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/840"><dc:date>1669</dc:date><dc:title xml:lang="nl">Zelfportret</dc:title><dc:description xml:lang="ja-jp">17世紀の画家の中で、レンブラントほど多くの自画像を残した画家はいません。この自画像はレンブラントの没年に制作されたもので、おそらく最後の自画像と思われます。さまざまな技法を思いのままに用いて表現している姿勢から、生涯の終わりになってなお、制作意欲が衰えていなかったことがわかります。 注目すべき点の一つに、顔が力強い筆触で表現されことが挙げられます。粘土で肉付けするように分厚く盛られた絵具は、レンブラントが血の通う生身の人間であったことを示唆しています。まさに巨匠の名作です。</dc:description><dc:description xml:lang="ru-ru">Ни один из мастеров семнадцатого столетия не написал столько автопортретов, как Рембрандт. Этот автопортрет написан в 1669 году, в год смерти художника, и, по всей вероятности, является его последним автопортретом. Выразительность и свобода стиля говорят нам о том, что Рембрандт был полон творческих сил даже на излете жизни. Лицо на портрете выполнено большими сильными мазками. С помощью толстых слоев краски, кажущихся почти вылепленными, Рембрандт создает образ человека из плоти и крови. Это настоящий шедевр.</dc:description><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 60.2 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:created>1669</dcterms:created><dc:description xml:lang="pt-pt">Nenhum artista do século dezessete pintou tantos autorretratos como Rembrandt. Este autorretrato data de 1699, o ano em que Rembrandt morreu e é, provavelmente, o último que pintou. A liberdade de expressão do estilo mostra que Rembrandt não estava cansado no final de sua vida. A maneira como pintou a face, com fortes pinceladas, é extraordinária. Através de camadas grossas de tinta, que são quase modeladas, Rembrandt sugere um homem de carne e osso. Esta é, verdadeiramente, uma obra de arte.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 60.2 cm, cm</dcterms:extent><dc:identifier>840</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 65.4 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">Geen 17de-eeuwse kunstenaar maakte zoveel zelfportretten als Rembrandt. Dit zelfportret dateert uit 1669, Rembrandts laatste levensjaar. Misschien is dit wel zijn allerlaatste zelfportret. De expressieve vrijheid in de uitvoering laat zien dat Rembrandt aan het einde van zijn leven zeker niet uitgeblust was. Opmerkelijk is bijvoorbeeld de manier waarop hij het gezicht met stevige penseelstreken schilderde. Met dikke lagen, bijna geboetseerde verf suggereert Rembrandt een mens van vlees en bloed – dit is een meesterwerk.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 80 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 65.4 cm, cm</dcterms:extent><dc:creator>Rembrandt van Rijn</dc:creator><dc:description xml:lang="de-de">Kein Künstler des siebzehnten Jahrhunderts hat sich so häufig selbst dargestellt wie Rembrandt. Dieses Selbstporträt stammt von 1669, Rembrandts Todesjahr. Vielleicht war es sein Letztes. Die expressive, freie Ausführung zeigt, dass Rembrandt gen Ende seines Lebens keineswegs erschöpft war. So ist auffallend, wie er sein Gesicht mit wenigen starken Pinselstrichen festhielt. Mit dicken Farbschichten modellierte er geradezu einen Menschen aus Fleisch und Blut – wahrlich ein Meisterwerk.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:description xml:lang="it-it">Nessun artista del Seicento realizzò così tanti autoritratti come Rembrandt. Questo autoritratto risale al 1669, l’anno della morte dell’artista, e quindi potrebbe essere l’ultimo da lui realizzato. La libertà espressiva dello stile dimostra che, nei suoi ultimi anni di vita, Rembrandt non era affatto stanco. È incredibile il modo in cui riuscì a dipingere il volto con forti pennellate. Attraverso gli spessi strati di pittura, che sembrano quasi modellati, Rembrandt volle rappresentare un essere umano. Questo è un vero capolavoro.</dc:description><dc:description xml:lang="es-es">Ningún artista del siglo XVII llegó a realizar tantos autorretratos como Rembrandt. Éste data de 1669, el año en que murió el artista, por lo que posiblemente sea el último que pintó. La expresiva libertad de estilo demuestra que Rembrandt no sentía agotamiento alguno al final de su vida. Las enérgicas pinceladas con las que pintó el rostro son extraordinarias. Con gruesas capas de pintura que parecen casi modeladas, Rembrandt quiere presentarnos a un hombre de carne y hueso. Estamos ante una verdadera obra maestra.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 86 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">No seventeenth-century artist made as many self-portraits as Rembrandt. This self-portrait dates from 1669, the year Rembrandt died, so it may be the last he ever painted. The expressive freedom of style shows that Rembrandt was certainly not exhausted at the end of his life. The way he painted the face with strong brushstrokes is remarkable. With thick layers of paint that are almost modelled, Rembrandt suggests a man of flesh and blood. This is a true masterpiece.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 80 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="fr-fr">Aucun artiste du 17ème siècle n’a peint autant d’autoportraits que Rembrandt. Celui-ci date de 1669, année de sa mort. C’est peut-être le dernier qu’il ait peint. La liberté d’expression de son style montre que Rembrandt n’était certainement pas épuisé à la fin de sa vie. La manière dont il peint le visage de vifs coups de pinceaux est remarquable. A l’aide d’épaisses couches de peinture qu’on dirait presque modelées, il fait apparaître un homme de chair et de sang. C’est un véritable chef-d’œuvre.</dc:description><dc:description xml:lang="zh-cn">没有哪一个十七世纪画家创作过像伦勃朗一样多的自画像。这幅自画像可以追溯到1669年，也就是他去世的那年，所以这可能是他画的最后一幅画。</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 86 cm, cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/840"><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/840"/><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>