<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1107"><dc:identifier>1107</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 66.1 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:description xml:lang="en">The Utrecht painter Van Honthorst lived for a while in Rome, where he was influenced by the work of Caravaggio. He caused a sensation with his night paintings, which gave him the nickname ‘Gherardo delle Notti’, Gerrit of the Nights. But he also made cheerful figure paintings, such as this enticing young woman. Van Honthorst was one of the Utrecht Caravaggists, and his modern, dramatic style had a great influence on Dutch painting. When he became court painter to stadholder Frederik Hendrik, his style became gradually daintier.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 66.1 cm, cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>1626</dcterms:created><dc:title xml:lang="nl">Vioolspeelster</dc:title><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 84.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:date>1626</dc:date><dc:description xml:lang="nl">De Utrechtse schilder Van Honthorst verbleef enige tijd in Rome en raakte daar beïnvloed door het werk van Caravaggio. Hij maakte furore met nachtstukken, die hem de bijnaam Gherardo delle Notti opleverden, Gerrit van de Nachten. Maar hij schilderde ook vrolijke figuurstukken, zoals deze uitdagende jonge vrouw. Van Honthorst was een van de Utrechtse caravaggisten en had met zijn moderne, dramatische schilderstijl grote invloed op de Hollandse schilderkunst. Toen hij hofschilder van stadhouder Frederik Hendrik werd, werd zijn stijl allengs keuriger.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 84.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:creator>Gerrit van Honthorst</dc:creator></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1107"><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1107"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>