<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/32"><dc:description xml:lang="nl">Een jonge vrouw zit met haar naaiwerk bij het raam, met naast haar een dienstmeisje dat bij de wieg knielt. De schilder is Gerrit Dou, de grondlegger van de Leidse fijnschilders. Hij werkte zó minutieus dat de losse verfstreken nauwelijks zijn te onderscheiden. Dit schilderij maakte in 1660 deel uit van een diplomatiek geschenk van Holland aan de nieuwe koning van Engeland, Charles II. De koning bood Gerrit Dou daarop meteen een vaste betrekking aan het hof aan. Maar die bedankte voor de eer.</dc:description><dc:description xml:lang="de-de">Eine junge Mutter sitzt mit ihrer Handarbeit am Fenster, daneben kniet ein Dienstmädchen an der Wiege. Der Maler ist Gerrit Dou, der Begründer der Leidener „Feinmalerei“. Er arbeitete mit solcher Finesse, dass einzelne Pinselstriche kaum erkennbar sind. Dieses Gemälde war Teil eines diplomatischen Geschenks, das Holland 1660 dem neuen König von England, Charles II., machte. Der König bot Gerrit Dou daraufhin eine feste Anstellung bei Hofe an, was der Maler jedoch ablehnte.</dc:description><dc:description xml:lang="it-it">Una giovane madre siede con un lavoro di cucito accanto a una finestra aperta. Dinanzi a lei, una domestica è inginocchiata accanto a una culla. Il dipinto è firmato da Gerrit Dou, il capostipite dei ‘fijnschilders’, i pittori raffinati di Leida. Dou lavorava con tale precisione da rendere impossibile l’individuazione delle singole pennellate. Nel 1660, questo dipinto costituì parte di un dono diplomatico che l’Olanda fece al nuovo re d’Inghilterra, Carlo II. Nel riceverlo, il re offrì immediatamente a Gerrit Dou un impiego fisso a corte. Ma Dou rifiutò l’offerta.</dc:description><dc:identifier>32</dc:identifier><dc:description xml:lang="es-es">Una joven madre está sentada junto a la ventana con su labor de aguja. A su lado, una sirvienta se arrodilla junto a la cuna. Esta obra es de Gerrit Dou, el precursor de los llamados ‘fijnschilders’ o “pintores finos” de Leiden. Pintaba con tal precisión que apenas podemos distinguir las pinceladas. En 1660 este cuadro formó parte de un regalo diplomático que Holanda hizo al nuevo rey de Inglaterra, Carlos II. Al ver la obra, el rey ofreció de inmediato un empleo permanente a Gerrit Dou como pintor de la corte. Sin embargo, Dou rechazó el ofrecimiento.</dc:description><dc:title xml:lang="nl">De jonge moeder</dc:title><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 55.5 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 73.7 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="fr-fr">Une jeune mère est assise à la fenêtre avec ses travaux d’aiguille. A côté d’elle, une servante est agenouillée près d’un berceau. Cette scène a été peinte par Gerrit Dou, de Leyde, le précurseur des «fijnschilders», ou peintres précieux. Il travaillait avec une telle précision qu’on a du mal à distinguer chaque coup de pinceau. En 1669, ce tableau faisait partie d’un cadeau diplomatique de la Hollande au nouveau Roi d’Angleterre, Charles II. Lorsqu’il le reçut, le roi proposa immédiatement à Gerrit Dou un emploi permanent à la cour. Mais le peintre déclina son offre.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dcterms:created>1658</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><dc:date>1658</dc:date><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><dc:creator>Gerrit Dou</dc:creator><dc:description xml:lang="ru-ru">Молодая мать с шитьем на коленях сидит у окна. Девочка-служанка рядом с ней склонилась над ребенком в колыбели. Это - работа Герарда Доу, родоначальника Лейденской школы Fijnschilders или "мастеров тонкой живописи". Он работал столь мастерски, что мазки кисти практически незаметны. В 1660 году Голландия преподнесла это произведение в числе посольских даров новому королю Англии Карлу II. Увидев его, король тут же предложил Герарду Доу постоянную должность при дворе. Но Доу отклонил это предложение.</dc:description><dc:description xml:lang="pt-pt">Uma jovem mãe está sentada ao lado de uma janela com sua costura. Ao seu lado, uma serviçal ajoelha-se próxima a um berço. Essa é uma pintura de Gerrit Dou, o precursor dos ‘fijnschilders’, ou artistas de Leiden, que pintavam em pormenores e pequenos detalhea. Ele trabalhava com tanta precisão, que você praticamente não vê as pinceladas. Em 1660, esta pintura fazia parte de um presente diplomático da Holanda para o novo rei da Inglaterra, Carlos II. Ao recebê-lo, o rei imediatamente ofereceu um cargo permanente na corte para Gerrit Dou. Mas Dou recusou sua oferta.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 73.7 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">A young mother sits by the window with her needlework. Beside her, a serving girl kneels next to the cradle. It is painted by Gerrit Dou, the forefather of the Leiden ‘fijnschilders’, or fine painters. He worked with such precision, you can hardly see the individual brushstrokes. In 1660, this painting was part of a diplomatic gift from Holland to the new king of England, Charles II. On receiving it, the kind immediately offered Gerrit Dou a permanent position at court. But Dou declined his offer.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 55.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="ja-jp">若い母親が窓の傍に座り、縫い物をしています。彼女の横には、召使いの少女がゆりかごの前で膝をついています。この絵を描いたのは、丹念に仕上げるライデンの画家たちの先駆者ヘリット・ダウです。ダウは細部まで非常に入念に描いたため、筆跡もほとんど残っていません。 1660年、オランダは、イングランドの新しい国王、チャールズ2世に、友好のしるしのプレゼントを贈りました。この絵はその中のひとつでした。絵を見た王は、すぐさまダウにイングランドの宮廷画家として迎えたい意向を伝えましたが、ダウはライデンに残りました。</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="zh-cn">一位年轻的母亲坐在窗边做着针线活。在她旁边，一个小女孩跪在一个摇篮边上帮忙。这幅画的作家是格里特·德奥，他是莱顿美派画家的始祖。他画得非常精细，很难看出画笔的痕迹。 在1660年，这幅画被作为荷兰外交礼物的一部分赠送给英国国王查尔斯二世。在收到该礼物时，查尔斯二世立即为格里特德奥在宫廷内安排了一个永久性职位。但德奥拒绝了他的邀请。</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/32"><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/32"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>