<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/104"><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dcterms:created>1637 - 1638 </dcterms:created><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 201.7 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 213.2 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 213.2 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:identifier>104</dc:identifier><dc:creator>Gerrit van Honthorst</dc:creator><dc:description xml:lang="en">This portrait of Stadholder Frederik Hendrik and Amalia of Solms was painted by their court painter, Gerrit van Honthorst. It is clearly an official state portrait: the couple are depicted in all their finery, life-size and full length. It was made to mark Frederik Hendrik’s recapture of Breda in 1637. Van Honthorst painted the portrait for the Grote Zaal (Large Hall) at Huis ter Nieuburg, one of the stadholder’s residences near Rijswijk, but the painting was later lost. The painting here is a copy made by Van Honthorst for Constantijn Huygens, Frederik Hendrik’s secretary. It originally hung in Huygens’s home on the Plein, opposite the Mauritshuis.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 201.7 cm, cm</dcterms:extent><dc:date>1637 - 1638 </dc:date><dc:description xml:lang="nl">Dit portret van stadhouder Frederik Hendrik en Amalia van Solms is geschilderd door hun hofschilder Gerrit van Honthorst. Het is een echt heersersportret: het paar is in vol ornaat afgebeeld, levensgroot en ten voeten uit. De aanleiding was dan ook Frederik Hendriks bevrijding van Breda in 1637. Van Honthorst maakte het portret voor de Grote Zaal van Huis ter Nieuburg, het stadhouderlijk buiten bij Rijswijk. Maar dat schilderij ging verloren. Het portret dat nu in de Galerij hangt, is een kopie die Van Honthorst maakte voor Constantijn Huygens, de secretaris van de stadhouder. Het hing oorspronkelijk in Huygens’ huis aan het Plein, tegenover het Mauritshuis.</dc:description><dc:title xml:lang="nl">Dubbelportret van Frederik Hendrik (1584- 1647) en Amalia van Solms-Braunfels (1602- 1675)</dc:title></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/104"><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0104/1000</edm:isShownBy><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0104/1000</edm:object><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/104"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>