<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/670"><dc:description xml:lang="pt-pt">&lt;i&gt;Moça com brinco de pérola&lt;/i&gt; é a obra mais famosa de Vermeer. Não se trata de um retrato, mas de um ‘tronie’, uma pintura de uma figura imaginária. Os ‘tronies’ descrevem certo tipo de personagem; neste caso, uma garota com uma vestimenta exótica, usando um turbante oriental e uma pérola improvavelmente grande em sua orelha. Johannes Vermeer foi o mestre da luminosidade. Isso é visto aqui na suavidade da face da moça e nos reflexos de luz em seus lábios úmidos. E, é claro, no brilho da pérola.</dc:description><dc:description xml:lang="fr-fr">&lt;i&gt;La Jeune Fille à la Perle&lt;/i&gt; est le tableau plus célèbre de Vermeer. Il ne s’agit pas d’un portrait, mais d’un « tronie », un personnage imaginaire. Les tronies représentent certains types, ou personnages, comme cette jeune fille vêtue d’une robe exotique, portant un turban oriental et, à son oreille, une perle d’une taille peu vraisemblable. Johannes Vermeer était le maître de la lumière. On peut le voir ici dans la douceur du visage de la jeune fille, les éclats de lumières sur ses lèvres humides et, bien sûr, dans la perle qui brille.</dc:description><dc:description xml:lang="zh-cn">《戴珍珠耳环的少女》是维米尔最著名的作品。这不是肖像画，而是“tronie”—一个虚构人物的画像。“Tronies”描述的是某种类型或特征；在这幅画中，这位女孩身穿异国的服装，戴着来自东方的头巾，耳朵上戴着过大的珍珠耳环。 维米尔是擅长运用光线的大师。这可以从女孩脸上那种柔和感看出来，还有她湿润的嘴唇上的光泽。当然，还有珍珠。</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 74 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">&lt;i&gt;Girl with a Pearl Earring&lt;/i&gt; is Vermeer’s most famous painting. It is not a portrait, but a ‘tronie’ – a painting of an imaginary figure. Tronies depict a certain type or character; in this case a girl in exotic dress, wearing an oriental turban and an improbably large pearl in her ear. Johannes Vermeer was the master of light. This is shown here in the softness of the girl’s face and the glimmers of light on her moist lips. And of course, the shining pearl.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 39 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 65 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:created>1665</dcterms:created><dc:identifier>670</dc:identifier><dc:title xml:lang="nl">Meisje met de parel</dc:title><dc:description xml:lang="es-es">&lt;i&gt;La joven de la perla&lt;/i&gt; es la obra más famosa de Vermeer. No se trata de un retrato sino de un “tronie” o pintura de una figura imaginaria. Los tronies representaban un determinado tipo de personaje; en este caso, una chica ataviada con una vestimenta exótica, un turbante oriental y una perla insólitamente grande en la oreja. Johannes Vermeer era el maestro de la luz. En este caso, esa maestría se aprecia en la suavidad del rostro de la muchacha y en los destellos de luz en sus labios húmedos. Y, por supuesto, en la reluciente perla.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 44.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="it-it">&lt;i&gt;Ragazza con l’Orecchino di Perla&lt;/i&gt; è il dipinto più celebre di Vermeer. Non è un ritratto vero e proprio, quanto piuttosto un ‘tronie’, ovvero il dipinto di una figura immaginaria. I ‘tronie’ ritraggono un certo tipo di persona o carattere, in questo caso una ragazza in abiti esotici, con un turbante orientale e una perla fin troppo grande all’orecchio. Johannes Vermeer era un maestro della luce. In questo dipinto è dimostrato dalla morbidezza del volto della ragazza e dai barlumi di luce sulle sue labbra umide. E naturalmente, dalla perla luccicante.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 44.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:date>1665</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="de-de">&lt;i&gt;Mädchen mit dem Perlenohrring&lt;/i&gt; ist das berühmteste Gemälde Vermeers. Es ist kein Porträt, sondern eine sogenannte 'Tronie' – ein Bildnis einer imaginären Figur. 'Tronies‘ sind Abbilder eines bestimmten Charaktertypus; in diesem Fall ein Mädchen in türkischer Tracht, mit exotischem Turban und einer enorm großen Perle am Ohr. Johannes Vermeer war der Meister des Lichts – hier zu erkennen am leicht verschwommenen, weichen Mädchengesicht und den Lichtakzenten auf den feuchten Lippen. Und an der schimmernden Perle.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 39 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 74 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 65 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">&lt;i&gt;Meisje met de parel&lt;/i&gt; is het beroemdste schilderij van Vermeer. Het is geen portret, maar een tronie: een fantasiekop. Tronies beelden een bepaald type of karakter uit, in dit geval een meisje in exotische kledij, met een oosterse tulband en een onwaarschijnlijk grote parel in het oor. Vermeer was de meester van het licht. Hier is dat te zien aan het zachte in het meisjesgezicht, de glimlichtjes op haar vochtige lippen. En aan de glanzende parel.</dc:description><dc:description xml:lang="ja-jp">《真珠の耳飾りの少女》は、フェルメールの最も有名な作品です。これは肖像画ではなく、想像上の人物の顔を描いた「トローニー」と呼ばれるジャンルです。トローニーはある種の典型や性格の、実在しない人物像です。この絵の少女は、エキゾチックな衣服に東洋風のターバン、そしてあり得ないほど大きな真珠のイヤリングを耳につけています。 フェルメールは光の表現の達人でした。ここでは、少女の柔らかな顔のぼかされた輪郭線と、濡れたような唇、そして真珠の輝きに彼の腕が発揮されています。</dc:description><dc:creator>Johannes Vermeer</dc:creator><dc:description xml:lang="ru-ru">Девушка с жемчужной сережкой - самое знаменитое произведение Иоганна Вермеера. Это даже не портрет, а то, что по-голландски называется "трони", или вымышленный образ. "Трони" обычно изображает определенный тип характера. В данном случае - это девушка в экзотическом платье, с восточным тюрбаном на голове и с неправдоподобно большой жемчужиной в ухе. Иоганн Вермеер был виртуозным мастером света. Взгляните на мягкие черты лица девушки и на блики света, играющие на ее влажных губах. Ну и, конечно же, на сверкающую жемчужину.</dc:description><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/670"><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0670_repro/1000</edm:object><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/670"/><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0670_repro/1000</edm:isShownBy></ore:Aggregation></rdf:RDF>