<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1106"><dc:title xml:lang="nl">Stilleven met bosaardbeien</dc:title><dcterms:medium xml:lang="en">paper on panel</dcterms:medium><dc:description xml:lang="de-de">Dieses kleine Stillleben ist ein Wunder an Einfachheit. Auf einer steinernen Tischplatte liegen einige Erdbeeren vor dunklem Hintergrund. Ein Stengel hängt über die Tischkante, aus den Früchten ragt eine weiße Blüte. Winzige weiße Farbtupfer deuten die Kerne an den roten Beeren an. Über Adriaen Coorte ist nur bekannt, dass er vermutlich in Middelburg lebte. Er geriet in Vergessenheit, wurde erst in der zweiten Hälfte des zwanzigsten Jahrhunderts wiederentdeckt und wird heute ausgesprochen geschätzt.</dc:description><dc:identifier>1106</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:description xml:lang="zh-cn">这个小静物简洁得有点离奇。在一个石桌上，几颗草莓躺在黑暗的背景里。一根茎悬在边上，一朵小白花开在果实上面。红色草莓的种子由斑驳的白色颜料来表现。 人们对艾德里安·库特的了解并不多，除了他可能住在米德尔堡市。很长一段时间他都不为人所知，知道二十世纪后期他重新被人发现，他的作品也随即出名。</dc:description><dcterms:created>1705</dcterms:created><dc:date>1705</dc:date><dc:description xml:lang="ru-ru">Этот маленький натюрморт поражает своей простотой. На каменной столешнице с темным фоном лежат ягоды земляники. Одна веточка свесилась вниз, белый цветок возвышается над горсткой ягод. Зернышки на поверхности земляники переданы точками белой краски. Мы знаем об Адриане Корте очень мало за исключением того, что, по всей вероятности, он жил в городе Мидделбурге. Он долгое время оставался неизвестным и был открыт заново лишь во второй половине двадцатого века, когда его работы обрели большую популярность.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 14 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="pt-pt">Esta pequena natureza-morta é um milagre de simplicidade. Alguns morangos foram postos sobre uma mesa de pedra, com um fundo escuro. Uma parte do caule pende da borda, e uma flor branca desponta da fruta. As sementes dos morangos vermelhos são ilustradas por pontos de tinta branca. Pouco se sabe sobre Adrian Coorte, exceto que provavelmente vivia na cidade de Middelburg. Ele permaneceu desconhecido por muito tempo, até que foi redescoberto na segunda metade do século vinte, quando suas pinturas se tornaram populares.</dc:description><dc:description xml:lang="nl">Dit kleine stilleven is een wonder van eenvoud. Op een stenen tafelblad liggen wat aardbeien voor een donkere achtergrond. Een takje hangt over de rand, een witte bloem steekt uit de vruchten omhoog. Stipjes witte verf geven de pitjes van de rode aardbeien aan. Over Adriaen Coorte weten we weinig meer dan dat hij waarschijnlijk in Middelburg woonde. Lange tijd was hij onbekend, tot hij in de tweede helft van de 20ste eeuw werd herontdekt en uitgroeide tot een zeer geliefd schilder.</dc:description><dc:description xml:lang="it-it">Questa piccola natura morta è un miracolo di semplicità. Su un tavolo di pietra, alcune fragole giacciono su uno sfondo scuro. Uno stelo pende dal bordo e un fiore bianco emerge dai frutti. I semi delle fragole rosse sono costituiti da puntolini di pittura bianca. Poco si sa di Adriaen Coorte, ad eccezione del fatto che visse probabilmente nella città di Middelburg. Rimase a lungo uno sconosciuto, fino a quando, nella seconda parte del Novecento, fu riscoperto e i suoi dipinti divennero molto richiesti.</dc:description><dc:description xml:lang="fr-fr">Cette petite nature morte est un miracle de simplicité. Sur le plateau d’une table en pierre, quelques fraises sont disposées sur un fond sombre. Une tige pend au bord du plateau et une fleur blanche s’élève d’un fruit. Les akènes des fraises rouges sont indiqués par des points de peinture blanche. On sait peu de choses sur Adriaen Coorte, si ce n’est qu’il vivait sans doute dans la ville de Middelbourg. Il est resté longtemps inconnu, jusqu’à ce qu’il soit redécouvert dans la seconde moitié du 20ème siècle et que ses tableaux deviennent très populaires.</dc:description><dc:description xml:lang="ja-jp">この小さな静物画の魅力は、その切り詰めた簡素さにあります。テーブルの上の野イチゴは、暗い背景の中から浮かび上がっています。テーブルの縁から垂れ下がる茎と、果実の中から上に突き出ている白い花が眼を引きます。白い絵具の細かな斑点が赤い野イチゴの種を表現しています。 画家のアドリアーン・コールテについては、おそらくミデルブルフに住んでいたということ以外、ほとんど知られていません。コールテの名前は長い間忘れられていましたが、20世紀の後半に再発見されると、大変な人気を博しました。</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dcterms:medium xml:lang="nl">papier op paneel</dcterms:medium><dc:creator>Adriaen Coorte</dc:creator><dc:description xml:lang="es-es">Este pequeño bodegón es un milagro de simplicidad. Sobre una mesa de piedra vemos un manojo de fresas ante un fondo negro. Un tallo cuelga del borde y una flor blanca sobresale entre la fruta. Las semillas de las fresas rojas se han representado con pequeños puntos de pintura blanca. Se sabe muy poco sobre Adriaen Coorte, excepto que probablemente vivió en la ciudad de Middelburg. Fue un gran desconocido durante mucho tiempo, hasta que fue redescubierto en la segunda mitad del siglo XX y sus obras alcanzaron una gran popularidad.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 16.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">This little still-life is a miracle of simplicity. On a stone tabletop, a few strawberries lie in front of a dark background. A stalk is hanging over the edge, and a white flower sticks up out of the fruit. The seeds of the red strawberries are indicated by dots of white paint. Little is known of Adriaen Coorte except that he probably lived in the city of Middelburg. He was unknown for a long time, until he was rediscovered in the second half of the twentieth century, and his paintings became very popular.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 14 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 16.5 cm, cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1106"><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1106"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>