<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/860"><dc:description xml:lang="nl"> Dit schilderij behoort tot de Nederlands Kunstbezit collectie (NK-collectie): objecten die tijdens het naziregime zijn geroofd, geconfisqueerd of aangekocht. Na de oorlog kwamen ze onder beheer van de Nederlandse Staat. De afgelopen decennia worden verzoeken tot teruggave weer in behandeling genomen en zijn objecten geretourneerd aan de erven van de rechtmatige eigenaren.  Voor meer informatie: &lt;a href="https://www.mauritshuis.nl/herkomstonderzoek"&gt;mauritshuis.nl/herkomstonderzoek&lt;/a&gt;</dc:description><dcterms:created>1658 - 1659 </dcterms:created><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 59.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:creator>Frans van Mieris de Oude</dc:creator><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 59.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:date>1658 - 1659 </dc:date><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:description xml:lang="en"> This painting is part of the Netherlands Art Property Collection (‘NK collection’): objects that were stolen, seized or purchased during the Nazi regime. After the Second World War they were placed under the administration of the Dutch State. In recent decades, applications for restitution are taken into consideration again and some objects have been returned to the heirs of their rightful owners.   For more information: &lt;a href="https://www.mauritshuis.nl/en/our-collection/restoration-and-research/provenance-research/"&gt;visit our page on provenance research&lt;/a&gt; </dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 42.5 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 49.5 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">depth, diepte 6 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 33.3 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 42.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">Een soldaat laat zich nog eens inschenken door de dienster. Met zijn andere hand trekt hij haar stiekem naar zich toe. De blikken die ze uitwisselen en haar blanke decolleté laten weinig te raden over, net als de parende honden rechtsachter: dit is een bordeel. Dit is een hoogtepunt in het oeuvre van Frans van Mieris, een van de Leidse fijnschilders. Zijn verbluffende techniek is goed te zien in de kleding van de dienstmeid en het borstkuras van de man.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 49.5 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><dc:creator>Frans van Mieris the Elder</dc:creator><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>860</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 33.3 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">depth, diepte 6 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">A soldier has his glass topped up by the barmaid. With his other hand, he tries to pull her closer. The glances they exchange and her open cleavage leave us in no doubt, as do the mating dogs behind them on the right – this is a brothel. This is a highlight in the oeuvre of Frans van Mieris, one of the Leiden ‘fijnschilders’, or fine painters. His amazing technique is displayed well in the barmaid’s clothing and the man’s cuirass.</dc:description><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:title xml:lang="nl">Bordeelscène</dc:title><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/860"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/860"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>