<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1091"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1091"/><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1091"><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:creator>Nicolaes Pietersz Berchem</dc:creator><dc:identifier>1091</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 88 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><edm:isRelatedTo>https://collectienederland.nl/page/aggregation/mauritshuis/1221</edm:isRelatedTo><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 88 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">Berchem maakte de vier seizoenen voor een Amsterdamse verzamelaar. Ze waren bedoeld als bovendeurstukken in diens huis aan de Herengracht. De serie viel aan het eind van de 19de eeuw uiteen. De zomer is al sinds 1992 in het Mauritshuis, maar nu zijn de vier seizoenen weer samen. Op elk schilderij is een medaillon te zien met een zegewagen waar de personificatie van het seizoen op zit. Figuren en symbolen verbinden het seizoen met een van de vier elementen: lente met lucht, zomer met vuur, herfst met aarde en winter met water. Berchem is vooral bekend als schilder van Italiaans aandoende landschappen. Maar hij schilderde ook decoratieve voorstellingen, zoals deze allegorieën.</dc:description><edm:isRelatedTo>https://collectienederland.nl/page/aggregation/mauritshuis/1222</edm:isRelatedTo><dc:title xml:lang="nl">Allegorie op de zomer</dc:title><dc:date>1670</dc:date><dc:description xml:lang="en">Berchem made the four seasons for an Amsterdam collector. They were inteded as overdoor pieces for his house on the Herengracht. The series became separated at the end of the nineteenth century. Summer has been at the Mauritshuis since 1992, but now the four seasons are reunited. Each painting shows a medaillon with a chariot carrying the personification of the season. Figures and symbols connect each season with one of the four elements: spring with air, summer with fire, autumn with earth and winter with water. Berchem is known mainly as a painter of Italianate landscapes, although he also painted decorative scenes, such as these allegories.</dc:description><dc:description xml:lang="en">This painting is part of the Netherlands Art Property Collection (‘NK collection’): objects that were stolen, seized or purchased during the Nazi regime. After the Second World War they were placed under the administration of the Dutch State. In recent decades, applications for restitution are taken into consideration again and some objects have been returned to the heirs of their rightful owners.  For more information: &lt;a href="https://www.mauritshuis.nl/en/our-collection/restoration-and-research/provenance-research/"&gt;visit our page on provenance research&lt;/a&gt; </dc:description><edm:isRelatedTo>https://collectienederland.nl/page/aggregation/mauritshuis/1220</edm:isRelatedTo><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 94 cm, cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 94 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:created>1670</dcterms:created><dc:description xml:lang="nl">Dit schilderij behoort tot de Nederlands Kunstbezitcollectie (NK-collectie): objecten die tijdens het naziregime zijn geroofd, geconfisqueerd of aangekocht. Na de oorlog kwamen ze onder beheer van de Nederlandse Staat. De afgelopen decennia worden verzoeken tot teruggave weer in behandeling genomen en zijn objecten geretourneerd aan de erven van de rechtmatige eigenaren. Voor meer informatie: &lt;a href="https://www.mauritshuis.nl/herkomstonderzoek"&gt;mauritshuis.nl/herkomstonderzoek&lt;/a&gt;</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>