<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1127"><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><dc:identifier>1127</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 70 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:created>1655 - 1660 </dcterms:created><dc:creator>Frans Post</dc:creator><dc:date>1655 - 1660 </dc:date><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 46 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 46 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:description xml:lang="en">Johan Maurits took artists and scientists with him to Brazil. One of them was Frans Post, who recorded the landscape. But when Post made this panel, he had already been back in the Netherlands for some time. Post painted Brazil with a European eye, for European collectors. As a result his landscapes provide an idealised image of the plantation colony and show nothing of the harsh reality of slavery. In Post’s painting, European colonists live harmoniously alongside the indigenous Brazilians (here presumably the Potiguara) and enslaved Africans.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 70 cm, cm</dcterms:extent><dc:title xml:lang="nl">Braziliaans landschap met een huis in aanbouw</dc:title><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Johan Maurits nam kunstenaars en wetenschappers mee naar Brazilië. Een van hen was Frans Post, die er het landschap vastlegde. Maar dit paneel maakte Post toen hij al lang weer terug was in Haarlem. Post schilderde Brazilië met een Europese blik, voor Europese verzamelaars. Zijn landschappen geven daardoor een geïdealiseerd beeld van de plantagekolonie en laten niets zien van de harde werkelijkheid van de slavernij. Op Posts schilderij leven Europese kolonisten harmonieus samen met oorspronkelijke Brazilianen (hier waarschijnlijk Potiguara) en slaafgemaakte Afrikanen.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1127"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1127"/><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>