<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1135"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1135"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1135"><dc:title xml:lang="nl">Apollo</dc:title><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 191.8 cm, cm</dcterms:extent><dc:identifier>1135</dc:identifier><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 191.8 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">In 1704 a raging fire reduced the entire interior of the Mauritshuis to ashes. The Italian painter Pellegrini was asked to make the new decorations for the Golden Room. The bright colours and baroque elegance of his work are typical Venetian and unique in the Netherlands. Pellegrini painted various canvases that are set into the wood panelling. The ceiling paintings portray how Aurora dispels the Night and is followed by Apollo, the Sun. The two overmantel pieces represent The Republic and Venus and Vulcan. Pellegrini decorated the walls with four large grisailles depicting personifications of the Four Elements – earth, air, fire and water.</dc:description><dc:creator>Giovanni Antonio Pellegrini</dc:creator><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 261.8 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 261.8 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">In 1704 verwoestte een uitslaande brand het interieur van het Mauritshuis. De Italiaanse schilder Pellegrini maakte de nieuwe decoraties van de Gouden Zaal. De heldere kleuren en barokke zwier van zijn werken is typsich Venetiaans en uniek in Nederland. Pellegrini schilderde zijn voorstellingen op doeken die in de betimmering zijn opgenomen. Op het plafond is te zien hoe Aurora de nacht verjaagt en wordt gevolgd door Apollo, de zon. De twee schoorsteenstukken zijn voorstellingen van De Republiek en Venus en Vulcanus. Langs de wanden schilderde hij vier grote grisailles met personificaties van de vier elementen: water, vuur, lucht en aarde.</dc:description><edm:isRelatedTo>https://collectienederland.nl/page/aggregation/mauritshuis/1136</edm:isRelatedTo><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:date>1718</dc:date><edm:isRelatedTo>https://collectienederland.nl/page/aggregation/mauritshuis/1137</edm:isRelatedTo><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dcterms:created>1718</dcterms:created></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>