<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/862"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/862"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/862"><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 39.6 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 39.6 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">A lady is washing her hands with water from a silver water jug. She is in a chic brothel – the women in the background are occupied with a customer. Is the woman washing her hands after a customer leaves, or washing them in innocence, to indicate that the sins of the world are not her responsibility? Along with Schalcken and Verkolje, Van der Neer represents the last generation of Dutch genre painters. They continued in the manner of the genre paintings of their predecessors, but placed more emphasis on refinement and elegance.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 58.5 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 67.5 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 49.2 cm, cm</dcterms:extent><dc:title xml:lang="nl">Interieur met handenwassende vrouw</dc:title><dc:description xml:lang="nl"> Dit schilderij behoort tot de Nederlands Kunstbezit collectie (NK-collectie): objecten die tijdens het naziregime zijn geroofd, geconfisqueerd of aangekocht. Na de oorlog kwamen ze onder beheer van de Nederlandse Staat. De afgelopen decennia worden verzoeken tot teruggave weer in behandeling genomen en zijn objecten geretourneerd aan de erven van de rechtmatige eigenaren.  Voor meer informatie: &lt;a href="https://www.mauritshuis.nl/herkomstonderzoek"&gt;mauritshuis.nl/herkomstonderzoek&lt;/a&gt;</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">depth, diepte 7 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 67.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:creator>Eglon van der Neer</dc:creator><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1675</dc:date><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">depth, diepte 7 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:created>1675</dcterms:created><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 58.5 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Een dame wast haar handen met water uit een zilveren lampetkan. Ze bevindt zich in een chic bordeel – de vrouwen op de achtergrond houden zich met een klant bezig. Wast de vrouw zich na het vertrek van een klant, of wast ze haar handen in onschuld, om aan te geven dat de zonden van de wereld niet haar verantwoordelijkheid zijn? Van der Neer vertegenwoordigde samen met Schalcken en Verkolje de laatste generatie Hollandse genreschilders. Ze borduurden voort op de genrestukken van hun voorgangers, maar legden de nadruk meer op verfijning en elegantie.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 49.2 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en"> This painting is part of the Netherlands Art Property Collection (‘NK collection’): objects that were stolen, seized or purchased during the Nazi regime. After the Second World War they were placed under the administration of the Dutch State. In recent decades, applications for restitution are taken into consideration again and some objects have been returned to the heirs of their rightful owners.   For more information: &lt;a href="https://www.mauritshuis.nl/en/our-collection/restoration-and-research/provenance-research/"&gt;visit our page on provenance research&lt;/a&gt; </dc:description><dc:identifier>862</dc:identifier></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>