<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1129"><dc:description xml:lang="nl">Bij een herberg wordt uitbundig feest gevierd. Mensen eten, drinken, dansen en vrijen. Overal zijn feestgangers te vinden: in de schaduw linksvoor, boven op de loopbrug, binnen in de herberg, in de verte. De Vlaamse schilder Roelant Savery schilderde zijn dorpsfeest heel verfijnd en met opvallend heldere kleuren. Overal in de hossende meute zijn rode kledingstukken te zien. Savery volgde met deze voorstelling het voorbeeld van de Vlaming Pieter Bruegel de Oude. Toch doen de herberg en het landschap niet erg Vlaams aan – Savery maakte het schilderij toen hij als hofschilder van keizer Rudolf II in Praag was. Het schilderij van Van Dedem is een belangrijke aanvulling op de collectie genrestukken in het Mauritshuis.</dc:description><dc:description xml:lang="en">Outside an inn, the festivities are in full swing. People are eating, drinking, dancing and smooching. There are revellers wherever you look: in the shade in the bottom left-hand corner, inside the inn, stretching far into the distance. The Flemish painter Roelant Savery painted these village festivities with a refined technique and in striking, vivid colours. Bursts of red clothing appear throughout the jubilant crowd. Savery was following the example of his fellow countryman Pieter Brueghel the Elder with this depiction, yet the inn and landscape do not look particularly Flemish. Indeed, Savery produced this work during his time as court painter to Emperor Rudolf II in Prague. Van Dedem’s painting is an important addition to the collection of genre pieces in the Mauritshuis.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 61 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:created>1610</dcterms:created><dc:date>1610</dc:date><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 61 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 47 cm, cm</dcterms:extent><dc:identifier>1129</dc:identifier><dc:title xml:lang="nl">Dansende boeren voor een Boheemse herberg</dc:title><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><dc:creator>Roelant Savery</dc:creator><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 47 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1129"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1129"/><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>