<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1158"><dc:description xml:lang="nl">Frits Duparc was van 1991 tot 2008 directeur van het Mauritshuis. Tussen hem en baron Van Dedem – die regelmatig schilderijen uitleende aan het museum – ontstond een vriendschappelijke band. Van Dedem vroeg Duparc om vijf schilderijen uit zijn verzameling te kiezen, maar: ‘Hij moest echt kunnen aantonen dat het gekozen werk een lacune zou kunnen opvullen in de collectie van het museum.’ In september 2002 werd de schenking bekend gemaakt. In dat jaar maakte Van Dedems echtgenote Ronaldina dit bronzen borstbeeld van Duparc. Het echtpaar schonk de buste aan het Mauritshuis.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">beeldhouwwerk</dc:type><dc:title xml:lang="nl">Buste van F.J. Duparc</dc:title><dc:description xml:lang="en">Frits Duparc was director of the Mauritshuis from 1991 until 2008. He and Van Dedem, who regularly lent paintings to the museum, became good friends. Van Dedem asked Duparc to choose five paintings from his collection, but: ‘He really had to be able to demonstrate that the chosen work would fill a gap in the museum collection.’ Van Dedem’s gift was announced in September 2002. That same year his wife produced this bronze bust of Duparc, which the couple donated to the Mauritshuis.</dc:description><dcterms:medium xml:lang="en">bronze</dcterms:medium><dc:date>2002</dc:date><dcterms:created>2002</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">sculpture</dc:type><dc:identifier>1158</dc:identifier><dcterms:medium xml:lang="nl">brons</dcterms:medium><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>Ronaldina van Dedem</dc:creator></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1158"><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1158"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>