<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/238"><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/238"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/238"><dc:description xml:lang="nl">Dit is een kunstkamer, een voorstelling van een gefantaseerde schilderijenverzameling. Het genre was vooral in 17de-eeuws Antwerpen populair. Deze kunstkamer is uitzonderlijk, want er werkten zo’n twintig schilders aan mee. Ieder van hen schilderde een of meer schilderijtjes, terwijl Gonzales Coques de leiding over de hele onderneming had en de figuren op de voorgrond schilderde. Voor de toeschouwer zat de lol van zo’n samenwerkingsproject natuurlijk vooral in het spelletje Wie herkent de meeste meesters? Stadhouder Willem IV kocht het doek op een veiling in 1741 en hing het in Paleis het Loo. Later haalde zijn zoon Willem V het doek naar Den Haag en gaf het een plaats in zijn Galerij.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 176 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 210.5 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 210.5 cm, cm</dcterms:extent><dc:creator>Gonzales Coques</dc:creator><dc:date>1706</dc:date><dc:date>1667 - 1672 </dc:date><dc:description xml:lang="en">Pictures showing rooms full of paintings and other works of art are known as gallery paintings (kunstkamers). It was a genre that flourished in seventeenth-century Antwerp. This particular gallery painting is unusual since as many as twenty artists worked on it. Each artist contributed one or more of the miniature paintings, co-ordinated by Gonzales Coques, who also painted the figures in the foreground. For a contemporary viewer of a group work like this, it would have been great fun to see who could recognise the most masters. Stadholder William IV purchased this work at an auction in 1741 and it was installed in Het Loo Palace. His son William V later brought the painting to The Hague, where it hung in his Gallery.</dc:description><dcterms:created>1667 - 1672 </dcterms:created><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dcterms:created>1706</dcterms:created><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 176 cm, cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:title xml:lang="nl">Interieur met figuren te midden van een schilderijenverzameling</dc:title><dc:identifier>238</dc:identifier></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>