<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/49"><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0049_repro/1000</edm:object><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0049_repro/1000</edm:isShownBy><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/49"/><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/49"><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dcterms:created>1650 - 1660 </dcterms:created><dc:title xml:lang="nl">Guirlande van vruchten met enkele bloemen</dc:title><dc:date>1650 - 1660 </dc:date><dc:description xml:lang="nl">De Utrechter De Heem geldt als een van de belangrijkste stillevenschilders van de 17de eeuw. Hij vestigde zich in Antwerpen en specialiseerde zich in uitbundige boeketten met bloemen, fruit en korenaren. De Heem was de eerste, die decoratieve bloemenslingers schilderde. Aan blauwe linten hangt een slinger van druiventrossen, appels, abrikozen en perziken. Tussen de vruchten zijn bloemen gestoken, zoals anjers en oranjebloesem. Maar ook sneeuwklokjes en kastanjes – bloemen en vruchten uit heel verschillende seizoenen. Deze guirlande is duidelijk gefantaseerd.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 74.7 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:description xml:lang="en">The Utrecht artist De Heem is regarded as one of the most important still-life paintersThe Utrecht artist De Heem is regarded as one of the most important still-life painters of the seventeenth century. He settled in Antwerp and specialised in profuse bouquets of flowers, fruit and ears of wheat. De Heem was the first to paint this type of decorative flower garland. A garland of grapes, apples, apricots and peaches hangs on blue ribbons. Flowers like carnations and orange blossom are placed among the fruits. But there are also snowdrops and chestnuts – flowers and fruits from very different seasons. So this garland is evidently an imaginary one.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 60.2 cm, cm</dcterms:extent><dc:creator>Jan Davidsz de Heem</dc:creator><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>49</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 60.2 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 74.7 cm, cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>