<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/264"><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 102 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 130.1 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:created>1460 - 1464 </dcterms:created><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:description xml:lang="de-de">Der Flame van der Weyden arbeitete früh mit Ölfarben, die seine äußerst detaillierte Maltechnik ermöglichten. Dieses Altarstück zeigt Maria, wie sie neben ihrem toten Sohn niederkniet und ihn beweint. Seine Anhänger betrachten die Szene voller Trauer und lassen ihren Tränen freien Lauf. Die emotionale Darstellung sollte das Mitgefühl der Gläubigen wecken. Der kniende Bischof mit seinem feierlichen Gewand fällt in dieser Gesellschaft aus dem Rahmen. Er ist der Auftraggeber des Altarstücks.</dc:description><dc:description xml:lang="pt-pt">O artista flamengo Van der Weyden pintava a óleo, o que lhe permitiu trabalhar com grande detalhismo. Este retábulo mostra Maria ajoelhada, orando por seu filho morto. Os demais observam consternados, deixando suas lágrimas correrem soltas. A forte emoção aqui ilustrada pretende despertar a compaixão dos crentes. O bispo ajoelhado com sua vestimenta cerimonial é um estranho no grupo. Ele é o patrocinador desta obra.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 80.6 cm, cm</dcterms:extent><dc:title xml:lang="nl">De bewening van Christus</dc:title><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="it-it">L’artista fiammingo Van der Weyden dipingeva in olio, cosa che gli permise di lavorare con grande cura del dettaglio. Questa pala d’altare mostra Maria in ginocchio accanto al corpo senza vita del figlio, mentre ne piange la morte. I suoi discepoli osservano la scena costernati, lasciando scorrere liberamente le lacrime: forti emozioni che intendevano ispirare la compassione dei fedeli. Il vescovo inginocchiato e con l’abito cerimoniale appare fuori posto nella composizione. Si tratta di colui che commissionò la pala d’altare.</dc:description><dc:description xml:lang="es-es">El artista flamenco Van der Weyden utilizaba pintura al óleo, lo que le permitía trabajar con gran detallismo. Este retablo muestra a María, arrodillada junto al cuerpo sin vida de su hijo y llorando su muerte. Sus discípulos observan la escena afligidos y consternados, con los ojos llenos de lágrimas. La fuerte carga emotiva que desprende buscaba despertar la compasión de los fieles. El obispo arrodillado y ataviado con el atuendo ceremonial es la única figura que no encaja en el conjunto: se trata del hombre que encargó este retablo.</dc:description><dc:description xml:lang="nl">De Vlaming Van der Weyden schilderde met olieverf, waarmee hij heel gedetailleerd kon werken. Op dit altaarstuk is te zien hoe Maria bij haar dode zoon neerknielt en hem beweent. Zijn volgelingen kijken ontsteld toe en laten hun tranen de vrije loop. De heftige emoties waren bedoeld om medelijden op te wekken bij de gelovigen. In het gezelschap valt de knielende bisschop met zijn ceremoniële gewaad behoorlijk uit de toon. Hij is de man die dit altaarstuk bestelde.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 154 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 102 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 154 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 130.1 cm, cm</dcterms:extent><dc:date>1460 - 1464 </dc:date><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 80.6 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="fr-fr">L’artiste flamand Van der Weyden peignait à l’huile, ce qui lui permettait de travailler de manière très détaillée. Ce retable montre Marie, agenouillée auprès de son fils mort, en train de le pleurer. Ses disciples, dans le désarroi, regardent et laissent couler leurs larmes. La force de cette émotion avait pour but d’éveiller la sympathie des fidèles. La présence de l’évêque, à genoux dans sa tenue de cérémonie, est un peu étrange parmi cette assemblée. C’est lui qui avait passé commande du retable.</dc:description><dc:description xml:lang="ru-ru">Фламандский живописец Рогир ван дер Вейден писал маслом, что позволяло ему работать с необычайной точностью. На этой алтарной картине Мария скорбит по своему сыну, склонившись над его телом. Ученики в отчаянии смотрят на тело Христа, не сдерживая слез. Столь сильные эмоции должны были пробудить у верующих сострадание. Преклонивший колени епископ в торжественном одеянии выделяется среди остальных персонажей. Он и есть заказчик этой картины.</dc:description><dc:identifier>264</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">The Flemish artist Van der Weyden painted in oils, allowing him to work in great detail. This altarpiece shows Mary kneeling by her dead son in mourning. His disciples look on in dismay, letting their tears flow freely. The strong emotions were intended to arouse the sympathy of the faithful. The kneeling bishop in his ceremonial robes is the odd man out in the company. He is the man who commissioned this altarpiece.</dc:description><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:description xml:lang="zh-cn">佛兰芒艺术家凡·德尔·维登用油料作画，这使得细节的表达成为可能。这幅祭祀品描绘的是玛利亚跪在她死去的儿子身边为他哀悼。他的信徒悲伤地看着，眼泪止不住地往下流。这种强烈的感情用来唤起虔诚者的同情。 穿着仪式袍的主教跪在地上，他显得很奇怪，跟人群有点疏远。他就是委托创作这幅祭祀品的人。</dc:description><dc:creator>Rogier van der Weyden</dc:creator><dc:description xml:lang="ja-jp">フランドルの画家ファン・デル・ヴェイデンは、油絵具を用いることにより、この絵を細部まで緻密に描くことができました。この祭壇画には、亡くなったイエス・キリストのそばに跪く母マリアの嘆き悲む様子が描かれています。キリストの弟子たちは呆然とし、滂沱の涙を流しています。こうした強い感情の表現には、信者たちの共感を呼び起こすことが意図されていました。 描かれた人物の中で、祭服を身にまとって跪く司教だけが周囲と調和していません。この祭壇画を発注したのはこの司教です。</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/264"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/264"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0264_repro/1000</edm:object><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0264_repro/1000</edm:isShownBy><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>