<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/192"><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/192"/><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0192_repro/1000</edm:isShownBy><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0192_repro/1000</edm:object></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/192"><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 56.9 cm, cm</dcterms:extent><dc:identifier>192</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 75.7 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">pastel</dc:type><dc:description xml:lang="en">Cornelis Troost was the leading Dutch painter of the eighteenth century. He had a theatrical background and painted narrative scenes filled with humorous details. Here we see a group of people going from house to house as they celebrate Epiphany, known in the Netherlands as Driekoningen (Three Kings). The revellers, who are dressed as the Three Magi of the Christmas story, sing traditional songs and carry a star-shaped lantern. Mothers have come out of their houses with their children to wonder at the gleaming light emanating from the star. Troost often worked with gouache (opaque watercolour with gum arabic) and pastel (soft chalk), a technique that was particularly popular in the eighteenth century.</dc:description><dc:title xml:lang="nl">Het zingen bij de ster op Driekoningen</dc:title><dcterms:medium xml:lang="nl">papier op paneel</dcterms:medium><dc:description xml:lang="nl">Cornelis Troost was de belangrijkste Hollandse schilder van de 18de eeuw. Hij was afkomstig uit het theater en schilderde verhalende voorstellingen met veel geestige details. Hier is te zien hoe op Driekoningen (6 januari) een groepje langs de deuren gaat. Ze hebben zich verkleed als de koningen uit het kerstverhaal, zingen het sterrelied en dragen een verlichte ster mee. Moeders zijn met hun kinderen het huis uit gekomen om naar het glanzende licht van de ster te kijken. Troost werkte veel met gouache (dekkende waterverf met Arabisch gom) en pastel (zacht krijt), een techniek die heel populair was in de 18de eeuw.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">pastel</dc:type><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 75.7 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 56.9 cm, cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>Cornelis Troost</dc:creator><dcterms:medium xml:lang="en">paper on panel</dcterms:medium></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>