<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/257"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/257"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0257_repro/1000</edm:object><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0257_repro/1000</edm:isShownBy><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/257"><dc:description xml:lang="nl">Seghers, een Vlaams specialist in het schilderen van bloemen, combineerde zijn bloemen vaak met een stenen beeldje. Hier is koning-stadhouder Willem III te zien, de stadhouder van Holland die ook koning van Engeland was. De takjes oranjebloesem en de oranje lelies verwijzen naar zijn familienaam: van Oranje. Het portretje is overigens pas na de dood van Seghers toegevoegd, door een onbekende schilder. Waarschijnlijk was het schilderij een geschenk van Seghers aan Constantijn Huygens, de secretaris van de stadhouder. Het heeft tot halverwege de 19de eeuw in zijn huis gehangen, vlak bij het Mauritshuis.</dc:description><dc:creator>Daniel Seghers</dc:creator><dc:identifier>257</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 122.5 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 122.5 cm, cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 107 cm, cm</dcterms:extent><dc:title xml:lang="nl">Bloemencartouche rond een beeld van koning-stadhouder Willem III (1650-1702)</dc:title><dc:date>1660</dc:date><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dcterms:created>1660</dcterms:created><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 107 cm, cm</dcterms:extent><dc:creator>Daniël Seghers</dc:creator><dc:description xml:lang="en">Seghers, a Flemish artist who specialised in painting flowers, often combined his flowers with a stone statue. This bust is of King-stadholder Willem III, the stadholder of Holland who was also the king of England. The branches of orange blossom and the orange lilies refer to his family name: of Orange. The little portrait was only added after Segher's death by an unknown painter. The painting was probably a gift from Seghers to Constantijn Huygens, the secretary of the stadholder. Until the mid-nineteenth century, it hung in his home, close to the Mauritshuis.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>