<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/690"><dc:creator>Gerrit Adriaensz Berckheyde</dc:creator><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>690</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 63.3 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:created>1685 - 1690 </dcterms:created><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 63.3 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 53.7 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">Although this painting by Berckheyde was not in William V’s collection, you will understand why we were keen to hang it here: the cityscape shows the same view as that from the Gallery. In front of you lies the Hofvijver, with to the right the Binnenhof buildings, which then, as now, were the centre of government. The wing that today has the fish stall in front of it housed the stadholder’s quarters, and a carriage pulled by six horses rides where trams now pass by. With this many horses, we can assume the carriage is transporting a high-ranking figure, perhaps even a stadholder of the House of Orange-Nassau.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:date>1685 - 1690 </dc:date><dc:title xml:lang="nl">Een jachtstoet bij de Hofvijver in Den Haag, gezien vanaf het Buitenhof</dc:title><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 53.7 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">Dit schilderij van Berckheyde maakte geen deel uit van de verzameling van prins Willem V. Maar u begrijpt waarom we het toch graag ophangen: het stadsgezicht is het zelfde als het uitzicht vanuit de Galerij. Voor u ligt de Hofvijver met rechts de gebouwen van het Binnenhof, ook toen al het regeringscentrum. De vleugel waar tegenwoordig de viskraam voor staat, was het stadhouderlijk kwartier. En waar nu de trams ratelen, rijdt op het schilderij een rijtuig met zes paarden. Zes paarden maar liefst, dat moet wel een heel hooggeplaatste figuur zijn. Een stadhouder uit het Huis van Oranje-Nassau, bijvoorbeeld.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/690"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/690"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>