<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/316"><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 234 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 158 cm, cm</dcterms:extent><dc:title xml:lang="nl">Adam en Eva</dc:title><dc:identifier>316</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 234 cm, cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1680</dc:date><dc:description xml:lang="nl">Een voorstelling van Adam en Eva in het Paradijs moet perfect zijn. Natuur, dieren en mensen dienen afgebeeld te worden zoals God het bedoeld had. De Italiaan Franceschini maakte er een perfecte voorstelling van, haast een beetje té perfect. Het schilderij is daardoor on-Hollands. Maar er is meer on-Hollands: zulke grote religieuze schilderijen kwamen in het protestante Nederland eigenlijk niet voor. Daarvoor moest je in het katholieke deel van Europa zijn. Willem V kocht het schilderij in 1765 op een veiling van de verzameling van de overleden koning Augustus III van Polen. Het schilderij zal indruk hebben gemaakt in Den Haag – in de 17de-eeuwse collectie van de prins viel het op als groots voorbeeld van de klassieke Italiaanse schilderkunst.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 158 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:created>1680</dcterms:created><dc:creator>Marcantonio Franceschini</dc:creator><dc:description xml:lang="en">A depiction of Adam and Eve in Paradise should be perfect, showing nature, animals and people all as God intended them. The Italian painter Franceschini has produced a perfect representation of the scene, almost too perfect in fact, making the painting seem ‘un-Dutch’. Equally un-Dutch is the fact that it is a large, religious painting: works like this did not really appear in Protestant Holland, unlike in the Catholic areas of Europe. William V bought this painting in 1765 at an auction of the late King Augustus III of Poland’s collection. The painting would have made quite an impact in The Hague – it was the largest example of classical Italian painting in the prince’s collection of seventeenth-century pictures.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/316"><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0316/1000</edm:isShownBy><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/mauritshuis/0316/1000</edm:object><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/316"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>