<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/926"><dc:description xml:lang="de-de">Dies ist kein vollendetes Gemälde, sondern eine Ölskizze. Rubens schuf sie als 'Modello' – Entwurf – für ein großes Altarstück in der Kathedrale Unserer Lieben Frau in Antwerpen. Sie diente seinen Auftraggebern zur Anschauung. Als schwungvollen Wirbel gestaltet er die Himmelfahrt der Jungfrau Maria: Aus dem steinernen Sarkophag schwebt die Muttergottes in einer Wolke von Engeln gen Himmel, ihrer Krönung entgegen. Die Dynamik wird durch Rubens' schnelle, kräftige Pinselführung gesteigert.</dc:description><dcterms:created>1622 - 1625 </dcterms:created><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:description xml:lang="es-es">No estamos ante un cuadro acabado, sino ante un boceto pintado al óleo. Rubens lo hizo como ‘modello’ o proyecto para un enorme retablo de la Catedral de Nuestra Señora de Amberes, con el objetivo de mostrar sus intenciones al cliente. Rubens representa el ascenso de la Virgen al cielo en un movimiento en forma de torbellino. Desde el sarcófago de piedra, la Virgen se eleva rodeada de una nube de ángeles hacia las alturas, donde será coronada. Las pinceladas rápidas y poderosas de Rubens añaden dinamismo a la escena.</dc:description><dc:description xml:lang="it-it">Questo non è un dipinto completato, quanto piuttosto uno schizzo a olio. Rubens lo realizzò come ‘modello’, o bozzetto, di un’enorme pala d’altare per la Cattedrale di Nostra Signora di Anversa. Il suo scopo era quello di mostrare i suoi piani ai suoi mecenati. Rubens dipinse l’ascesa della Vergine in Paradiso come un movimento travolgente: dal sarcofago di pietra, la Vergine sale verso l’alto in una nube di angeli, dove sarà incoronata. Un ulteriore dinamismo è aggiunto alla scena grazie alle rapide, potenti pennellate di Rubens.</dc:description><dc:description xml:lang="nl">Dit is geen voltooid schilderij, maar een olieverfschets. Rubens maakte hem als ‘modello’ of ontwerp voor een enorm altaarstuk in de Onze-Lieve-Vrouwekathedraal in Antwerpen. Hiermee liet hij zijn opdrachtgevers zien wat zijn plannen waren. Rubens schilderde Maria’s hemelvaart als een wervelende beweging: vanuit de stenen sarcofaag zweeft Maria in een wolk van engelen richting de hemel waar zij wordt gekroond. De voorstelling krijgt extra vaart door de snelle en krachtige halen van Rubens’ hand.</dc:description><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><dc:identifier>926</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 59.1 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 59.1 cm, cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">This is not a finished painting, but an oil sketch. Rubens made it as a ‘modello’, or design, for an enormous altarpiece in the Cathedral of Our Lady in Antwerp. It was intended to show his plans to his patrons. Rubens depicted the Virgin’s ascent into heaven as a swirling movement. From the stone sarcophagus, the Virgin floats heavenwards in a cloud of angels, where she is to be crowned. Dynamism is added to the scene by Rubens’ rapid, powerful brushstrokes.</dc:description><dc:description xml:lang="fr-fr">Ce tableau n’est pas achevé, il s’agit d’une esquisse à l’huile. Pour Rubens c’était le “modello” d’un immense retable pour la Cathédrale Notre-Dame d’Anvers. Il était destiné à montrer son projet à ses commanditaires. Rubens a représenté l’ascension de la Vierge comme un mouvement tournoyant. Depuis le tombeau en pierre, elle s’envole dans une nuée d’anges vers le ciel où elle doit être couronnée. Rubens apporte un dynamisme à la scène par ses coups de pinceaux rapides et puissants.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 87.8 cm, cm</dcterms:extent><dc:date>1622 - 1625 </dc:date><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:creator>Peter Paul Rubens</dc:creator><dc:description xml:lang="pt-pt">Esta não é uma pintura acabada, mas um esboço a óleo. Rubens o executou como um ‘modelo’, ou esboço de um enorme retábulo para a Catedral de Nossa Senhora, em Antuérpia. Seu objetivo era o de mostrar seus planos aos seus patrocinadores. Rubens descreveu a ascenção da Virgem ao paraíso como um movimento de rotação. Do sarcófago de pedra, a Virgem flutua numa nuvem de anjos em direção ao paraíso, onde será coroada. As rápidas e fortes pinceladas de Rubens adicionam dinamismo à cena.</dc:description><dc:description xml:lang="ja-jp">これは完成作ではなく、油絵のスケッチです。ルーベンスは、アントワープのノートルダム教会の巨大な祭壇画のためにこれをその下絵として制作しました。｢モデロ｣と呼ばれるこのような下絵は、前もって発注者に出来上がった絵の全体像を見せるために描かれました。 ルーベンスは、聖母マリアの被昇天を螺旋状の動きのある構図で描いています。マリアは天使の雲に取り囲まれながら、石棺から空へ向かい上昇していきます。彼女は天国に迎えられ、冠を授かるのです。ルーベンスの素早く力強い筆裁きが、この場面をさらに活気づけています。</dc:description><dc:description xml:lang="ru-ru">Перед нами - не законченное произведение, а этюд маслом, написанный Рубенсом при подготовке к росписи огромного алтаря в Соборе Пресвятой Богоматери в Антверпене. С его помощью он хотел продемонстрировать свои идеи заказчикам. Рубенс со всей динамичностью изображает момент вознесения Девы Марии. Покинув свой каменный саркофаг, она в окружении ангелов устремляется к небу, где будет повенчана на царство. Быстрые сильные мазки придают этой работе движение и жизнь.</dc:description><dc:title xml:lang="nl">'Modello' voor de Hemelvaart van Maria</dc:title><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 87.8 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="zh-cn">这不是成品画，而是“模型”。鲁本斯制作的该模型是安特卫普圣母大教堂的大型祭坛作品，是为了向他的买家展示他的计划。 鲁本斯笔下的圣母玛利亚盘旋着升空，朝伴有天使的云中飞去，她将在那加冕。通过明快、强有力的笔触，鲁本斯给他的场景添加了动感。</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/926"><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/926"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>