<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1046"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1046"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1046"><dc:description xml:lang="en">Immediately striking here is the red colour – the picture is painted in many shades of red, which is why it is known as a rosaille. Rosailles mainly served as studies, but Bloemaert considered his painting an independent artwork and as such he signed and dated it. The classical Greek gods have gathered for a feast. They are recognisable by their attributes: Poseidon by his trident, for example, and Artemis by the crescent moon in her hair. Lying in the centre, in an elegant pose that shows off her figure, is the goddess of love Aphrodite.</dc:description><dcterms:created>1598</dcterms:created><dc:title xml:lang="nl">Godenmaaltijd, mogelijk de maaltijd bij de bruiloft van Peleus en Thetis</dc:title><dc:date>1598</dc:date><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 41.8 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 41.8 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 31.1 cm, cm</dcterms:extent><dc:identifier>1046</dc:identifier><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:creator>Abraham Bloemaert</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">Wat hier meteen opvalt is de rode kleur – het schilderij bestaat uit heel veel tinten rood en heet daarom een rosaille. Rosailles dienden meestal als studie, maar Bloemaert beschouwde zijn schilderij als zelfstandig kunstwerk: hij signeerde en dateerde het. De Griekse klassieke goden hebben zich verzameld voor een feestelijke maaltijd. Ze zijn te herkennen aan hun attributen, zoals Poseidon met zijn drietand en Artemis met een maansikkeltje in het haar. In het midden ligt liefdesgodin Aphrodite in een sierlijke pose. Zo komt haar prachtige figuur goed tot zijn recht.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 31.1 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>