<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/857"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/857"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/857"><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 43 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><dc:description xml:lang="nl">Pieter Codde schilderde gewoonlijk galante gezelschappen in vrij lege interieurs. Dat concept paste hij ook toe toen hij dit jonge echtpaar ten voeten uit portretteerde. Hand in hand staan ze dicht tegen elkaar, waarschijnlijk zijn ze nog maar net getrouwd. Ze dragen hun allermooiste kleding met modieuze kragen en kostbare sieraden. Codde schilderde die kleding heel gedetailleerd, waardoor de rijkdom ervan goed zichtbaar is. Tot en met de trouwring aan de ringvinger van de vrouw.</dc:description><dc:description xml:lang="en">Pieter Codde usually painted sophisticated gatherings in rather spartan interiors. Here he applied that same formula to his full-length portrait of a young husband and wife. They stand close to one another, hand in hand, and are most likely only recently married. They wear their finest outfits with fashionable collars and expensive jewels. Codde captured the opulence of their clothing in meticulous detail, right down to the wedding ring on the woman’s index finger.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 35 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en"> This painting is part of the Netherlands Art Property Collection (‘NK collection’): objects that were stolen, seized or purchased during the Nazi regime. After the Second World War they were placed under the administration of the Dutch State. In recent decades, applications for restitution are taken into consideration again and some objects have been returned to the heirs of their rightful owners.   For more information: &lt;a href="https://www.mauritshuis.nl/en/our-collection/restoration-and-research/provenance-research/"&gt;visit our page on provenance research&lt;/a&gt; </dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 35 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:title xml:lang="nl">Portret van een echtpaar</dc:title><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 43 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl"> Dit schilderij behoort tot de Nederlands Kunstbezit collectie (NK-collectie): objecten die tijdens het naziregime zijn geroofd, geconfisqueerd of aangekocht. Na de oorlog kwamen ze onder beheer van de Nederlandse Staat. De afgelopen decennia worden verzoeken tot teruggave weer in behandeling genomen en zijn objecten geretourneerd aan de erven van de rechtmatige eigenaren.  Voor meer informatie: &lt;a href="https://www.mauritshuis.nl/herkomstonderzoek"&gt;mauritshuis.nl/herkomstonderzoek&lt;/a&gt;</dc:description><dc:date>1634</dc:date><dcterms:created>1634</dcterms:created><dc:identifier>857</dc:identifier><dc:creator>Pieter Codde</dc:creator></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>