<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/855"><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/855"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/855"><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 158.7 cm, cm</dcterms:extent><dc:identifier>855</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 70.8 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl"> Dit schilderij behoort tot de Nederlands Kunstbezit collectie (NK-collectie): objecten die tijdens het naziregime zijn geroofd, geconfisqueerd of aangekocht. Na de oorlog kwamen ze onder beheer van de Nederlandse Staat. De afgelopen decennia worden verzoeken tot teruggave weer in behandeling genomen en zijn objecten geretourneerd aan de erven van de rechtmatige eigenaren.  Voor meer informatie: &lt;a href="https://www.mauritshuis.nl/herkomstonderzoek"&gt;mauritshuis.nl/herkomstonderzoek&lt;/a&gt;</dc:description><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:creator>Meester van Frankfurt</dc:creator><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 70.8 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en"> This painting is part of the Netherlands Art Property Collection (‘NK collection’): objects that were stolen, seized or purchased during the Nazi regime. After the Second World War they were placed under the administration of the Dutch State. In recent decades, applications for restitution are taken into consideration again and some objects have been returned to the heirs of their rightful owners.   For more information: &lt;a href="https://www.mauritshuis.nl/en/our-collection/restoration-and-research/provenance-research/"&gt;visit our page on provenance research&lt;/a&gt; </dc:description><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:date>1510 - 1520 </dc:date><dcterms:created>1510 - 1520 </dcterms:created><dc:description xml:lang="en">Saint Barbara is recognisable by the tower where her father had her locked away after she converted to Christianity. Barbara wears colourful clothing embellished with gold embroidery and magnificent jewels. In her hand she holds an ostrich feather given to her by the Christ Child in a vision. This painting belongs with the panel hanging to the left. Together they formed the side panels of an altarpiece that is now in Liverpool. The painter is an anonymous Antwerp artist known rather misleadingly as the Master of Frankfurt.</dc:description><dc:creator>Master of Frankfurt</dc:creator><dc:title xml:lang="nl">De heilige Barbara</dc:title><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><edm:isRelatedTo>https://collectienederland.nl/page/aggregation/mauritshuis/854</edm:isRelatedTo><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><dc:description xml:lang="nl">De heilige Barbara is te herkennen aan de toren. Daarin had haar vader haar laten opsluiten, omdat ze zich tot het christendom had bekeerd. Barbara draagt kleurrijke kleding met goudborduursel en schitterende sieraden. De witte struisveer in haar hand kreeg ze van het Christuskind, toen dat in een visioen aan haar verscheen. Het schilderij hoort bij het paneel dat links hangt. Het waren de zijluiken van een altaarstuk dat zich nu in Liverpool bevindt. De schilder is een anonieme, Antwerpse kunstenaar die bekend staat onder de misleidende noodnaam Meester van Frankfurt.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 158.7 cm, cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>