<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1128"><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Op het ijs is van alles te zien. Mensen maken bij Arnhem een tochtje in de paardenslee, spelen een potje kolf (een soort ijshockey) en gaan tijdens het schaatsen onderuit. Door dit soort herkenbare details waren winterlandschappen heel populair in de zeventiende eeuw. Salomon van Ruysdael was gespecialiseerd in Hollandse landschappen, maar schilderde relatief weinig ijsgezichten. Dankzij de schenking van Van Dedem kan het Mauritshuis nu ook zo’n winterlandschap laten zien. Dit exemplaar is uitzonderlijk mooi door de anekdotische details en de enorme diepte in het landschap. En door de frisse kleuren.</dc:description><dc:creator>Salomon van Ruysdael</dc:creator><dc:date>1653</dc:date><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>1128</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 80 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 56 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 56 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 80 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">It is all go on the ice. People are enjoying a ride in a horse-drawn sleigh outside the city of Arnhem, playing kolf (a sort of ice hockey) and toppling over as their skates slip out from under them. Familiar scenes like this made winter landscapes extremely popular in the seventeenth century. Salomon van Ruysdael specialised in Dutch landscapes, but painted relatively few ice scenes. Thanks to Van Dedem’s gift, the Mauritshuis is now also able to display one of his winter landscapes. It is a particularly beautiful example owing to the anecdotal details and great depth in the landscape, not to mention the fresh colours.</dc:description><dc:title xml:lang="nl">Winterlandschap bij Arnhem</dc:title><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dcterms:created>1653</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1128"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1128"/><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>