<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/895"><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:identifier>895</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 43.4 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><dc:description xml:lang="en">With a hint of stubble on his chin, this man had his portrait painted with a self-assured gaze. His identity remains a mystery, however. Because the frame isn’t original, its inscription doesn’t help to identify him either. He was long believed to be the Holy Roman Emperor Maximilian I, painted by Hans Holbein. In the late 19th century, this attribution was changed to the Southern Netherlandish artist Joos van Cleve or his studio. The man wears a flamboyant hat and a striking gown lined with fur. This clothing helps to date the painting: an outfit like this would have been fashionable in the 1520s.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 45.7 cm, cm</dcterms:extent><dc:date>1520 - 1530 </dc:date><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:creator>Joos van Cleve</dc:creator><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><dc:title xml:lang="nl">Portret van een man</dc:title><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">Met een niet al te glad geschoren kin, maar wel een zelfverzekerde blik liet deze man zich portretteren. Wie hij is weten we niet. De tekst op de lijst helpt niet om de man te identificeren – de lijst is niet origineel. Lang dacht men dat het om keizer Maximiliaan I van Oostenrijk ging, geschilderd door Hans Holbein. Sinds eind 19de eeuw is het portret van deze onbekende man toegeschreven aan de Zuid-Nederlandse Joos van Cleve of zijn atelier. De man draagt een zwierige hoed en een opvallend gewaad, gevoerd met bont. De kleding helpt het schilderij te dateren, want zo’n outfit was in de mode in de jaren 1520.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 43.4 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:created>1520 - 1530 </dcterms:created><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 45.7 cm, cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/895"><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/895"/><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>