<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/199"><dcterms:created>1614</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 39.8 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">In een chique tuin zitten jonge mensen aan een gedekte tafel met heerlijke pasteien. Ze dragen dure, modieuze kleding met prachtige kanten kragen en accessoires, zoals een waaier van struisvogelveren. Ze pronken dat het een lust is en zijn volop aan het flirten. Het mag duidelijk zijn: love is in the air. Buitenpartijen waren aan het begin van de 17de eeuw een nieuw onderwerp in de Hollandse schilderkunst. Esaias van de Velde was een van de pioniers van het genre – dit schilderij is zijn vroegste buitenpartij. Het lijkt erop dat de schilder nog aan het zoeken was hoe hij met het nieuwe onderwerp om moest gaan: uit röntgenopnames blijkt dat de oude koppelaarster links oorspronkelijk een jonge, modieuze vrouw was.</dc:description><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 39.8 cm, cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 28 cm, cm</dcterms:extent><dc:creator>Esaias van de Velde</dc:creator><dc:description xml:lang="en">A group of young people are gathered around a table in an elegant garden, laid with delicious pies. They wear expensive, fashionable clothing with magnificent lace collars and accessories, such as a fan of ostrich feathers. They are flaunting themselves and flirting with abandon. There can be no doubt about it: love is in the air. Merry companies were a new subject in Dutch art in the early seventeenth century. Esaias van de Velde was one of the genre’s pioneers – this painting is his earliest merry company. It seems that he was still finding his way with the new subject: X-ray images have revealed that the old procuress on the far left was originally a young, fashionable woman.</dc:description><dc:identifier>199</dc:identifier><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 28 cm, cm</dcterms:extent><dc:title xml:lang="nl">Vrolijk gezelschap in een park</dc:title><dc:date>1614</dc:date></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/199"><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/199"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>