<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1071"><dc:date>1709</dc:date><dc:description xml:lang="en">In 1581, the Italian writer Torquato Tasso published a novel that became an international bestseller: La Gerusalemme Liberata (The liberated Jerusalem). The book was to inspire artists for centuries to come. Here, you can see how the beautiful sorceress Armida wants to kill Rinaldo in his sleep. But when she sees how handsome he is and smells his enchanting fragrance, she falls in love immediately. And so love wins. Willem van Mieris was a son of the Leiden ‘fijnschilder’, or fine painter, Frans van Mieris I. His paintings are so smoothly executed that they look almost polished.</dc:description><dc:creator>Willem van Mieris</dc:creator><dcterms:medium xml:lang="en">panel</dcterms:medium><dc:identifier>1071</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 85.7 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 66.8 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">In 1581 publiceerde de Italiaanse schrijver Torquato Tasso een roman die een internationale bestseller werd: 'La Gerusalemme Liberata' (Het bevrijde Jeruzalem). Het boek bleef kunstenaars eeuwenlang inspireren. Hier is te zien hoe de beeldschone heks Armida Rinaldo in zijn slaap wil vermoorden. Als ze ziet hoe mooi hij is en zijn heerlijke geur opsnuift, valt ze als een blok voor hem. En zo overwint de liefde. Willem van Mieris was een zoon van de Leidse fijnschilder Frans van Mieris de Oude. Zijn schilderijen zijn zó glad geschilderd dat ze er haast gepolijst uit zien.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 66.8 cm, cm</dcterms:extent><dc:title xml:lang="nl">Armida bindt de slapende Rinaldo met bloemen</dc:title><dcterms:medium xml:lang="nl">paneel</dcterms:medium><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 85.7 cm, cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>1709</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1071"><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1071"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>