<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1218"><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 71 cm, cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 94 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">Jonge stelletjes in de allerlaatste mode vieren een feestje op een paleisachtig terras. Op tafel staan de lekkerste gerechten klaar – die pauwenpastei! – en in een koelvat wordt de wijn koud gehouden. De feestvierders houden elkaars hand vast, wisselen blikken en zitten te voetjevrijen – de sfeer is ronduit flirterig. Maar wie flirt er eigenlijk met wie? Buitenpartijen vormden aan het begin van de 17de eeuw een nieuw onderwerp in de schilderkunst. Willem Buytewech was een van de pioniers van het genre. Hij is vooral bekend om zijn vele tekeningen en prenten, maar maakte ook zes schilderijen met feestende jongelui. Dit schilderij vormt binnen deze kleine groep een hoogtepunt. Met deze aanwinst kunnen we in het Mauritshuis de ontwikkeling van de genres in de vroege 17de eeuw beter laten zien. Ter gelegenheid van de aankoop tonen we nu ook twee andere vroege genrestukken uit de collectie. Die hangen links en rechts.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 71 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">Young couples dressed in the latest fashions are enjoying themselves on a palatial terrace. Delicious dishes lie ready to eat on the table – look at that peacock pie! – and the wine is chilling in a cooler. The revellers are holding hands, exchanging glances and playing footsie – the atmosphere is one of pure flirtation. But who is flirting with whom here? Merry companies were a new subject in painting in the early seventeenth century. Willem Buytewech was one of the genre’s pioneers. He is best known for his many drawings and prints, but he also produced six paintings of young people enjoying themselves. This painting forms the highlight of this small group. This acquisition enables the Mauritshuis to better represent the development of genre painting in the early seventeenth century. To celebrate this acquisition, we are also displaying two other early genre pieces from the collection. These can be seen to the left and right.</dc:description><dcterms:created>1616 - 1617 </dcterms:created><dc:identifier>1218</dc:identifier><dc:date>1616 - 1617 </dc:date><dc:creator>Willem Buytewech</dc:creator><dc:title xml:lang="nl">Vrolijk gezelschap in de open lucht</dc:title><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 94 cm, cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1218"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1218"/><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>