<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/379"><dc:description xml:lang="en">There may be no portraits of them in the Gallery, but here we meet them at last: Stadholder William V and Wilhelmina of Prussia. Their marble busts were made by Marie-Anne Falconet, the daughter-in-law of the famous French sculptor Falconet. After travelling together to St. Petersburg to make a large equestrian statue of Peter the Great, they called in at several royal courts on their return journey to Paris, including the court in The Hague. William V commissioned Marie-Anne to make these two busts there. She first made them in plaster and later in Paris carved them in marble.</dc:description><dc:type xml:lang="en">sculpture</dc:type><dc:identifier>379</dc:identifier><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1782</dc:date><dcterms:created>1782</dcterms:created><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 79 cm, cm</dcterms:extent><dc:creator>née Collot, Marie-Anne Falconet</dc:creator><dcterms:medium xml:lang="en">white marble</dcterms:medium><dcterms:medium xml:lang="nl">wit marmer</dcterms:medium><dc:type xml:lang="nl">beeldhouwwerk</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Op de schilderijen in de Galerij ontbreken ze, maar hier zijn ze dan eindelijk zelf: stadhouder Willem V en Wilhelmina van Pruisen. Hun marmeren bustes zijn gemaakt door Marie-Anne Falconet, de schoondochter van de beroemde Franse beeldhouwer Falconet. Ze reisden samen naar St. Petersburg om een groot ruiterstandbeeld van tsaar Peter de Grote te maken. Op hun terugweg naar Parijs deden ze verschillende vorstenhoven aan, ook dat in Den Haag. Daar kreeg Marie-Anne van Willem V de opdracht voor deze twee bustes. Ze maakte ze eerst in gips en werkte ze later in Parijs in marmer uit.</dc:description><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 79 cm, cm</dcterms:extent><dc:title xml:lang="nl">Buste van stadhouder Willem V (1748-1806)</dc:title><edm:isRelatedTo>https://collectienederland.nl/page/aggregation/mauritshuis/380</edm:isRelatedTo></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/379"><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/379"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>