<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1210"><dc:description xml:lang="en">An artist is teaching his pupil to draw by showing him some sculptures from classical antiquity. These include plaster casts of a Venus figure and the famous Spinario, a statue of a boy pulling a thorn from his foot. The candle that bathes the scene in a warm light is just visible behind the dark silhouette of the bust in the foreground. The pronounced contrasts of light and shade are reminiscent of the Italian painter Caravaggio. Ter Borch trained in Utrecht where he probably encountered the work of the Utrecht Caravaggisti.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Een kunstenaar leert zijn leerling tekenen door hem te laten kijken naar beelden uit de klassieke oudheid. Het zijn gipsen afgietsels van onder andere een Venusbeeldje en van de beroemde Spinario, een jongen die een splinter uit zijn voet trekt. Achter het donkere silhouet van de mannenkop op de voorgrond is nog net de kaars te zien, die de voorstelling in een warm licht zet. De grote licht-donkercontrasten in de scène doen denken aan de Italiaanse schilder Caravaggio. Ter Borch kreeg zijn opleiding in Utrecht waar hij waarschijnlijk kennis maakte met het werk van de Utrechtse caravaggisten.</dc:description><dcterms:created>1634</dcterms:created><dc:date>1634</dc:date><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 159 cm, cm</dcterms:extent><dc:creator>Jan ter Borch</dc:creator><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 120 cm, cm</dcterms:extent><dc:title xml:lang="nl">De tekenles</dc:title><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 120 cm, cm</dcterms:extent><dc:identifier>1210</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 159 cm, cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1210"><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1210"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>