<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rda="http://rdvocab.info/ElementsGr2/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1216"><dcterms:extent xml:lang="en-gb">width, breedte 63 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">In een uitbundige stenen nis staat een beeldje van Constantijn Huygens. De nis is versierd met klimop en oranjebloesem en boeketjes met rozen, tulpen, anjers en hyacintjes. De Antwerpse schilder Seghers was gespecialiseerd in dit soort bloemencartouches, bloemstillevens met een beeldje in een nis. Die beeldjes schilderde Seghers meestal niet zelf – hier vroeg hij zijn collega Jan Cossiers dat te doen. De jezuïet Seghers was bevriend met Huygens. Die vormde als secretaris van de Hollandse stadhouders de schakel tussen de schilder en de Oranjes. Seghers schonk twee bloemencartouches aan Huygens die ze een plaats gaf in het Huygenshuis, hier vlakbij aan het Plein. De bloemencartouche met de buste van stadhouder Willem III was eerder al in het Mauritshuis terecht gekomen (ook in deze zaal te zien). Die met de buste van Huygens nu ook.</dc:description><dc:creator>Jan Cossiers</dc:creator><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">height, hoogte 86 cm, cm</dcterms:extent><dcterms:extent xml:lang="nl-nl">width, breedte 63 cm, cm</dcterms:extent><dc:creator>Daniël Seghers</dc:creator><dc:creator>Daniel Seghers</dc:creator><dcterms:created>1644</dcterms:created><dcterms:medium xml:lang="nl">koper</dcterms:medium><dc:title xml:lang="nl">Bloemencartouche rond een buste van Constantijn Huygens (1596–1687)</dc:title><dc:type xml:lang="nl">schilderij</dc:type><dcterms:medium xml:lang="en">copper</dcterms:medium><dc:identifier>1216</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">painting</dc:type><dc:date>1644</dc:date><dcterms:extent xml:lang="en-gb">height, hoogte 86 cm, cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">Standing inside an ornate stone niche is a bust of Constantijn Huygens. The niche is decorated with ivy and orange blossom, together with small posies of roses, tulips, carnations and hyacinths. The Antwerp painter Seghers specialised in flower cartouches like this – flower still lifes with a bust in a niche. Seghers did not usually paint the bust himself: here he asked his colleague Jan Cossiers to do the honours. The Jesuit Seghers and Huygens were friends. As secretary to the Dutch stadholders, Huygens provided the link between the painter and the House of Orange. Seghers gave two flower cartouches to Huygens, who hung them in the Huyghens House on the nearby Plein. The flower cartouche with the bust of the stadholder-king William III, also on display in this room, has long been in the Mauritshuis collection. This cartouche with the bust of Huygens now joins it.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/mauritshuis/1216"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Mauritshuis</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/mauritshuis/1216"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>