<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2581"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2895"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2581.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2581"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2581.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2581"><dc:creator>John Baldessari</dc:creator><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>2581</dc:identifier><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:title>Teaching a Plant the Alphabet</dc:title><dc:description xml:lang="nl">Teaching a Plant the Alphabet is een oefening in nutteloosheid, een absurdistische les in kennis en herkenning. Het scenario is simpel: er staat een kleine potplant op een kruk. In de rol van docent houdt Baldessari een reeks voor kinderen bedoelde alfabetkaarten één voor één omhoog, waarbij hij iedere letter voor de plant herhaalt totdat hij het alfabet heeft afgewerkt. De plant reageert uiteraard niet. Baldessari, die door de combinatie van mechanische instructie en een onbegrijpende leerling een onderkoelde humor schept, creëert onlogica met een logische constructie en onzin met zinnige dingen. Deze video is een uitwerking van notities waarin Baldessari zich afvroeg "Loont het de moeite om planten het alfabet te leren?" en een reactie op de performance Wie man dem toten Hasen die Bilder erklärt van Joseph Beuys uit 1965.</dc:description><dcterms:created>1972</dcterms:created><dc:description xml:lang="en">Teaching a Plant the Alphabet is an exercise in futility, an absurdist lesson in cognition and recognition. The scenario is elementary: A small potted plant sits atop a stool. In the role of teacher, Baldessari holds up a series of children's alphabet cards in sequence, repeating each letter to the plant until he has completed the alphabet. The plant, of course, does not respond. Eliciting deadpan humor from the incongruous juxtaposition of the rote instruction and the uncomprehending pupil, Baldessari creates illogic from a logical construct, making nonsense from sense. An elaboration of working notes in which Baldessari wrote, "Is it worth it to teach ants the alphabet?" this piece also responds to Joseph Beuys' 1965 performance How to explain pictures to a dead hare.</dc:description><dc:date>1972</dc:date><dcterms:extent>tijdsduur / duration 00:18:40</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">video (PAL, black-and-white, sound), duration 18:40 min.</dc:type><dc:type xml:lang="nl">video (PAL, zwart-wit, geluid)</dc:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>