<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2312"><dc:title>If 6 was 9</dc:title><dcterms:created>1995</dcterms:created><dc:date>1995</dc:date><dc:creator>Eija-Liisa Ahtila</dc:creator><dcterms:extent>duur / duration 00:10:00 projectiegrootte variabel / projection size variable</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="en">35 mm film transferred to video (PAL, colour, sound), duration 10 min.</dc:type><dc:type xml:lang="nl">35 mm film overgezet op video (PAL, kleur, geluid)</dc:type><dc:description xml:lang="nl">'If 6 was 9' is een video-installatie van de Finse kunstenaar Eija-Liisa Ahtila waarin drie even grote beelden naast elkaar worden geprojecteerd. De beelden laten tienermeisjes zien in voor hen alledaagse situaties, alleen of met vriendinnen. Je ziet een meisje een winkel uit lopen, thuiskomen, of in de keuken staan. Een ander bladert in een tijdschrift of lakt haar nagels. Later spelen ze kaart met zijn vijven. Een vrouwenstem vertelt in de ik-vorm gebeurtenissen en overdenkingen uit het verleden en het heden. Ze spreekt Fins; er is een Engelse ondertiteling bij alledrie de beelden. De stem die vertelt, werkt soms als voice-over, soms lijkt een van de meisjes zelf aan het woord. De tekst gaat vooral over seksuele verlangens, ervaringen en fantasieën en bespiegelingen hierover. 'Ahtila's werk betreft zoals ze zelf zegt, 'human drama's'. Ze probeert een tijdsbeeld vast te leggen. Relaties tussen verschillende generaties of seksen spelen daarbij een belangrijke rol. Ahtila construeert een verhaal uit herinneringen van haarzelf of van anderen. 'Ahtila maakt gebruik van de mogelijkheid beeld, geluid, verhaal, omgeving en personages op diverse manieren te combineren. Met 'split-screen' presentaties kiest ze een vorm waarin ze gelijktijdig verschillende verhalen of verschillende kanten van een verhaal kan laten zien. Daarnaast speelt ze met de mogelijkheid beeld en geluid op elkaar af te stemmen of juist niet. Dit kan verwarrend werken zoals bijvoorbeeld wanneer je een sprekende tiener ziet en de vertellende stem zegt: "In fact I'm 38 years old." De neutrale, documentaire-achtige manier waarop de stem vertelt, staat in een merkwaardig contrast met het zeer persoonlijke karakter van de belevenissen waarover verteld wordt.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>2312</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">'If 6 was 9' is a video installation by the Finnish artist Eija-Liisa Ahtila in which three images of the same size are projected side by side. The images are of teenage girls in everyday situations, on their own or with girlfriends. One girl is walking out of a shop, coming home or standing in the kitchen. Another one is looking through a magazine or painting her nails. Later, five of them play cards together. A woman’s voice talks in the first person about events and reflections in the past and the present. She speaks Finnish, but there are English subtitles for all three projections. The voice narrates, sometimes working like a voice-over, and sometimes it is as though one of the girls is speaking herself. The text is above all about sexual desires and about experiences, fantasies and reflections on this. 'As Ahtila said herself, her work is concerned with human dramas. She tried to record a particular time. The relationships between different generations and sexes play an important role in this. Ahtila constructs a story from her own memories or those of others, using the possibilities of image, sound, story, environment and characters combined in different ways. 'By using split-screen presentations she opted for a form in which she showed different stories or different sides of one story at the same time. In addition she played with the possibility of coordinating pictures and sounds, or not. This could be confusing, for example, when you see a teenager talking and the voice says: ”In fact, I’m 38 years old”. The neutral documentary-like way in which the voice talks is in curious contrast with the very personal character of the experiences being described.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2312"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2312"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2312.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2466"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2312.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>