<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2331"><dcterms:created>1984</dcterms:created><dc:title>Nightsea Crossing/The Observer</dc:title><dc:creator>Ulay/Marina Abramović</dc:creator><dc:identifier>2331</dc:identifier><dc:date>1984</dc:date><dc:description xml:lang="nl">In de video 'Nightsea Crossing/The Observer' wordt het beeld grotendeels gevuld met het silhouet van een persoon, van achteren gezien. Bovenin het beeld zijn links een vrouw en rechts een man te zien die op een stoel zitten, aan weerszijden van een lange tafel. We zien hen van opzij. Tussen de persoon in silhouet en de personen op de achtergrond kringelt rook. Een mannenstem licht in het Engels de situatie toe. Uit de tekst blijkt dat de stem hoort bij het donkere achterhoofd. De video duurt "...the time it takes to smoke a cigarette", zoals de stem zegt. 'De hierboven beschreven video is in feite geen kunstwerk van Ulay/Abramovic. Het is een verslag van de Zwitserse kunstenaar Rémy Zaugg van zijn deelname aan de performance 'Nightsea Crossing' van hen. Tijdens deze performance zitten Ulay en Abramovic zeven uur lang zwijgzaam en bewegingloos tegenover elkaar, de ogen op elkaar gericht. 'Nightsea Crossing' is tussen 1981 en 1987 tweeëntwintig keer door hen uitgevoerd, met wisselende lengte en op wisselende locaties. Buiten het kijken naar elkaar doen de performers niets. Of zoals Zaugg zegt: "...ze doen hun uiterste best om niets te doen." Ze zijn alleen aanwezig, fysiek en mentaal. Hun concentratie op het aanwezig zijn, heeft tot gevolg dat de beleving hiervan voor hen verschuift, "...van materieel naar immaterieel, van vorm naar vormloos, van instrumentaal naar mentaal, van tijd naar tijdloos." 'Soms vraagt Ulay/Abramovic deelname van anderen aan een performance, zoals voor de variant 'Nightsea Crossing/The Observer'. Zauggs opdracht is, gezeten aan een tafeltje halverwege het publiek en het 'toneel', de performance gade te slaan. Voor Zaugg leidt zijn rol van observator vooral tot bezinning op die rol en bewustwording hiervan. Hij heeft een positie tussen de performers en het publiek, letterlijk en figuurlijk. Hij kan zich identificeren met de performers die, net als hij, zwijgend aanwezig zijn en bekeken worden, maar ook met het publiek dat kijkt. Tegelijkertijd is hij zich bewust van deze bijzondere positie en ziet als het ware zichzelf zitten als observator. Vanuit dit gezichtspunt is de video opgenomen. 'Nightsea Crossing' behoort tot de 'Relation Works' van Ulay/Abramovic. Hierin komt een sterke verbondenheid tussen hen beiden tot uitdrukking, soms fysiek, soms gevoelsmatig of mentaal.</dc:description><dc:description xml:lang="en">In the video 'Nightsea Crossing/The Observer', the image is largely filled with the silhouette of a person seen from the back. At the top of the image there is a woman on the left and a man on the right sitting on a chair on either side of a long table. We see them from the side. Smoke curls up between the person shown in silhouette and the people in the background. A man’s voice explains the situation in English. The text shows that the voice belongs to the figure with the dark head seen from the back. The video lasts “…the time it takes to smoke a cigarette” as the voice explains. 'The video described above is actually not a work of art by Ulay and Abramovic. It is the report of a Swiss artist Remy Zaugg of his participation in the performance 'Night Sea Crossing' by them. During this performance Ulay and Abramovic sat opposite each other silently and without moving for seven hours, their eyes focusing on each other. They performed 'Night Sea Crossing' twenty-two times between 1981 and 1987 with different lengths and in different locations. Apart from looking at each other the performers don’t do anything, or as Zaugg said: “They do their very best to do nothing.” They are just present, physically and mentally. Their concentration on being present results in their experience moving “… from the material to the immaterial, from form to formless, from instrumental to mental, from time to timeless.” 'Sometimes Ulay and Abramovitch ask others to participate in a performance, as in the variation 'Night Sea Crossing/The Observer'. Zaugg’s task was to observe the performance seated at a table halfway in between the public and the “stage”. For Zaugg his role of observer particularly led to reflecting on that role and an awareness of it. His position is in between the performers and the public, both literally and metaphorically. He can identify with the performers who are silently present and being watched just as he is, but also with the public which is watching. At the same time he is aware of this special position and can in a way see himself sitting as an observer. The video was recorded from this perspective. 'Night Sea Crossing' is one of the Relation Works of Ulay and Abramovic. These express a strong connection between them both which is sometimes physical, sometimes emotional or mental.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="en">video (PAL, colour, sound), duration 6:05 min.</dc:type><dcterms:extent>tijdsduur / duration 00:06:05</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">video (PAL, kleur, geluid)</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2331"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2331.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2331.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2331"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2482"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>