<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/3114"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C10022"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3114-00.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3114"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3114-00.jpg"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3114"><dc:type xml:lang="en">marble, graphite</dc:type><dc:creator>Antonis Pittas</dc:creator><dc:identifier>3114</dc:identifier><dc:title>Landart</dc:title><dc:description xml:lang="nl">De marmeren balk in 'Landart' heeft de afmetingen van de traptreden van het Syntagmaplein in Athene. Dit plein is regelmatig het decor voor demonstraties. Telkens wanneer het werk geëxposeerd wordt, schrijft Antonis Pittas met grafiet een tekstfragment op de balk, dat weer uitgewist wordt als de tentoonstelling voorbij is. Sporen van vorige fragmenten blijven zichtbaar. De teksten zijn afkomstig uit de media en hebben betrekking op politieke gebeurtenissen. Door fragmenten te gebruiken haalt Pittas de uitspraken uit hun context. Hij voorziet ze van een nieuwe door het schrijven op de bak. Zo is 'Landart' niet alleen een sculptuur maar ook een performance.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">marmer, grafietpotlood</dc:type><dcterms:created>2012</dcterms:created><dc:description xml:lang="en">The marble beam in 'Landart' has the dimensions of the steps of Athens’ Syntagma Square, which often provides the backdrop for protests. Each time the work is exhibited, Antonis Pittas inscribes a fragment of text on the beam with graphite, which is erased again when the exhibition is finished. Traces of previous fragments remain visible. The texts are taken from the media and refer to political events. By only using fragments, Pittas removes the statements from their original contexts. He provides them with new contexts by inscribing them into the beam. 'Landart' is not merely a sculpture but also a performance.</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>2012</dc:date></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>