<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2921"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2921"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2921-01.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C6916"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2921-01.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2921"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>2921</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">textile, sand</dc:type><dcterms:created>2007</dcterms:created><dc:type xml:lang="nl">textiel, zand</dc:type><dc:date>2007</dc:date><dc:description xml:lang="en">The ancient circular shape of 'Civilian Defense' invites the viewer to unite as a community; to talk, to eat, to discuss disagreements, or to relax. This installation of about 1000 sandbags is inspired by the customs of Arabic Bedouin tribes. Empty sandbags can easily be transported. Filled locally with desert sand, they serve as seating. The multi-coloured bags are inspired by the vivid trade in textiles in the Emirate of Sharjah, UAE. Sandbags are also used to build bunkers or as protection against floods. Dan Peterman is interested in the relations between economy, ecology, and cultural systems.</dc:description><dc:title>Civilian Defense</dc:title><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>Dan Peterman</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">De eeuwenoude ronde vorm van 'Civilian Defense' nodigt uit om als gemeenschap samen te komen: om te praten, te eten, onenigheid uit te spreken of te ontspannen. Deze installatie van circa duizend zandzakken is in functie en uitvoering ge誰nspireerd op gebruiken van Arabische bedoe誰enenstammen. Lege zandzakken kunnen eenvoudig vervoerd worden. Ter plekke gevuld met zand dienen ze als zitmeubel. De veelkleurige zakken zijn ge誰nspireerd op de levendige stoffenhandel in het emiraat Sharjah (VAE/UAE). Zandzakken worden ook gebruikt om bunkers te bouwen of als bescherming tegen overstromingen. Peterman is ge誰nteresseerd in de relaties tussen economie, ecologie en culturele systemen.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>