<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2"><dcterms:created>1960</dcterms:created><dc:date>1960</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">Met lange streken verf in donkere kleuren zet de Belgische kunstenaar Alechinsky enkele grote vormen neer. Ze zijn in een vloeiende beweging met elkaar verbonden en blijven binnen het kader van het doek. De kleuren blauw en groen worden afgewisseld met wat geel en bruinachtig rood. Op verschillende plaatsen zijn kleine open cirkels geschilderd; het lijken net ogen. Ze geven het idee dat je naar levende wezens kijkt. 'De jonge Pierre Alechinsky sluit zich in 1949 aan bij Cobra, een beweging die een jaar eerder is opgericht. In België vinden kunstenaars uit deze beweging inspiratie in het surrealisme. In deze kunstrichting is het onderbewuste een belangrijke drijfveer. Vooral die werken waarin een automatische manier van schrijven, écriture automatique, een belangrijke rol speelt, staan in de belangstelling. Alechinsky is van jongs af aan gefascineerd door het schrift. Hij groeit als linkshandige op in een tijd dat je op school rechts moet schrijven en zijn moeder is grafoloog. Hij zegt: "Ik hou ervan een schilderij te lezen zoals een grafoloog een handschrift bekijkt." Het karakter en de ervaringen van de maker moeten uit een werk afleesbaar zijn. 'Begin jaren vijftig komt Alechinsky in contact met de Oosterse kalligrafie. Een oosterse kalligraaf beschildert een stuk papier dat op de grond ligt, en gebruikt hierbij zijn hele lichaam. Alechinsky ervaart deze werkwijze als veel vrijer dan de westerse, waarbij de kunstenaar in een stoel aan tafel gezeten slechts zeer beperkt bewegingen maakt. In zijn tekeningen en prenten gaat hij de oosterse werkwijze toepassen. Uiteindelijk bereikt hij in 1965 ook in zijn schilderijen eenzelfde vrijheid van werken. Dan verruilt hij doek voor papier, en olieverf voor veel sneller drogende acrylverf. Het schilderij 'Les Associés' ontstaat in de periode dat Alechinsky nog werkt met olieverf. Het werk toont met zijn lange gebogen lijnen die afgewisseld worden met korte tekenachtige streken zijn interesse in schrift en beweging.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:title>Les Associés</dc:title><dcterms:extent>97,8 x 162,5 cm ( incl.lijst)</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>2</dc:identifier><dc:creator>Pierre Alechinsky</dc:creator><dc:description xml:lang="en">The Belgian artist Alechinsky has created a number of large shapes with long brushstrokes of paint in dark colours. They are linked together in a flowing movement and remain within the border of the canvas. The colours blue and green alternate with some yellow and a brownish red. Small, open circles are painted in various places; they look like eyes. They suggest that you are looking at living creatures. 'In 1949 the young Pierre Alechinsky joined Cobra, a movement which had been founded a year earlier. In Belgium, artists in this movement were inspired by Surrealism. In this artistic field, the subconscious is an important inspiration. It is particularly the works in which automatic writing (écriture automatique) plays an important role that attracted a great deal of interest. From a young age, Alechinksy was fascinated by written script. He grew up left-handed at a time when you had to write with your right hand at school, and his mother was a graphologist. He said: “I like reading a painting just as a graphologist looks at handwriting.” The character and experiences of the creator should be legible in a work. 'In the early 1950s Alechinsky came into contact with oriental calligraphy. An oriental calligrapher paints a piece of paper lying on the ground using his whole body to do so. Alechinsky experienced this method of working as having much more freedom than the western method in which the artist is seated on a chair at a table and makes only very limited movements. In his drawings and prints he started to use the oriental working method. Finally, he was also using the same freedom in his work in his paintings by 1965. At that point he exchanged his canvas for paper and oils for acrylic paints which dried much more quickly. The painting 'Les Associés' was created during a period when Alechinsky was still working in oils. With its long curved lines which alternate with the short strokes of a drawing, the work reflects his interest in script and movement.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C345"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0002.jpg"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0002.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>