<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2657"><dc:identifier>2657</dc:identifier><dc:description xml:lang="nl">Vanaf de jaren 70 verscheen Cadere met een veelkleurige stok over de schouder geworpen, als een wandelende expositie in steden als Parijs en New York. Hij liet zijn stokken (barres de bois rond) achter in restaurants, de metro en ongevraagd in galeries en musea. Hoe de mensen erop reageerden was hem om het even. “Ik verzamel de gevoelens van het publiek niet”. Zijn enige doel was om zijn werk op zoveel mogelijk verschillende plekken te tonen. Elke staf van Cadere is opgebouwd uit houten cilinders, gelakt in verschillende kleuren. Hij plaatst ze in een ‘rekenkundige rij’ van kleurcombinaties, met steeds een bewuste fout. Zo had de startsequentie - zwart, geel, wit, blauw - in de langste staf gevolgd moeten worden door: geel, zwart, wit, blauw. '[tentoonstellingstekst 2017]</dc:description><dc:type xml:lang="en">enamel paint on wood</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">In the 1970s Cadere first appeared as an ambulatory exhibition in cities like Paris and New York, carrying a multicolored stick over his shoulder. He left his sticks (barres de bois rond) behind in restaurants or the metro and, unsolicited, in galleries and museums. He wasn’t interested in the way people reacted to them. “I don’t collect the feelings of the public.” His sole aim was to show his work at as many different locations as possible. Each of Cadere’s sticks is made up of wooden cylinders painted in different colors. He arranged them in an ‘arithmetical progression’ of color combinations, each time introducing a deliberate error. For example, the first sequence – black, yellow, white, blue – on the longest stick should have been followed by the sequence yellow, black, white, and blue. '[exhibition text 2017]</dc:description><dc:title>B 42300010 =35= =45x46=</dc:title><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:creator>André Cadere</dc:creator><dcterms:created>1974</dcterms:created><dcterms:extent>179 cm x ø 3,3 cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="nl">lakverf op hout</dc:type><dc:date>1974</dc:date></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2657"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C3059"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2657.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2657"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2657.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>