<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2356"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2356.JPG"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2356.JPG"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2356"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2506"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2356"><dc:title>Orgone/Sleep/Dinette Skull</dc:title><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>2356</dc:identifier><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>Atelier van Lieshout</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">'Orgone/Sleep/Dinette Skull' is een caravanachtig object. De houten constructie is aan de buitenkant bedekt met een hobbelige laag polyester in een beige-grijsachtige kleur. Via een deur die afsluitbaar is kun je naar binnen. De wanden, de vloer en het plafond zijn bekleed met rode vloerbedekking. In de 'caravan' bevinden zich een tafel, een bank met oranje katoenen bekleding en een tweepersoonsbed met dekbed en kussens, overtrokken met dezelfde stof als de bank. Er is verlichting die aan en uit kan. Een van de zijwanden bevat een raam en in het dak zit een luik dat open kan. De ruimte is klein maar zeer doelmatig ingericht. De gebruikte stoffen en de verlichting maken het knus of zelfs broeierig. 'Vanaf het midden van de jaren negentig produceert Atelier van Lieshout werk waarin het accent ligt op beschutting, veiligheid en comfort. Naast helmen en wapens die tevens sieraden zijn, worden er cabine- en caravanachtige ruimtes gemaakt. Deze kunnen overal geplaatst worden en functioneren als minimale maar comfortabele ruimtes waarin voldaan kan worden aan de basale behoeften van de mens. Een deel van de titel van 'Orgone/Sleep/Dinette Skull' geeft al aan dat het object gebruikt kan worden om in te slapen en te eten. 'De term 'Orgone' komt van de Oostenrijkse psychiater Wilhelm Reich die in 1940 de 'Orgone Energy Accumulator' ontwikkelt. Reich gaat er vanuit dat er in de wereld positieve energiedeeltjes (orgonen) aanwezig zijn die elkaar aantrekken. Bij uitstek in kleine afgesloten ruimtes concentreren ze zich. Ze hebben een verkwikkende, soms zelfs opwindende uitwerking op de mens, lichamelijk en mentaal. Naar analogie van Reichs 'Orgone Energy Accumulator' maakt Atelier van Lieshout zijn objecten waarin je je terug kunt trekken. Het laatste deel uit de titel van dit werk heeft betrekking op de vorm van het object: het ding doet denken aan een schedel. De kleur en de huid van het polyester kun je associëren met de grijze massa onder de schedel, de hersens. Doel van het object is, evenals bij die van Reich, niet alleen lichamelijk op adem te komen, maar ook rust te vinden in je hoofd.</dc:description><dc:type xml:lang="en">wood, polyester, orgone material</dc:type><dc:description xml:lang="en">'Orgone/Sleep/ Dinette Skull' is a caravan-like object. The wooden construction is covered on the outside with a bumpy layer of polyester with a beige/greyish colour. You can enter through a door which can be shut. The walls, the floor and ceiling are covered with red flooring material. In the “caravan” there is a table, a sofa with orange cotton upholstery and a double bed with a duvet and cushions covered with the same material as the sofa. There is lighting which can be turned on and off. There is a window in one of the side walls and a shutter which can open in the roof. The room is small but very efficiently furnished. The materials and the lighting that are used make it cosy and even sultry. &amp;From the mid 1990s, the Atelier van Lieshout produced work in which the emphasis was on protection, safety and comfort. In addition to helmets and weapons which also serve as ornaments, they made cabin and caravan-like spaces. These can be placed anywhere and serve as minimal but comfortable spaces, where man’s basic needs can be met. Part of the title of 'Orgone/Sleep/ Dinette Skull' actually indicates that the object can be used to sleep and eat in. 'The term “orgone” comes from the Austrian psychiatrist Wilhelm Reich, who developed the Orgone Energy Accumulator in 1940. Reich’s starting point was that there were positive particles of energy in the world (orgones) which attract each other. These are particularly concentrated in small ,sealed rooms. They have a reviving and sometimes even exciting effect on man, both physically and mentally. By analogy with Reich’s Orgone Energy Accumulator, the Atelier Van Lieshout made objects in which you can withdraw. The last part of the title of this work relates to the form of the object: it makes you think of a skull. The colour and skin of the polyester could be associated with the grey mass under the skull, the brain. The aim of the object, like that of Reich is not only to physically catch your breath, but also to achieve peace in your head.</dc:description><dcterms:extent>175,5 x 362,5 x 166 cm</dcterms:extent><dc:date>1998</dc:date><dc:type xml:lang="nl">hout, polyester, orgonemateriaal</dc:type><dcterms:created>1998</dcterms:created></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>