<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2927"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2927"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2927-09.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2927-09.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C7066"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2927"><dc:type xml:lang="nl">acryl, tekeninkt, olieverf, foto's, grafiet, brons, aluminium, hout; een schandelijk geheim; 179 indexkaarten in originele bak, 14 x 46 x 39 cm; Video on DVD, kleur, geluid, 40:07 min. in loop, 2007.</dc:type><dcterms:extent>(kaartenbak / cardbox) 15 x 39 x 46,9 cm duur / duration 40:07 min</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">'Top Secret' bestaat uit een archiefbak gevuld met een reeks indexkaarten. Het werk is ontstaan tussen december 1989 en februari 1990. De kaarten sommen details op van het samenwerkingsverband tussen de jeugdige kunstenaar en de Bulgaarse Staatsveiligheid, waar hij in 1983 een punt achter zette. ''Top Secret' veroorzaakte een grote controverse toen het in het voorjaar van 1990 voor het eerst tentoongesteld werd. Dit was op het hoogtepunt van de politieke veranderingen in het langdurige communistisch bewind. Het officiële archief bleef tot achtenwintig jaar na de politieke omwenteling achter slot en grendel in Bulgarije. Er waren geen openbare documenten over de collaboratie door de kunstenaar. De staatsdocumenten gerelateerd aan de kunstenaar‘s betrokkenheid bij de staatsveiligheid van de Volksrepubliek Bulgarije werden pas in april 2018 vrijgegeven. In de context van postcommunistisch Europa is de daad van zelfonthulling in dit kunstzinnig project nog steeds uniek. 'Top Secret' is een icoon van haar tijd. 'De veertig minuten durende video-opname uit 2007 toont de kunstenaar, terwijl hij de inhoud van de indexkaarten herleest in het atelier in Sofia. In de video noemt Solakov ten onrechte 1976 als het startjaar voor de Bulgaarse geheime dienst. Zijn dienstperiode was van 1978 tot 1983.</dc:description><dc:creator>Nedko Solakov</dc:creator><dc:identifier>2927</dc:identifier><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="en">'Top Secret', created between December 1989 and February 1990, consists of an index box, filled with a series of cards detailing the artist’s youthful collaboration with the Bulgarian state security, which he stopped in 1983. The work caused great controversy when it was first exhibited in the spring of 1990, at the height of the political changes to the long-standing Communist rule. In Bulgaria, the official files still remain closed and for 28 years there were no publicly known documents on the artist’s collaboration. It was not until April 2018 that the state documents relating to the involvement of the artist with the state security of the People’s Republic of Bulgaria were released. The self-disclosing gesture in this artistic project is still unique in the context of post-Communist Europe, and since its appearance 'Top Secret' has become an icon of its time. 'The forty-minute long video, which shows the artist rereading the index box’s contents, was shot in his studio in Sofia in 2007. In the video, Solakov mistakenly mentions 1976 as the starting year for the Bulgarian secret service. His service period was from 1978 to 1983. 2019</dc:description><dc:date>1989-1990</dc:date><dcterms:created>1989-1990</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">Acrylic, drawing ink, oil, photographs, graphite, bronze, aluminum, wood; a shameful secret; 179 index cards in original box, 14 x 46 x 39 cm; Video on DVD, color, sound, 40:07 min. looped, 2007.</dc:type><dc:title>Top Secret</dc:title></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>