<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2897"><dc:description xml:lang="nl">Dit is een reeks van 73 lino’s van de Eindhovense kunstenaar Stijn Peeters, die hij in de periode 2003-2005 heeft gemaakt. De afbeeldingen vertellen een verhaal over die tijd, over onzekerheid maar vooral over vrijheid en verzet. 'Mediabeelden uit Irak worden afgewisseld met voorstellingen en gebeurtenissen uit de eigen leefomgeving van de kunstenaar. Stijn Peeters vestigt zijn aandacht onder meer op de rol van kleding, de zeggingskracht van lichaamshoudingen, religie en voetbal. De actualiteit en de kunstgeschiedenis gaan een dialoog aan, zowel wat betreft het onderwerp als het gebruikte medium. De serie is een pamflet, maar doet ook verslag van een gevoel van onbehagen. 'De vrijheid wijst de weg in de reproductie door Stijn Peeters van de Franse kunstenaar Eugène Delacroix uit 1830. Het is de meest afwijkende lino uit deze serie, maar met tegelijkertijd een verwijzing naar het heden. Misschien onder het voorwendsel van een strijd voor de vrijheid, leveren we vandaag steeds meer vrijheden in? Deze serie lino’s ademt een grote autonomie en urgentie uit. Het is een visueel medium waarmee de kunstenaar zijn ideeën op grote schaal kan verspreiden en steeds verder kan uitbreiden. '[tentoonstellingstekst 2006]</dc:description><dc:title>Lino's</dc:title><dcterms:extent>(75x) diverse afmetingen</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>2897</dc:identifier><dc:date>(2003-2005), 2006</dc:date><dc:type xml:lang="nl">lino op papier</dc:type><dc:description xml:lang="en">This is a series of 73 linocuts made over the period 2003-2005 by Eindhoven artist Stijn Peeters. The images tell a contemporary story about uncertainty and, more importantly, freedom and resistance. 'Media images from Iraq are interspersed with impressions and events from the artist’s own life. Stijn Peeters focuses on such topics as the role of clothing, the eloquence of posture, religion and football. Topicality and art history enter into a dialogue with respect to both the subject and the medium used. The series serves as a pamphlet, but also reports on a feeling of discomfort. 'Freedom is the guiding principle in Stijn Peeters’ reproduction of a piece made in 1830 by French artist Eugène Delacroix. The most non-traditional linocut from the series, it contains a reference to the present. Are we, under the pretext of defending freedom, actually relinquishing freedom? This series of linocuts expresses a high degree of autonomy and urgency. The visual medium enables the artist to disseminate his ideas on a large scale and continue to expand on them. '[exhibition text 2006]</dc:description><dc:type xml:lang="en">linocut on paper</dc:type><dc:creator>Stijn Peeters</dc:creator><dcterms:created>(2003-2005), 2006</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2897"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C6611"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2897-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2897"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2897-01.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>