<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2431"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2431-01.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2765"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2431-01.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2431"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2431"><dc:title>Categorical Imperative and Morgue</dc:title><dc:creator>Mike Kelley</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1999</dcterms:created><dc:description xml:lang="nl">Deze installatie bestaat uit 33 groepen tweedehands voorwerpen en 39 collages. De voorwerpen zijn voornamelijk op de vloer uitgestald in genummerde groepen. Er is een begeleidende audio-guide waarin Kelley bij elk nummer zijn gedachten laat gaan over de herkomst, de functie en de betekenis van de voorwerpen. Elke groep heeft een titel die de gezamenlijke noemer van de bij elkaar gevoegde voorwerpen aangeeft. Vaak is dit een formele overeenkomst, zoals bij 'Orange and Conical' of 'Wire Frames'. Soms is er een inhoudelijke verwantschap tussen de objecten zoals in 'Patriottism' of 'Science Table'. De collages aan de wand bestaan uit afbeeldingen uit boeken en tijdschriften. Sommige collages hebben een expliciet thema; bij andere is een verbindend gegeven moeilijk te ontdekken. Veel afbeeldingen hebben betrekking op betekenisvolle personen of momenten in de Amerikaanse geschiedenis, zoals de moord op J.F. Kennedy. 'In deze installatie gebruikt Kelley alle spullen die hij gedurende twintig jaar verzameld en bewaard heeft met de bedoeling er kunst mee te maken, maar die niet bruikbaar bleken voor eerdere werken. Hij houdt met dit werk niet alleen letterlijk maar ook geestelijk opruiming. Hij vraagt zich af waarom hij deze spullen verworven en bewaard heeft. Hij zegt: "Ik dacht dat deze opdracht me zou dwingen een aantal van mijn artistieke vooroordelen onder ogen te zien." Hij begint dit werk met het categoriseren van de spullen. Binnen de groepen objecten die zo ontstaan, is er geen vaste compositie. De groepen hebben evenmin een vaste plek ten opzichte van elkaar. Bij het opstellen ervan streeft Kelley wel naar diversiteit in maten, hoogten en gewichten, want dat "ziet er interessanter uit dan gelijkschalig materiaal op één laag vlak". 'Bij het maken van een kunstwerk kan een kunstenaar vanuit verschillende invalshoeken te werk gaan. Hij kan formele elementen als kleur, vorm, materiaal of structuur op een esthetische manier rangschikken; hij kan kunst gebruiken als middel om sociale vraagstukken aan de orde te stellen; hij kan werk maken als uitlaatklep voor zijn gevoelens of obsessies; hij kan vragen stellen over de plaats of de functie van kunst. In Kelleys werk komen al deze aspecten aan de orde. Hij kiest niet voor het een of het ander, maar ontkracht juist een specifieke visie door allerlei mogelijkheden tot interpretatie tegelijkertijd aan te bieden. Met 'Categorical Imperative and Morgue' haalt hij letterlijk en figuurlijk van alles overhoop met de bedoeling niet alleen zijn eigen artistieke vooroordelen, maar ook die van de beschouwer onder de loep te nemen.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">objecten: diverse materialen; collages: inkt &amp; offset (knipsels) op papier, audioguide</dc:type><dc:description xml:lang="en">This installation consists of 33 groups of second-hand objects and 39 collages. The objects are mainly set out on the floor in numbered groups. There is an accompanying audio guide in which Kelley describes his thoughts about the origin, function and significance of each one of the objects. Every group has a title which indicates the common name of the objects that have been put together. In many cases this is a similarity in terms of form, such as 'Orange and Conical' or 'Wire Frames'. Sometimes there is a similarity between the objects in terms of content, as in the case of 'Patriotism' or 'Science Table'. The collages on the wall consist of illustrations from books and magazines. Some of the collages have an explicit theme, but for others it is difficult to discover a connecting link. Many of the illustrations relate to significant people or moments in American history such as the murder of J.F. Kennedy. 'In this installation Kelley used all the things which he had collected and kept for twenty years with the intention to create art with them, but did had proved useful for earlier works. In this work he is not only literally clearing up, but also spiritually clearing up. He asked himself why he had acquired and kept these things. He said: “I thought that this task would force me to focus on some of my artistic prejudices.” He started this work by categorizing things. There is no fixed composition in the group of objects created in this way. The groups do not have a set place in relation to each other either. When he arranged them Kelley did try to achieve some diversity in sizes, heights and weights because “this looks more interesting than things of the same size at the same low level.” 'When making a work of art an artist can work with different starting points. He can arrange elements such as colour, form, material and structure aesthetically; he can use art as a means to raise social issues; he can make work as a means to express his feelings or obsessions; he can ask questions about the place or the functions of art. Kelley’s work deals with all these aspects. He does not opt for one or other of them, but actually weakens a specific vision by providing all sorts of possibilities for interpretation at the same time. In 'Categorical Imperative and Morgue' he literally and metaphorically turns everything upside down with the intention of focusing not only on his own artistic prejudices but also on those of the viewer.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1999</dc:date><dcterms:extent>afmetingen variabel</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">objects: various materials; collages: ink &amp; offset (clippings) on paper; audioguide</dc:type><dc:identifier>2431</dc:identifier></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>