<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2915"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2915.JPG"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C6965"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2915"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2915.JPG"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2915"><dc:type xml:lang="en">video (PAL, colour, silent), duration 642:08 min.</dc:type><dcterms:extent>tijdsduur / duration 10:42:08</dcterms:extent><dc:identifier>2915</dc:identifier><dc:creator>Toos Nijssen</dc:creator><dc:title>..en wij ..wie zijn wij..</dc:title><dc:type xml:lang="nl">video (PAL, kleur, zonder geluid)</dc:type><dc:description xml:lang="en">In Toos Nijssen’s work the portrait is central, both in drawings and video recordings. In '..en wij ..wie zijn wij..' (..and we ..who are we..) Nijssen researches the question of identity. The included videos were recorded at a weekly market in Woensel, an Eindhoven neighbourhood. People from diverse cultural backgrounds live there. Each participant is seated silently in front of the camera for ten minutes, a meditative process during which they turn in on themselves and ‘arrive at home’ within. Throughout the session everyone’s mask disappears. Nijssen seeks here to create unaffected portraits of people from various cultural backgrounds to highlight that everyone is human, regardless of sex or culture.</dc:description><dcterms:created>2005</dcterms:created><dc:date>2005</dc:date><dc:description xml:lang="nl">In het werk van Toos Nijssen staat het portret centraal, zowel in tekeningen als video-opnamen. In '..en wij ..wie zijn wij..' onderzoekt zij de kwestie van identiteit. De portretten zijn genomen op een weekmarkt in de Eindhovense wijk Woensel. Hier wonen burgers met veel verschillende culturele achtergronden. Elke deelnemer zat tien minuten in stilte voor de camera. Een meditatief proces waarbij de deelnemers in zichzelf keerden en zogezegd thuis bij zichzelf kwamen. Gedurende de sessie verdwijnt ieders masker. Op deze manier heeft Nijssen getracht ongekunstelde portretten van mannen en vrouwen van verschillende culturele achtergronden te tonen. De kunstenaar wil benadrukken: iedereen is mens, ongeacht geslacht of cultuur.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>