<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2879"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2879.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2879"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C6431"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2879.jpg"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2879"><dc:date>2002-2003</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="nl">kleurenfoto</dc:type><dc:title>At room temperature</dc:title><dc:type xml:lang="en">colour photograph</dc:type><dc:identifier>2879</dc:identifier><dcterms:created>2002-2003</dcterms:created><dc:creator>Aydan Murtezaoǧlu</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:extent>124,8 x 179,7 cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">De vrouw op de foto is Aydan Murtezaoğlu zelf. Met haar rug naar het publiek kijkt ze uit over de stad Istanbul en rookt een sigaret. Het raam is geopend, rook stijgt op uit de schoorstenen. Het gaat hier niet om een zelfportret, maar om een beeld dat Murtezaoğlu met ons wil delen. Hoe de kijker dit beeld interpreteert is afhankelijk van zijn of haar sociale en culturele achtergrond. Maar ook van de informatie die je hebt of de vragen die je jezelf stelt. Wat zegt dat over de rokende vrouw aan een geopend raam in de winter? En draagt het feit dat Istanbul een grotendeels islamitische stad is, bij aan de interpretatie van het beeld, of bevestigt het onze vooroordelen?</dc:description><dc:description xml:lang="en">The woman in the photo is Aydan Murtezaoğlu. Standing with her back to the audience, she looks over the city of Istanbul and smokes a cigarette. The window is open, and the viewer can see smoke emerging from the city’s many chimneys. This is not a self-portrait, but rather an image she wants to share with us. Interpretation depends on the spectator’s social and cultural background, available information, and questions. What does the image of a smoking woman at an open window in winter say? And does the fact that Istanbul is a largely Islamic city, contributes to our interpretation of the image, or does it confirm our prejudices?</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>