<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2582"><dc:type xml:lang="nl">video (PAL, zwart-wit, geluid)</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Met de voor hem zo typerende ironie en onderkoeldheid steekt Baldessari de draak met de gortdroge strategieën van de conceptuele kunst uit de jaren '70, die de kloof tussen objecten en hun linguïstische betekenaars wil belichten. Baldessari begint bij A en houdt een voor kinderen bedoelde kaart omhoog met de tekening van een object. Eén minuut lang herhaalt hij de naam van het object, waarna hij de kaart weghaalt en verdergaat met de volgende letter van het alfabet. Het effect is geestdodend, omdat de herhaling ieder woord verandert in een absurdistische mantra terwijl de video systematisch afstevent op zijn onvermijdelijke einde.</dc:description><dc:identifier>2582</dc:identifier><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1972</dcterms:created><dcterms:extent>tijdsduur / duration 00:25:38</dcterms:extent><dc:title>Xylophone</dc:title><dc:creator>John Baldessari</dc:creator><dc:description xml:lang="en">Typically sly and understated, Baldessari pokes fun at the arid strategies of that 1970's conceptual art which sought to highlight the gap between objects and their linguistic signifiers. Starting with A, Baldessari holds up a child's picture-card with the drawing of an object; for a full minute he repeatedly intones the object's name, at which point he withdraws the card and progresses to the next letter in the alphabet. The effect is deadening, the repetition turning each word into an absurdist chant as the video moves systematically toward its inevitable conclusion.</dc:description><dc:type xml:lang="en">video (PAL, black-and-white, sound), duration 25:38 min.</dc:type><dc:date>1972</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2582"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2582.jpg"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2582.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2582"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2882"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>