<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2988"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2988-01.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2988-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2988"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C8720"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2988"><dc:creator>Olaf Nicolai</dc:creator><dc:identifier>2988</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">Right after the Russian Revolution, Lenin calls for a redivision of available housing space. Based on a Communist principle of equality, each adult is allocated a private space measuring eight square metres. This floor surface is represented by the artist through a hand-made rug in silver sequin fabric. The silk lining shows an embroidered label with the word ‘LENIN’. The fabric is from a series of Prada evening dresses from 2000, a symbol of luxury. What do exclusivity and uniformity mean for the identity of man and state? Can we consider the rug as an ode to the private space?</dc:description><dc:type xml:lang="en">sequins, silk, embroidered label</dc:type><dc:type xml:lang="nl">pailletten, zijde, geborduurd label</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Net na de Russische Revolutie roept Lenin op tot een herverdeling van de beschikbare woonruimte. Vanuit een communistisch gelijkheidsbeginsel krijgt iedere volwassene een privéruimte toegewezen van 8 m². Dit oppervlak heeft de kunstenaar uitgebeeld met een handgemaakt vloerkleed van zilveren paillettenstof. De zijden voering toont een geborduurd etiket met daarop: LENIN. De stof komt van een serie avondjurken uit 2000 van het modemerk Prada, een symbool van luxe. Wat zeggen exclusiviteit en uniformiteit over de identiteit van mens en staat? Kunnen we het vloerkleed zien als een ode aan de privéruimte?</dc:description><dcterms:created>2000</dcterms:created><dc:date>2000</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent>278 x 278 cm</dcterms:extent><dc:title>LENIN: 8qm</dc:title><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>