<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3156"><dc:date>2006</dc:date><dcterms:created>2006</dcterms:created><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">olieverf, fluorverf, viltstift op doek</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Eind 1987 wordt René Daniëls getroffen door een hersenbloeding, waarvan hij niet volledig herstelt. Hij kan zijn rechterhand, waarmee hij tekende en schilderde, niet meer gebruiken en kampt met afasie. Spreken is niet meer mogelijk voor hem. Hij communiceert via gebaren en knikken en als aanvulling hierop maakt hij met zijn linkerhand tekeningen of schrijft enkele woorden op. Ook voor zichzelf maakt hij dagelijks tekeningen en notities. Vanaf 2006 gaat hij weer schilderen. In nieuwe schilderijen op klein formaat verwijst hij met woorden en beeldcitaten naar het werk van voor 1988. 'In 'Z.T.', 2006, zien we standaards met een heleboel microfoons die via lijnen met elkaar verbonden worden tot een soort sterrenbeeld. Bovenin staan gescheiden van elkaar de woorden ‘twee’ en ‘lingen’. Daniëls, geboren op 23 mei, heeft als sterrenbeeld tweelingen. De microfoons maken deel uit van diverse schilderijen uit 1987. De donkere persoon, die het schilderij domineert, zou een zelfportret kunnen zijn. Een dergelijke persoon met omhoog waaiende baard komt voor op het schilderij 'Cocoanuts' uit 1982. '[2020]</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>René Daniëls</dc:creator><dc:description xml:lang="en">At the end of 1987, René Daniëls suffered a brain haemorrhage from which he would never fully recover. He lost the use of his right hand, the one he used to draw and paint with, and suffered from aphasia, so he was no longer able to talk. He learned to communicate through gestures and nods and complemented this by drawing or writing down a few words with his left hand. He also sketched and made notes for himself every day. He started painting again in 2006. In new small-format paintings, he uses words and visual quotes to allude to his pre-1988 work. 'In "Z.T.", 2006, we can see stands holding numerous microphones connected by lines to form a kind of constellation. At the top the words ‘twee’ (two) and ‘lingen’ (tweelingen = twins/Gemini) are separated from each other. Being born on May 23rd, Daniëls’s star sign is Gemini. The microphones are found in various paintings from 1987. The dark figure dominating the painting could be a self-portrait. A similar person with his beard being blown upwards appears in the 1982 painting "Cocoanuts". '[2020]</dc:description><dc:identifier>3156</dc:identifier><dcterms:extent>30,3 x 30,3 x 2,7 cm</dcterms:extent><dc:title>z.t.</dc:title><dc:type xml:lang="en">oil, spray paint, felt marker on canvas</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/3156"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C10157"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3156-01.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3156-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3156"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>