<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2878"><dc:creator>Aydan Murtezaoǧlu</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">kleurenfoto</dc:type><dc:date>2000</dc:date><dc:identifier>2878</dc:identifier><dcterms:created>2000</dcterms:created><dc:description xml:lang="en">The photograph depicts a woman with her back to us while standing on a roof overlooking the city of Istanbul. She is holding firmly onto a TV aerial with both hands, leaning over to the right as she fights to keep her balance in the wind. This struggle to keep the antenna upright represents an act of resistance and is perhaps a metaphor for Turkey’s current political leanings. 'The artist’s approach is militant. She is condemning the patriarchal system and all the forms of discrimination that she has witnessed in her country. According to the artist, Turkish society remains too anchored in obsolete traditions and customs that prohibit women from achieving emancipation. 'Murtezaoğlu’s photographs are political statements. In several works, Murtezaoğlu strives to articulate a "perspective from within" by putting herself in the place of the protagonist, without lapsing into the realms of documentary or autobiography. The artist surveys socio-political movements and their traces in daily life, and she intervenes minimally in everyday reality, as is the case with 'Antenna', in order to preserve and reconsider critical moments. '_2019</dc:description><dcterms:extent>120 x 149,8 cm</dcterms:extent><dc:title>Untitled (Antenna)</dc:title><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="en">colour photograph</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="nl">De foto verbeeldt een vrouw die op een dak staat met haar rug naar ons toegekeerd en uitkijkt over het stadslandschap van Istanbul. Ze houdt een antenne stevig met beide handen vast en buigt naar rechts terwijl ze probeert tegen de wind in haar evenwicht te bewaren. De strijd die ze voert om te voorkomen dat de antenne wegvliegt kan opgevat worden als een daad van verzet en is vermoedelijk een metafoor voor de huidige politieke tegenstellingen in Turkije. 'De kunstenaar kiest voor een militante aanpak. Ze veroordeelt het patriarchale systeem en allerlei vormen van discriminatie die zij in haar land heeft herkend. De Turkse samenleving blijft volgens de kunstenaar te veel verankerd in achterhaalde tradities en gebruiken die vrouwen niet toestaan om zich te emanciperen. 'De foto’s van Murtezaoğlu geven blijk van politiek engagement. In een aantal werken streeft ze ernaar een ‘perspectief van binnenuit’ te articuleren door de wijze waarop ze haar eigen personages in scène zet zonder evenwel te vervallen in het documentaire of het autobiografische. De kunstenaar bestudeert sociaal-politieke bewegingen en de sporen die ze in het dagelijkse leven nalaten, ze pleegt minimale interventies in de alledaagse werkelijkheid, zoals in de foto 'Antenna', om belangrijke momenten vast te leggen en te overdenken. '_2019</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2878"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2878.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2878.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C6430"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2878"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>