<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2320"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2473"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2320-01.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2320-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2320"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2320"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">In de video 'VB 25; Performance ' van Vanessa Beecroft treden zeven jonge vrouwen op, identiek gekleed in een colpullover, witte slip, panty en op hoge hakken. Ze hebben valse wimpers, rode nagellak en dezelfde zwarte pruik. Wanneer de video begint staan ze met hun gezicht naar de camera. Na een paar tellen gaat het groepje uiteen in verschillende richtingen. De camera laat een deel van een neutrale ruimte en een gang zien. Daarin veranderen de meisjes telkens van positie, maar ze doen eigenlijk niets. Ze zetten langzaam een paar passen, leunen tegen de muur, hurken, kijken wat rond. Ze communiceren niet met elkaar. De camera maakt af en toe close-ups. De onderlinge verschillen tussen de meisjes worden zo beter zichtbaar. De video eindigt na dertien minuten met zes meisjes in beeld, het gezicht naar de camera. 'Sinds 1993 laat Vanessa Beecroft dit soort performances plaatsvinden. Ze verzamelt telkens een aantal jonge vrouwen die ze er hetzelfde uit laat zien. Ze zijn meestal gekleed in lingerie; in de meest recente performances verschijnen ze ook gedeeltelijk of vrijwel geheel naakt. Soms zet Beecroft één type neer, soms verschillende varianten binnen één optreden. Tijdens de performances is er minimale actie. Beecroft zegt: "People don't perform: nothing is going to happen: they don't start nor end anything" (Ze voeren niets op: er gaat niets gebeuren: ze beginnen noch stoppen iets). De meisjes krijgen de instructie niet met elkaar of het publiek te communiceren. Hierdoor werkt hun aanwezigheid desoriënterend. Ze zijn tegelijkertijd aan- en afwezig. Hun identieke voorkomen versterkt het gevoel dat het hier niet om werkelijke personen gaat. Deze video is opgenomen in het Van Abbemuseum, vlak voor de opening van de tentoonstelling ID in december 1996. Tijdens de opening ging de performance door. Beecroft gebruikt de meisjes als levend materiaal om een beeld neer te zetten. Ze speelt kunst en leven, werkelijkheid en kunstmatigheid tegen elkaar uit. Met dit beeld verwijst ze naar een schoonheidsideaal. Afhankelijk van hun uitdossing doen de meisjes denken aan eigentijdse voorbeelden van schoonheid in de vorm van fotomodellen of mannequins, of aan klassieke schoonheden uit de beeldende kunst.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">video overgezet op laserdisk (NTSC, kleur, zonder geluid)</dc:type><dc:title>VB 25; Performance</dc:title><dc:type xml:lang="en">video transferred to laserdisk (NTCS, colour, silent), duration 13 min.</dc:type><dc:identifier>2320</dc:identifier><dc:date>1996</dc:date><dcterms:created>1996</dcterms:created><dc:description xml:lang="en">Seven young women dressed identically in a polo-neck pullover, white panties, tights and high heels perform in the video 'VB 25; Performance' by Vanessa Beecroft. They have false eyelashes, red nail varnish and the same black wig. When the video starts, they are standing facing the camera, but after a few seconds the group splits up into different directions. The camera shows part of a neutral space and a corridor where the girls constantly change position but don’t really do anything. They slowly take a few paces, lean against the wall, sit on their heels and look around. They do not communicate with each other. From time to time the camera takes close-ups. The differences between the girls become more visible in this way. The video ends after thirteen minutes, showing six girls facing the camera. 'Vanessa Beecroft has organized these sorts of performances since 1993. Every time she collects a number of young women who look the same, usually dressed in lingerie; in the most recent performances they also appear partly or virtually entirely naked. Sometimes Beecroft presents one type of girl, sometimes different types, in a single performance. During the performances there is minimal action. Beecroft explains: “People don’t perform, nothing is going to happen, they don’t start or end anything.” The girls are instructed not to communicate with each other or with the public, which means that their presence has a disorienting effect. At the same time they are both present and absent. Their identical appearance strengthens the sense that they are not actually real people. 'This video was recorded in the Van Abbemuseum just before the opening of the 'ID' exhibition in December 1996. The performance continued during the opening. Beecroft uses the girls as living material in order to create an image. She confronts art with life, reality with artificiality. With this image she is referring to an ideal of beauty. Depending on the way they’re dressed, the girls remind the viewer of contemporary examples of beauty in the form of photographic models or mannequins, or of classical beauties in the arts.</dc:description><dcterms:extent>tijdsduur / duration 00:13:00</dcterms:extent><dc:creator>Vanessa Beecroft</dc:creator></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>