<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2299"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2453"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2299%20totaal.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2299%20totaal.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2299"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2299"><dcterms:created>1979</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">black-and-white photographs on foamboard</dc:type><dc:creator>Julião Sarmento</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">zwart-wit foto gemonteerd op schuimplaat</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1979</dc:date><dc:identifier>2299</dc:identifier><dc:title>La Chambre</dc:title><dcterms:extent>(9x) 40,5 x 30,5 cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">De kunstenaar associeert 6 zwart-witfoto’s met drie korte teksten. Op de eerste foto zien we iemand achter een deur die blijkbaar op het punt staat binnen te komen. Op de tweede zien we een jas die aan een muur is opgehangen. De volgende vier foto’s tonen details waarin we een slaapkamer kunnen herkennen. De wazige schaduw op de vierde foto suggereert dat iemand de kamer is binnengekomen. De combinatie van tekst en foto’s stelt de kijker in staat zelf een verhaal te creëren. De kunstenaar spoort ons aan onze verbeelding de vrije loop te laten en onze eigen verlangens en angsten tot uitdrukking te brengen. 'Sarmento is een Portugese kunstenaar. Sinds de jaren ’70 heeft hij een conceptuele en post-minimalistische werkwijze ontwikkeld. In zijn praktijk combineert hij schilderen, video, geluid en soms sculptuur. 'Sarmento’s werk stelt vooral het begrip genot en de mechanismen van het verlangen met betrekking tot vrouwen ter discussie. Zelf ziet hij vrouwen als de rode draad in zijn werk. Het voornaamste verschil tussen zijn kunst en die van anderen uit de collectie van het Van Abbemuseum is echter dat de aanwezigheid of representatie van vrouwen zich niet direct tot de toeschouwer richt. De nadruk ligt op de tegenstrijdige gevoelens angst en verlangen, de intimiteit en duisternis van de slaapkamer. 'Vertaling van de drie Franse bijschriften bij de foto’s: 'Schoonheid verschuilt zich in de schaduwen en we kunnen slechts de wellust van de bewegingen onderscheiden. Het verlangen verbrokkelt naarmate de angst groeit. Dan wordt het beeld minder duidelijk. 'Het verzet is nu te zwak en wordt zelf voorwerp van verlangen. Verlangen verandert in een reactie op primaire ingevingen. Het opgaan van de figuur in het landschap maakt haar overbodig en werkelijkheid wordt schijn. 'Waarschijnlijk kunnen we niet sterven zonder te weten wat angst is. En uiteindelijk is het bos nog steeds erg ver weg. De schreeuw ontsnapt in de nacht. Is het een angstschreeuw of een schreeuw van genot? '-2019</dc:description><dc:description xml:lang="en">The artist associates six black and white photographs with three pieces of French text. In the first one, we see someone who appears as though they are about to enter a room from behind a door. In the second one, we see a coat hanging on a valet stand. The next four pictures show details that make it clear are looking at a bedroom. The blurry shadow on the fourth photograph suggests that someone has entered the room. The combination of text and photographs allows the viewer to create their own narrative. The artist uses this device to encourage us to give free rein to our imagination, and to express our own desires or fears. 'Sarmento is a Portuguese artist, who has been developing a conceptual and post-minimalist approach since the 1970s. In his studio he mixes painting, video, sound and sometimes sculpture. 'Sarmento’s work chiefly questions the notion of pleasure and the mechanisms of desire in relation to women. He believes women to be the central thread of his oeuvre. However, the main difference between his work and the work of others that make up the Van Abbemuseum collection is that the presence or representation of women does not address the viewer directly. The emphasis here is on the contrasting feelings of fear and desire; the intimacy and darkness of the bedroom. 'Translation of the three French captions under the photographs: 'Beauty is hidden in the shadow and we can only see the sensual pleasure of movement. Desire fragments as fear increases. The image then becomes less sharp. 'Resistance is now too weak and it too becomes the object of desire. Desire turns into a response to primary intuitions. The bulk of the figure in the landscape makes it too much and reality becomes appearance. 'It is likely that we can’t die without knowing what fear is. And, after all, the woods are still so far away. The scream escapes into the night. Is it a cry of fear or a cry of pleasure? '-2019</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>