<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/734"><dc:description xml:lang="nl">In 'Adieu IV' laat de Nederlandse kunstenaar Ger van Elk een schilderij op een ezel zien, dat bijna schuilgaat achter twee half gesloten gordijnen. De voorstelling op het schilderij, een landschap, is nauwelijks zichtbaar omdat het weergegeven is vanuit een hoek die meer zicht biedt op de zijkant dan op de voorkant. Het uitgangspunt voor 'Adieu IV' is een foto. Deze is door Van Elk gedeeltelijk beschilderd, opnieuw gefotografeerd en weer beschilderd. De vorm van het werk is afwijkend van wat gangbaar is voor een foto of een schilderij: geen rechthoek maar een perspectivische vervorming daarvan. De brede, zwarte lijst benadrukt de merkwaardige vorm. 'In 'Adieu IV' neemt Van Elk afscheid van het traditionele ezelschilderij en de landschapsschilderkunst. Hij gebruikt het medium fotografie, dat veel 'echter' is dan een geschilderd beeld. Toch sluit hij de schilderkunst niet helemaal buiten; de gordijnen zijn een stukje open en de ruimte tussen, naast en boven de gordijnen is beschilderd. Het idee dat een schilderij naast drager van een illusionistisch beeld ook een ding is, wordt door Van Elk benadrukt door het schilderij dat op de ezel staat vooral van opzij te laten zien. Bovendien geven de merkwaardige vorm en de zware lijst van 'Adieu IV' dit werk de status van een object, terwijl het tegelijkertijd een spel is met vertekenend perspectief. 'Adieu IV' komt uit een serie van vijf verwante werken. Titels zijn vaak belangrijk bij Van Elk. "Afscheid is verwijdering die ook in het perspectief plaats vindt ", zegt hij erover. De titel heeft dus een relatie met de voorstelling èn met de vorm. 'Van Elk bedient zich bij de uitvoering van zijn ideeën van verschillende materialen en technieken. Hij maakt filmpjes, foto's, al dan niet beschilderd, en objecten, of combinaties hiervan. Van Elk gaat telkens uit van een welomschreven plan. Vanwege deze houding wordt hij gerekend tot de conceptuele kunst. De uitvoering van zijn plannen is voor Van Elk echter niet ondergeschikt, voorspelbaar of willekeurig, zoals bij veel andere conceptuele kunstenaars. Voor Van Elk moet het beeld visueel interessant zijn. Hij probeert allerlei tegenstellingen in zijn werk te verenigen: het banale met het verhevene, realiteit met fictie, traditionele genres en thema's uit de kunstgeschiedenis met eigentijdse media. Zijn werk is voornamelijk gericht op het manipuleren van de werkelijkheid. Hij speelt met verschillende lagen van de realiteit.</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:extent>120 x 91 x 4,9 cm</dcterms:extent><dc:creator>Ger van Elk</dc:creator><dc:identifier>734</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">'Adieu IV' by the Dutch artist Ger van Elk shows a painting on an easel almost hidden behind two semi-drawn curtains. The representation on the painting, a landscape, is barely visible because it is shown from an angle which gives a better view of the side that the front. The starting point for Adieu IV was a photograph which was partly painted over by Van Elk and then photographed again and painted again. The form of the work differs from what is customary for a photograph or painting: it is not a rectangle, but a perspective distortion of a rectangle and the broad black frame emphasizes the curious shape. 'In 'Adieu IV' Van Elk abandoned the traditional painting on an easel and landscape painting and used the medium of photography, which is much more real than a painted image. Nevertheless, he did not exclude painting altogether; the curtains are slightly open and the space between, next to and above the curtains is painted. Van Elk emphasized the idea that a painting is a thing, as well as the medium for an image of an illusion, by showing the painting on the easel, above all, from the side. Furthermore, the curious shape and the black frame of 'Adieu IV' give this work the status of an object, while he was at the same time playing with the distorted perspective. 'Adieu IV' comes from a series of five related works. The titles are often important for Van Elk, and in this respect he said: “A farewell is a removal which also takes place in perspective.” Therefore the title is related to both the representation and the form. 'For the execution of his ideas, Van Elk made use of different materials and techniques. He made films, photographs, sometimes painted, sometimes not, and objects or combinations of these. He always had a plan described in detail as a starting point. Because of this he was seen as a conceptual artist. However, for him the execution of his plans is not subordinate, predictable or arbitrary as it is for many other conceptual artists. For Van Elk, the image must be visually interesting. He tried to unite all sorts of contradictions in his work, the banal with the sublime, reality and fiction, traditional genres and themes from the history of art and contemporary media. His work focused mainly on manipulating reality, playing with different layers of reality.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>1974</dcterms:created><dc:date>1974</dc:date><dc:type xml:lang="en">acrylic on colour photograph</dc:type><dc:type xml:lang="nl">acrylverf op kleurenfoto</dc:type><dc:title>Adieu IV</dc:title></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/734"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1062"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0734.JPG"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0734.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/734"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>