<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/886"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0886.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/886"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1192"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0886.jpg"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/886"><dc:type xml:lang="nl">ijzer, asfalt, neonbuis, leisteen, lijmklemmen, buisklemmen, transformator</dc:type><dc:title>Igloo Nero</dc:title><dc:description xml:lang="nl">'Igloo Nero' van de Italiaanse kunstenaar Mario Merz bestaat aanvankelijk uit een frame van buizen in de vorm van een halve bol, overdekt met zwart dakleer. In 'handgeschreven' letters van blauwe neon zijn op het dakleer de woorden "luoghi senza strada" (plaatsen zonder straat) te lezen. Het werk dateert van 1967-1979. In 1994 breidt Merz deze iglo uit. Hij plaatst er een groter buizenframe overheen. Aan dit frame zijn met lijmklemmen stukken leisteen vastgezet. 'Het centrale thema in Merz' oeuvre is de relatie tussen natuur en cultuur. Hierin vertoont zijn werk overeenkomst met andere Italiaanse kunstenaars van zijn generatie. Zij zijn bekend geworden onder de noemer arte povera. Met name processen van groei en ontwikkeling interesseren Merz. De uitbreiding van 'Igloo Nero' in 1994 past binnen deze interesse: ook een kunstwerk kan zich ontwikkelen en groeien. Met de toevoeging breidt Merz het aantal contrasten uit dat al in de eerdere versie aanwezig is. De donkere vorm van de binnenste iglo contrasteert met het neonlicht. De woorden in neon doen denken aan stedelijke cultuur, hun betekenis duidt op onontgonnen plekken. De eerste iglo is gemaakt van industriële materialen en heeft een gesloten vorm; het toegevoegde deel bevat natuurlijk materiaal en heeft een open karakter. 'Sinds 1968 komt het motief van de iglo regelmatig terug in Merz' werk. Hij zegt: "De essentie ervan is dat het niet alleen een sculptuur, maar ook een reëel en bewoonbaar bouwwerk is." Het is een primitieve bouwvorm. De halve bol heeft een onopgedeelde binnenruimte: er zijn geen wanden en geen plafond. Het is alleen een scheiding tussen binnen en buiten. De mens die in zo'n huis leeft, staat nog dicht bij de natuur. Merz werkt bij voorkeur met zulke oervormen. Een ander terugkerend motief in zijn werk is de getallenreeks van Fibonacci, waarin het groei- en vermenigvuldigingsprincipe bij plant en dier tot uitdrukking komt. Ook de spiraal is een veel gebruikt motief. Voor Merz is het een eindeloos uitdijende vorm die de groei van levende materie symboliseert. De iglo is verwant aan de spiraalvorm en de reeks van Fibonacci: vanuit de top dijt hij volgens een bepaald systeem steeds verder uit.</dc:description><dc:identifier>886</dc:identifier><dcterms:created>(1967-1979) 1994</dcterms:created><dc:creator>Mario Merz</dc:creator><dcterms:extent>(geïnstalleerd kunstwerk) ca. 251 x ø 490 cm</dcterms:extent><dc:date>(1967-1979) 1994</dc:date><dc:description xml:lang="en">'Igloo Nero' by the Italian artist Mario Merz initially consisted of a frame of tubes in the form of a hemisphere, covered in black roofing material. The words “luoghi senza strada” (places without streets) are shown in handwritten letters of blue neon. The work dates from 1967 to 1979. In 1994, Merz expanded this igloo and placed a larger tubular frame over it. Pieces of slate were attached to this frame with clamps. 'The central theme in Merz’s work is the relationship between nature and culture. In this respect, his work is similar to that of other Italian artists of his generation. They became well known as members of Arte Povera. Merz was particularly interested in processes of growth and development. The expansion of 'Igloo Nero' in 1994 corresponded with this interest: an artwork can also develop and grow. With the addition, Merz inceased the number of contrasts that were already present in the earlier version. The dark shape of the inner igloo contrasts with the neon light. The words in neon are reminiscent of urban culture; their meaning refers to untamed places. The first igloo is made of industrial materials and has an enclosed form; the added part contains natural materials and has an open character. 'Since 1968, the motif of the igloo has regularly recurred in Merz’s work. He said: “The essence of this is that it is not only a sculpture, but also a real habitable structure.” It is a primitive form of building. The hemisphere has an undivided inner space: there are no walls and no ceiling. It separates the inside from the outside, and a person living in such a house is still close to nature. Merz prefers to work with these primitive forms. The Fibonacci series of numbers is another recurring theme in his work, expressing the principle of growth and multiplication in plants and animals. He also uses the spiral as a common motif, because for Merz it is an endlessly expanding form which symbolizes the growth of living matter. The igloo is related to the spiral form and the Fibonacci series: it continually expands from the top in accordance with a particular system.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="en">iron, asphalt, neon tube lighting, slate, gluing clamps, pipe clamps, transformer</dc:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>