<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/446"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/446"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0446-01.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C786"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0446-01.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/446"><dc:creator>Jan Sluijters</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>446</dc:identifier><dc:description xml:lang="nl">'Lezende vrouw' toont een vrouw op een stoel. Haar hand rust op het boek dat voor haar op tafel ligt. Ze kijkt er niet in, maar staart met een dromerige blik voor zich uit. Haar houding is tamelijk natuurgetrouw weergegeven. Sluijters schetst de contouren van de vrouw, haar kleding, het boek, de stoel. Op sommige plaatsen blijft het doek onbeschilderd zoals bij het boek en de rug van de stoel; het grootste deel echter wordt door Sluijters met felle kleuren beschilderd. In de haarpartij laat hij een realistisch kleurgebruik helemaal los. Door het afwisselen van lichte en donkere kleuren is er nog wel enige dieptesuggestie in de haarlokken. De achtergrond wordt gevormd door opzichzelfstaande kleurvlekken die hoofdzakelijk de contour van het haar volgen. Hierdoor ontstaat er een aura-achtig effect, dat nog versterkt wordt door de keuze van vooral warme, stralende kleuren. De penseelstreek is goed zichtbaar. 'Op zijn reizen door Europa tussen 1904 en 1907 bezoekt Jan Sluijters onder meer Parijs. Daar komt hij in aanraking met het neo-impressionisme en het fauvisme. De neo-impressionisten zetten kleine stippen ongemengde verf naast elkaar. In het oog van de beschouwer mengen deze zich tot de juiste nuance. De neo-impressionisten streven daarbij een naturalistische licht- en schaduwwerking na. De fauvisten kiezen kleur puur vanwege de expressieve en decoratieve waarde ervan. In 'Lezende vrouw' is van beide bewegingen invloed terug te vinden. Het licht dat het schilderij uitstraalt doet denken aan neo-impressionistische werken; het schilderen van grote felle kleurvlakken en de bijna decoratieve invulling van de achtergrond zijn eerder kenmerken van het fauvisme. 'Het kiezen van elementen uit diverse stromingen is kenmerkend voor de werkwijze van Jan Sluijters. Hij zet wat hij bij anderen aantreft naar zijn eigen hand. Belangrijk in 'Lezende vrouw' is echter niet zozeer de formele overeenkomst met andere bewegingen of kunstenaars, maar de persoonlijke karakterisering van de afgebeelde vrouw. Sluijters zelf spreekt in dit verband van 'psychebeelden'. Hij probeert het innerlijk van de geportretteerde, in dit geval zijn tweede vrouw Greet van Cooten, tot uitdrukking te brengen. Tegelijkertijd geeft hij zijn eigen gevoelens ten aanzien van zijn model weer op het doek. Vanwege deze sterke persoonlijke betrokkenheid, die vooral via de kleurkeuze vorm krijgt, is dit schilderij expressionistisch te noemen.</dc:description><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:title>Lezende vrouw</dc:title><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:date>1911</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">'Reading Woman' shows a woman sitting on a chair with her hand on a book which lies on the table in front of her. She is not looking at it, but looks ahead of her with a dreamy expression and she is depicted in a fairly realistic way. Sluijters sketched the contours of the woman, her clothes, the book and the chair. In some places the canvas remained unpainted, as in the book and the back of the chair, but most of the canvas is painted in bright colours. Sluijters completely abandoned the realistic use of colour in the woman’s hair. By alternating light and dark colours there is still some suggestion of depth in her locks of hair. The background is formed of independent fields of colour which mainly follow the contours of the hair. This results in an aura-like effect, which is further reinforced by the choice of mainly warm and radiant colours. The brushstrokes are clearly visible. 'On his travels through Europe in 1904 and 1907, Jan Sluijters visited Paris, amongst other cities, where he came into contact with Neo-Impressionism and Fauvism. The Neo-Impressionists used small dots of unmixed paint next to each other. In the viewer’s eyes, these dots are combined to form the correct nuance. The Neo-Impressionists aimed for a natural effect of light and shade, while the Fauvists opted for pure colours because of their expressive and decorative values. The influence of both movements is reflected in 'Reading Woman'. The light radiated by the painting is reminiscent of Neo-Impressionist works; large bright fields of colour and the almost decorative way in which the background has been filled in are very characteristic of Fauvism. 'Choosing elements from different movements was typical of Jan Sluijters’ way of working. He put his own mark on things he found in other artists. However, the important aspect of 'Reading Woman' is not so much the formal similarity to other movements or artists, but the personal characterization of the woman who is depicted. In this respect, Sluijters himself referred to “psycho images”. He tried to express the inner life of the subject of the portrait, in this case his second wife Greet van Cooten. At the same time, he revealed his own feelings about his model on the canvas. This painting can be described as an Expressionist work because of this strong personal involvement which is revealed particularly in the choice of colours.</dc:description><dcterms:extent>78 x 54,7 x 6,1 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dcterms:created>1911</dcterms:created></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>