<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/438"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C778"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/438"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0438.JPG"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0438.JPG"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/438"><dcterms:extent>64,8 x 75,4 x 5 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dcterms:created>ca.1933</dcterms:created><dc:creator>Wim Schuhmacher</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:title>Haven van Palma</dc:title><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>ca.1933</dc:date><dc:description xml:lang="nl">In de jaren dertig van de vorige eeuw reisde Wim Schuhmacher veel door Europa. Hij bezocht het Spaanse eiland Mallorca diverse keren en zal dus de haven van Palma de Mallorca gezien hebben. Hij geeft daarvan een indruk op de manier die voor zijn werk karakteristiek is. Hij gebruikt een sober kleurenpalet en kiest voor een lichtval die maakt dat het moment van de dag moeilijk te bepalen is. Hij schildert een lichte vlek in het midden van de lucht, die op een versluierde zon of maan kan duiden. Er zijn weinig schaduwen zichtbaar. De afwezigheid van levende wezens en zelfs van planten of bomen versterken de verstilde, onwerkelijke sfeer. Schuhmacher baseert zijn schilderijen op een motief uit de werkelijkheid, maar is op zoek naar ‘iets hogers, iets verhevens’. De kerktoren op de achtergrond en de driehoekige zeilen of netten van de boten wijzen letterlijk naar boven en naar de lichte plek in de lucht. In het interbellum – de tijd tussen de twee wereldoorlogen – zijn er meer kunstenaars op zoek naar bezinning of verstilling door werk te maken dat in een realistische stijl geschilderd is, maar een voorstelling heeft die onwerkelijk oogt. Deze tendens wordt aangeduid met termen als magisch realisme, imaginair realisme of neorealisme. '[2020]</dc:description><dc:description xml:lang="en">In the 1930s Wim Schuhmacher travelled extensively throughout Europe. He visited the Spanish island of Mallorca several times and consequently he will have seen Palma de Mallorca’s port. He gives an impression of this in the way characteristic of his work. His use of a sober colour palette and light make it difficult to ascertain the time of day. He paints a light spot in the middle of the sky, which could indicate a hazy sun or moon. There are few shadows to be seen. The absence of living beings and even plants or trees reinforces the tranquil, surreal atmosphere. Although Schuhmacher based his paintings on a motif from real life, he sought ‘something higher, something exalted’. The church steeple in the background and the triangular sails or fishing nets of the boats all point upwards towards the light area in the sky. In the time between the two world wars, several artists sought contemplation or stillness by creating works that were painted in a realistic style, while giving the impression of being surreal. This trend is referred to with terms such as magical realism, imaginary realism or neorealism. '[2020]</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>438</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>