<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/39"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0039-juiste%20afbeelding.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/39"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0039-juiste%20afbeelding.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C382"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/39"><dc:description xml:lang="en">Without looking at the title it is easy to see this painting as a completely abstract canvas. The work is dominated by open, yellow circular forms which have in most cases been placed over a red circle. In the middle of these, Banner painted smaller circles or marks with one or more contrasting colours. Sometimes he used red for the last layer. The rest of the canvas is covered with strokes of paint mainly in blue shades, alternating with white, black, yellow, green and red. The paint was applied as a dry and paste-like substance. Upon reading the title, 'Red and Yellow Flowers', this figurative starting point becomes identifiable. Benner worked in an expressionist style, usually using bright contrasting colours which he chose intuitively, rather than on the basis of a realistic starting point. He used coarse brushes and applied the paint thickly, fairly dry, in layers. Benner’s work reflected the love which he felt for his subjects: for his environment, living creatures, and nature. He referred to “the wonder of the world”. His loving admiration for everything he encountered was the real theme of his work. 'Benner remained distant from other groups in the art world, but nevertheless his work corresponds to trends in art shortly after the Second World War. Many artists worked in an expressionist style, including the members of Cobra. Benner valued their work but was not inspired by children’s drawings or by indigenous and primitive art as they were. His work was more introspective and cheerful, based on an experience of nature. In this respect it is related to the work of the representatives of the École de Paris. Benner said: “When I work on the basis of my feelings, the results should mainly reflect what nature is. And most of all, I like cheerfulness. It is certainly all about the atmosphere of nature, but I want the (painting) to evoke a clear and cheerful feeling.”</dc:description><dc:title>Rode en gele bloemen</dc:title><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:creator>Gerrit Benner</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:identifier>39</dc:identifier><dc:description xml:lang="nl">Zonder naar de titel te kijken, is dit schilderij gemakkelijk te beschouwen als een volkomen abstract doek. Het beeld wordt gedomineerd door gele open cirkelvormen, die in de meeste gevallen over een rode cirkel heen gezet zijn. In het midden daarvan schildert Benner met één of meer contrasterende kleuren kleinere cirkels of vlekken. Soms brengt hij het rood als laatste laag aan. De rest van het doek vult hij met toetsen verf in vooral blauwe tinten, afgewisseld met wit, zwart, geel, groen en rood. De verf is droog en pasteus opgebracht. Bij het lezen van de titel 'Rode en gele bloemen' wordt dit figuratieve uitgangspunt herkenbaar. 'Benner werkt op een expressionistische manier. Hij gebruikt meestal heldere contrasterende kleuren die hij eerder gevoelsmatig dan naar aanleiding van het realistische uitgangspunt kiest. Hij werkt met grove penselen en brengt de verf dik en droog aan in lagen over elkaar. Benners werk is doortrokken van de liefde die hij voor zijn onderwerpen heeft: voor zijn leefomgeving, levende wezens, de natuur. Hij zelf spreekt van 'de wondere wereld'. De liefdevolle verwondering over wat hij daarin tegenkomt, is het eigenlijke thema van zijn werk. 'Benner houdt zich afzijdig van groeperingen in de kunst. Toch sluit zijn werk aan bij tendensen in de kunst kort na de Tweede Wereldoorlog. Veel kunstenaars werken dan expressionistisch, onder meer de leden van Cobra. Benner heeft waardering voor hun werk, maar vindt zijn inspiratie niet, zoals zij, in de kindertekening of in uitheemse en 'primitieve' kunst. Zijn werk is ingetogener en opgewekter en gebaseerd op beleving van de natuur. In die opzichten is het verwant aan het werk van de vertegenwoordigers van de École de Paris. Benner zegt: "Wanneer ik werk volgens mijn gevoelens, dan moet het resultaat voornamelijk opwekken wat de natuur is. En ik houd het meeste van vrolijkheid. Het gaat om de sfeer van de natuur, zeker, maar ik wil dat het (schilderij) klaarte, vrolijkheid opwekt."</dc:description><dcterms:created>1954</dcterms:created><dcterms:extent>86,5 x 111,1 x 5 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:date>1954</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>