<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/839"><dc:title>Empreintes de pinceau n° 50 répétées à intervalles réguliers (30 cm)</dc:title><dc:description xml:lang="en">For this work the Swiss artist Niele Toroni placed some green prints of a brush on a mounted piece of washcloth. As the title of the work indicates, the prints were made with a brush no. 50 and placed at regular intervals of 30cm. Toroni placed the prints in horizontal lines. He positioned the prints of each line underneath the interval above. 'Toroni worked on the series 'Empreintes de pinceau no. 50 répétées à intervalles réguliers (30 cm)' from 1967. In each painting of the series he placed his flat brush horizontally on the background and then drew it a little way down, creating the characteristic shape of the print: a fairly straight top edge, a shape which tapers down slightly, and a ragged lower edge. This act was constantly repeated within a work, but also in every new work. The result is always similar, but because it is done by hand, it is also different every time. Furthermore, Toroni used a different colour paint and a different size backing for each work and the material used for the backing also varied. The number of prints per work was determined in most cases by the size of the backing. Sometimes Toroni painted part of a wall or floor, emphasizing a particular part of a space. 'He worked with a clearly formulated starting point, and on this basis his work can be imagined before it has been completed. Therefore it could be classified as Conceptual art, but Toroni’s concept is based on the act of painting and could therefore also be viewed as Fundamental painting. With his prints, Toroni wished to reflect the essence of painting. A painting can be a representation or be abstract, it can be intended to express a particular thought or a particular feeling, it can be an illustration of the world view of the maker, but beyond everything, a painting is always the result of an act of painting. Toroni limited himself to this. With his prints he constantly referred to what a painting is in the most neutral possible way, though still very personally.</dc:description><dc:identifier>839</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">synthetic paint on oilcloth</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Voor dit werk heeft de Zwitserse kunstenaar Niele Toroni een onopgespannen stuk wasdoek van groene penseelafdrukken voorzien. Zoals de titel van het werk al aangeeft zijn de afdrukken gemaakt met penseel no. 50 en bevinden ze zich op een regelmatige afstand van elkaar, namelijk 30 cm. Toroni plaatst de afdrukken in horizontale rijen. De afdrukken van elke onderstaande rij zet hij midden onder het interval daarboven. 'Sinds 1967 werkt Toroni aan de serie 'Empreintes de pinceau no. 50 répétées à intervalles reguliers (30 cm)'. Telkens zet hij zijn platte penseel horizontaal op de ondergrond en trekt hem dan een stukje naar beneden. Zo ontstaat de kenmerkende vorm van de afdruk: een tamelijk strakke bovenrand, een vorm die iets taps toeloopt, en een rafelige onderrand. Deze handeling wordt steeds herhaald, binnen een werk, maar ook in elk nieuw werk. Het resultaat is telkens vergelijkbaar, maar als gevolg van het handwerk ook telkens verschillend. Bovendien gebruikt Toroni per werk een andere kleur verf en een ander formaat drager. Ook het materiaal van de drager varieert. De hoeveelheid afdrukken per werk wordt in de meeste gevallen bepaald door de maat van de drager. Soms beschildert Toroni een gedeelte van een wand of vloer. Zo accentueert hij een bepaald gedeelte van een ruimte. 'Toroni werkt met een helder geformuleerd uitgangspunt. Op grond daarvan is zijn werk voorstelbaar voordat het gerealiseerd is. Daarom zou je het conceptueel kunnen noemen. In de conceptuele kunst is de uitvoering ondergeschikt aan het concept. Toroni's concept is echter gebaseerd op een schilderkunstige handeling. Het kan daarom ook beschouwd worden als fundamentele schilderkunst. Met zijn afdrukken wil Toroni de essentie van de schilderkunst weergeven. Een schilderij kan een voorstelling hebben of abstract zijn, het kan bedoeld zijn om een bepaalde gedachte of een bepaald gevoel over te brengen, het kan de illustratie zijn van het wereldbeeld van de maker. Maar buiten dit alles is een schilderij altijd het resultaat van een schilderkunstige handeling. Tot dit gegeven beperkt Toroni zich. Met zijn afdrukken wijst hij telkens opnieuw, op een zo neutraal mogelijke maar toch persoonlijke manier, op wat een schilderij is.</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1975</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1975</dc:date><dc:creator>Niele Toroni</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">synthetische verf op wasdoek</dc:type><dcterms:extent>380 x 140 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/839"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0839.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/839"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1152"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0839.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>