<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/475"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0475.JPG"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C815"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/475"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0475.JPG"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/475"><dc:description xml:lang="en">'Bewegtes Feld' is work of nails in relief by the German artist Günther Uecker. The nails have been nailed into a sheet of wood and the entire work has been painted white. Because the distance between the nails varies and because they have been nailed into the sheet at different angles and in different directions, the result looks like an undulating movement and the way in which the light falls onto the nails plays an important role in this. When the viewer changes his position in relation to the work, this reinforces the effect of a moving picture. 'Uecker started to make white painted reliefs of nails in 1957. He used this concrete material in order to allow the viewer to experience the immaterial phenomena of light and movement. The white and the light have a deeper meaning for Uekcer. They symbolize spiritual freedom, which Uecker deliberately pursued because of a sense of shame about Germany’s Nazi past. With regard to his objects Uecker said: “These objects can be seen as the tools for thought processes,” and looking at his work was meant to result in a broader understanding. The artists Heinz Mack and Otto Piene had similar ideas. They founded the Zero group in 1957 and Uecker joined them in 1961. 'The Zero artists used unconventional materials and techniques and had a preference for impersonal, non-artistic materials which have a practical function in everyday life, such as nails. Zero aimed to show the beauty of everyday reality. The Zero artists deliberately rejected the emotional and “artistic” aspects of Expressionist art which had dominated the western world since the Second World War. They wished to avoid every form of drama and personal preference. Their work was usually monochrome white or made of a shiny material such as aluminium. However, they were not concerned with the tangible object as such. It served only as a means to express intangible phenomena such as light and movement.</dc:description><dcterms:created>1964</dcterms:created><dcterms:extent>117 x 116,5 x 9,5 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:title>Bewegtes Feld</dc:title><dc:creator>Günther Uecker</dc:creator><dc:type xml:lang="en">nails, oil on linen on wood</dc:type><dc:description xml:lang="nl">'Bewegtes Feld' is een spijkerreliëf van de Duitse kunstenaar Günther Uecker. De spijkers zijn in een houten plaat geslagen en het geheel is wit geschilderd. Doordat de afstand tussen de spijkers varieert en doordat ze onder verschillende hoeken en in verschillende richtingen in de plaat geslagen zijn, ontstaat er een beeld dat een golvende beweging lijkt te maken. De lichtval op de spijkers speelt hierbij een belangrijke rol. Wanneer de toeschouwer zijn positie t.a.v. het werk verandert, wordt de suggestie van een bewegend beeld versterkt. 'Uecker begint in 1957 met het vervaardigen van wit geschilderde spijkerreliëfs. Dit concrete materiaal gebruikt hij om de onstoffelijke verschijnselen licht en beweging ervaarbaar te maken. Het wit en het licht hebben een diepere betekenis voor Uecker. Ze staan symbool voor geestelijke vrijheid, een goed dat Uecker bewust nastreeft vanuit een gevoel van schaamte voor het nazi-verleden van Duitsland. Uecker zegt over zijn objecten: "Deze voorwerpen kunnen opgevat worden als werktuigen voor denkprocessen." Het kijken naar zijn werk moet leiden tot geestelijke verruiming. Vergelijkbare ideeen hebben de kunstenaars Heinz Mack en Otto Piene. Zij richten in 1957 de groep Zero op. Uecker sluit zich in 1961 bij hen aan. 'De kunstenaars van Zero gebruiken onconventionele materialen en technieken. Ze hebben een voorkeur voor onpersoonlijke, 'niet-artistieke' materialen die in het dagelijks leven een praktische functie kunnen vervullen zoals spijkers. Zero wil de schoonheid van de alledaagse werkelijkheid laten zien. De kunstenaars van Zero keren zich bewust af van het emotionele en 'artistieke' van de expressionistische kunst die sinds de Tweede Wereldoorlog bloeit in de westerse wereld. Iedere vorm van dramatiek en persoonlijke voorkeur willen ze vermijden. Hun werk is meestal monochroom wit of gemaakt van een glanzend materiaal, zoals aluminium. Het gaat hun echter niet om het tastbare object als zodanig. Dit dient slechts als middel om de ongrijpbare verschijnselen licht en beweging gestalte te geven.</dc:description><dc:identifier>475</dc:identifier><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:date>1964</dc:date><dc:type xml:lang="nl">spijkers, olieverf op linnen op hout</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>