<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/315"><dc:type xml:lang="en">acrylic on canvas</dc:type><dc:title>Alpha Sigma</dc:title><dc:identifier>315</dc:identifier><dcterms:created>1961</dcterms:created><dc:creator>Morris Louis</dc:creator><dcterms:extent>261,5 x 489,2 x 4 cm</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">acrylverf op doek</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">Het schilderij 'Alpha Sigma' van de Amerikaanse kunstenaar Morris Louis heeft een groot wit middenveld. Vanaf de zijkanten van het doek lopen smalle banen verf in diverse kleuren schuin naar beneden. Hun grillige verloop geeft aan dat de verf vloeiend opgebracht is en zijn weg gezocht heeft naar de onderrand van het schilderij. Tussen de verfbanen is op de meeste plaatsen het witte doek zichtbaar. Hier en daar raken de kleuren elkaar. Soms vloeien zij in elkaar over. 'Morris Louis is een vertegenwoordiger van het modernisme. Deze term heeft betrekking op de ontwikkelingen in de beeldende kunst vanaf het begin van de twintigste eeuw, die leiden naar volledige abstractie en verzelfstandiging van de kunst. Kunst heeft geen verwijzende functie meer, noch naar de werkelijkheid, noch naar een 'hoger' ideaal. Een schilderij is niets anders dan een schilderij, d.w.z. het product van een aantal schilderkunstige handelingen. De modernistische opvatting gaat gepaard aan een steeds sterkere reductie van het gebruik van beeldende middelen. Zij vindt haar hoogtepunt in de Amerikaanse kunst van de jaren vijftig en zestig zoals de minimal art, de fundamentele schilderkunst en de post-painterly abstraction, waartoe Louis gerekend kan worden. Kenmerkend voor een modernistisch werk is een niet-hiërarchische opbouw: alle delen vragen evenveel aandacht. 'Halverwege de jaren vijftig gaat Louis zich vooral concentreren op kleur. Hij brengt zijn verf sterk verdund aan op ongeprepareerd doek. De verf trekt er volledig in en is niet meer waarneembaar als substantie; zij werkt puur als kleur. Louis gebruikt acrylverf. Dit materiaal is betrekkelijk nieuw binnen de schilderkunst. Het droogt sneller dan olieverf en de kleuren zijn stralender. In 1960/61 ontstaan de 'Unfurleds', schilderijen zoals 'Alpha Sigma', waarin het middenveld leeg blijft en Louis verf vanaf de zijkanten naar beneden laat vloeien. Het witte veld is echter even beeldbepalend als de kleurbanen. Louis signeert en dateert zijn werk pas wanneer het geëxposeerd of verkocht wordt. Het krijgt ook dan pas een titel. Veel werken zijn postuum door zijn weduwe en de kunstcriticus en vriend van Louis, Clement Greenberg, op een systematische manier van titels voorzien. Zo hebben de 'Unfurleds' één of meer Griekse letters als titel.</dc:description><dc:description xml:lang="en">The painting 'Alpha-Sigma' by the American artist Morris Louis has a large white field in the middle. From the sides of the canvas narrow bands of paint run diagonally downwards in various colours. Their capricious course indicates that the paint was applied in liquid form and flowed down to the bottom edge of the painting. In most cases the white canvas is visible between the bands of paint. Here and there the colours touch and sometimes they merge. 'Morris Louis is a representative of Modernism. This term relates to the developments in the arts from the beginning of the 20th century, which led to complete abstraction and the independence of art. The function of art was no longer to serve as a reference either to reality or to a “higher” ideal. A painting is nothing but a painting, i.e., the product of a number of artistic acts. The Modernist view is accompanied by an increasingly strong reduction in the use of visual means. It reached a high point in the American art of the 1950s and 1960s such as Minimal Art, Fundamental painting, and the post-painterly abstraction, which includes Louis. One of the characteristics of Modernist work is a non-hierarchical structure: every part of the painting requires the same amount of attention. 'In the mid-1950s Louis started to concentrate above all on colour. He applied his paint greatly diluted to unprepared canvas. The paint was completely absorbed and could no longer be seen as a substance; it worked purely as colour. He used acrylic paints, a material that was relatively new in painting. It dried faster than oils and the colours are more radiant. The “Unfurleds”, paintings like 'Alpha-Sigma', were painted in 1960/61. The field in the middle remains empty and Louis had the paint flow downwards from the sides. However, the white field determines the image just as much as the bands of colour. Louis signed a work only when it was exhibited or sold, and only then did he give it a title. Many of the works were systematically assigned titles posthumously by his widow and Louis’s friend, the art critic Clement Greenberg, so that the “Unfurleds” have one or more Greek letters as a title.</dc:description><dc:date>1961</dc:date></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/315"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0315.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/315"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C655"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0315.JPG"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>