<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/752"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1076"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0752-01.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/752"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0752-01.jpg"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/752"><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:title>Cluster 12</dc:title><dc:type xml:lang="nl">synthetische verf op perspex</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Dit schilderij van Peter Struycken is opgebouwd uit 24 vierkante elementen, geplaatst in rijen van vier naast elkaar en zes onder elkaar. De elementen zijn horizontaal of verticaal in tweeën gedeeld en bestaan uit een zwarte en een gekleurde helft. Sommige kleuren komen één keer voor, andere meer malen. De elementen zijn van elkaar gescheiden door dunne zwarte lijnen. Hierdoor blijven de gekleurde helften afzonderlijk herkenbaar wanneer elementen van dezelfde kleur naast elkaar staan. De zwarte helften gaan in elkaar over en vormen grotere velden. ''Cluster 12' maakt onderdeel uit van een serie van zestien schilderijen, gemaakt met behulp van het computerprogramma Cluster. Dit programma bevat 24 elementen die telkens uit een zwarte en een gekleurde helft bestaan. De gekleurde helften zijn in elk element verschillend. De elementen staan in een vaste volgorde gerangschikt in een open vierkant. De serie schilderijen is ontstaan door de elementen van het Clusterprogramma volgens bepaalde spelregels, die per schilderij anders gehanteerd worden, over te brengen naar een rechthoekig schilderij. Struycken zegt hierover: "Figuur (de vaste volgorde van de elementen in het programma) en gebied (het vier bij zes formaat van het schilderij) hebben echter een verschillende vorm, zodat de figuur niet zonder meer past. Alleen wanneer de figuur bij losse stukjes en beetjes in het gebied wordt geplaatst kan dit lukken." 'Struycken vervolgt: "Op zestien manieren wordt het geprobeerd. Vaak lukt het niet. Zowel geslaagde als mislukte pogingen gelden. Iedere poging geeft een resultaat met een eigen structuur. Het is een spel zonder nieten." Voor de zestien schilderijen is telkens met hetzelfde element op dezelfde plek begonnen. Afhankelijk van de gevolgde spelregels kunnen elk van de 24 uitgangselementen één keer, meer keren of helemaal niet voorkomen. In het hier getoonde werk is het niet gelukt alle elementen uit het programma naar het schilderij te transporteren. Over zijn werkwijze zegt Struycken: "In mijn werk zoek ik naar processen en systemen die een zo groot mogelijk aantal verschillende uitkomsten opleveren." Hij werkt met systemen omdat ze hem "... behoeden voor inconsequentheid en daarmee voor dubbelzinnigheid." Zijn werk is "... een poging tot objectivering van de werkelijkheid... uit behoefte aan helderheid en inzichtelijkheid".</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>752</dc:identifier><dc:date>1971-1975</dc:date><dcterms:created>1971-1975</dcterms:created><dcterms:extent>200 x 134 cm</dcterms:extent><dc:creator>Peter Struycken</dc:creator><dc:description xml:lang="en">This painting by Peter Struycken is composed of 24 square elements, set in rows of four next to each other and six below each other. The elements are divided in two horizontally or vertically and consist of one black and one coloured half. Some colours occur once, some several times. The elements are separated from each other by thin black lines so that the coloured halves remain individually recognizable when elements of the same colour are side by side. The black halves merge together and form larger fields. ''Cluster 12' is part of a series of sixteen paintings made with the help of the Cluster computer program. This program contains 24 elements, each consisting of one black and one coloured half. The coloured halves are different in every element. The elements are arranged in a set order in an open square. The series of paintings was created by transferring the elements from the Cluster programs to a rectangular painting in accordance with particular rules which are used differently in each painting. In this respect, Struycken said: “However, the figure (the set order of elements in the program) and the area (the size of the painting which is four by six) have different shapes, so that the figure does not fit automatically. It is only when the figure is placed in the area in separate bits and pieces that this is possible.” 'Struycken continued: “This is tried in sixteen ways. It often doesn’t work. Both successful and failed attempts count. Every attempt produces a result with its own structure. It is a game with no staples.” All the sixteen paintings started with the same element in the same place. Depending on the rules that were followed, each of the 24 starting elements could occur once, several times or not at all. In the work exhibited here it was not possible to transport all the elements from the program to the painting. With regard to his working method, Struycken said: “In my work I look for processes and systems which produce the greatest possible number of different results.” He works with systems because they “protect him against inconsistency and therefore ambiguity.” His work is an “attempt to objectify reality…because of a need for clarity and comprehensibility.”</dc:description><dc:type xml:lang="en">synthetic paint on plexiglass</dc:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>