<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/72"><dc:creator>Corneille</dc:creator><dcterms:extent>87,8 x 139,7 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>72</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">De Nederlandse kunstenaar Corneille heeft dit doek op een tekenachtige manier beschilderd. Hij gebruikt zwarte lijnen en zet daarnaast kleurvlekken met helder rode, gele, blauwe en groene verf neer. Er komen vrijwel geen gesloten lijnen en vlakken voor. Soms vormen de lijnen dichte structuren, op andere plaatsen is meer sprake van open velden. Deze open gedeeltes zijn voornamelijk in witte of wit-grijze tinten geschilderd. 'In 1948 richt Corneille, samen met een aantal andere kunstenaars, de Cobrabeweging op. Deze beweging bestaat slechts drie jaar. Daarna gaan de leden elk hun eigen weg, maar ze dragen het gedachtegoed van Cobra mee in hun latere werk. Ze zetten zich af tegen de gevestigde vooroorlogse kunst die ze inhoudsloos vinden. Ze streven een volstrekt nieuwe manier van schilderen na, waarbij directheid en spontaniteit van groot belang zijn. Als onderwerp kiezen ze vaak een imaginaire wereld bevolkt met dieren en fantasiewezens. Maar ook de gevolgen van de oorlog brengen zij tot uitdrukking, bijvoorbeeld in de vorm van gekwelde personen of verschroeide aarde. 'Corneille schildert voor 1950 vooral fantasiewezens, vogels en vissen. Dan verhuist hij naar Parijs, waar zijn werk abstracter wordt. De stad en de aarde in vogelvlucht gezien, worden dan telkens terugkerende motieven. Corneille geeft zijn schilderijen in deze periode vaak titels met een negatieve lading, zoals het hier getoonde 'Grande terre âpre' (Grote bittere aarde). Later wordt zijn onderwerp de vruchtbare weelderige aarde. Het werk wordt dan weer sterk figuratief met het vrouwenlichaam en vogels als veel gebruikte vormen.</dc:description><dc:title>Grande terre âpre</dc:title><dcterms:created>1957</dcterms:created><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:description xml:lang="en">The Dutch artist Corneille painted this canvas like a drawing. He used black lines with smudges of colour using bright red, green, blue and yellow paint next to them. There are virtually no closed lines or fields of colour. In some cases the fields form tight structures, in other places the fields are more open and these open parts are mainly painted in whitish-grey hues. 'In 1948 Corneille founded the Cobra movement together with a number of other artists but it lasted for only three years, after which the members went their own way, though they continued to incorporate the ideas of Cobra in their later work, opposing the established pre-war art which they considered to lack content and they endeavoured to achieve a completely new way of painting in which a direct and spontaneous approach was very important. The subject they chose was often an imaginary world populated by animals and imaginary creatures. However, they also expressed the consequences of war, for example, in the form of tortured people or scorched earth. 'Before 1950, Corneille mainly painted imaginary creatures, birds and fishes. Then he moved to Paris where his work became more abstract. A bird’s eye view of the city and the earth became recurring themes. During this period Corneille often gave his paintings negative titles such as 'Grand terre âpre' (Large Bitter Earth), shown here. Later on his subject became the fertile and productive earth. His work once again became more figurative, often using the shape of the female body and of birds.</dc:description><dc:date>1957</dc:date></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/72"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C415"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/72"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0072.JPG"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0072.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>