<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/390"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0390-01.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0390-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/390"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C730"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/390"><dc:description xml:lang="en">This portrait of the boxer Kid Oliveira won Wim van de Plas the second prize in the 1939 exhibition North Brabant Painting and Sculpture at the Van Abbemuseum in Eindhoven. The museum immediately purchased the painting. Van de Plas was a celebrated portraitist. His sitters included Queen Juliana of the Netherlands and Pope Pius XII. 'The boxer is depicted in an ‘active pose’: his body is turning and he supports his weight on his left hand. His light blue shirt and green tie contrast subtly with the brown-ochre tints of his skin, which stand out somewhat from the dark suit. The background is applied in a casual wash of colour, but the portrait itself is painted in assiduous detail.</dc:description><dcterms:extent>114,5 x 93 x 5,5 cm (incl. lijst / frame) 100,5 x 80,5 cm</dcterms:extent><dc:title>Kid Oliveira (Boxer)</dc:title><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1939</dc:date><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>390</dc:identifier><dcterms:created>1939</dcterms:created><dc:creator>Wim van de Plas</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">Met dit portret van de bokser Kid Oliveira won Wim van de Plas in 1939 de 2e prijs op de tentoonstelling Noord-Brabantse Schilder- en Beeldhouwkunst in het Van Abbemuseum in Eindhoven. Het schilderij werd direct door het museum aangekocht. Van de Plas was een gevierd portretschilder. Hij maakte onder meer portretten van koningin Juliana en paus Pius XII. 'De bokser is weergegeven met een ‘actieve zit’: zijn lichaam maakt een draai en hij steunt op zijn rechterhand. Zijn lichtblauwe overhemd en groene stropdas contrasteren subtiel met de okerbruine tinten van zijn huid, die licht afsteekt bij het donkere pak. De achtergrond is vluchtig gesausd, maar het portret is aandachtig geschilderd.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>