<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/811"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0811.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1126"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0811.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/811"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/811"><dcterms:created>1977</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:date>1977</dc:date><dc:identifier>811</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">This painting by the German artist Georg Baselitz consists of a white background with broad and colourful brushstrokes of paint. The top-left corner is painted a bright orange colour towards the centre and below this, black and cobalt blue have been applied with broad brushstrokes. A nude woman is painted in shades of brown and grey against this background. She is shown upside-down. 'Baselitz wished to show “painting as painting”. He wanted to make paintings without a content in which colour and form provide the real meaning. Nevertheless, his work did not lack figurative significance. He merely put the paintings upside-down to change the meaning. When you see the strokes of paint and the spots that have dried up, you can see that the paintings must actually have been painted upside down and were not simply hung on the wall upside down. According to Baselitz, painting is about the act of painting itself, not about what is being painted. The themes that Baselitz chose as a starting point for his work were often “ordinary”: a nude, a still life, trees, an eagle. In other words, these are all objects which have been painted countless times. However, by showing them upside down they become unrecognizable. 'In order to emphasize the sensory effect of the paint and the act of painting, Baselitz applied the paint with broad brushes using a loose and vehement style – in fact, he also often painted with his fingers. He liked full, broadly conceived works as can be seen in 'Akt Elke'. Baselitz is sometimes defined as a Neo-Expressionist because of his way of working. The painters in that movement expressed their thoughts and feelings directly. As he considered that his work should be seen separately from its meaning, it is also related to conceptual art.</dc:description><dc:title>Akt Elke</dc:title><dc:creator>Georg Baselitz</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">In dit schilderij van de Duitse schilder Georg Baselitz zijn op een witte achtergrond met brede verftoets kleurige vlakken aangebracht. In de linkerbovenhoek naar het midden toe is een helder oranje kleur geschilderd. Daaronder is met brede vegen zwart en kobaltblauw opgebracht. Tegen deze achtergrond zit een in bruin grijs tinten geschilderde naakte vrouw. Ze is ondersteboven afgebeeld. 'Baselitz wil de "schilderkunst als schilderkunst" zichtbaar maken. Hij wil schilderijen zonder inhoud maken; kleur en vorm zijn de eigenlijke betekenis. Toch laat hij de figuratieve betekenis niet achterwege. Hij plaatst de schilderijen alleen op hun kop zodat de betekenis verandert. Als je de verfstreken en de opgedroogde spatten bekijkt, zie je dat de schilderijen ook daadwerkelijk ondersteboven geschilderd moeten zijn en niet gewoon omgedraaid opgehangen zijn. Bij schilderen gaat het volgens Baselitz om het schilderen zelf, niet om wat men schildert. De motieven die Baselitz kiest als uitgangspunt voor zijn werk zijn vaak "gewoon": een naakt, een stilleven, bomen, een adelaar. Het zijn kortom dingen die al talloze keren geschilderd zijn. Maar door ze omgekeerd af te beelden verliezen ze hun herkenbaarheid. 'Om de zintuiglijke werking van de verf en de daad van het schilderen te benadrukken brengt Baselitz de verf op met brede penselen in een los en heftig handschrift. Hij schildert ook vaak met zijn vingers. Hij houdt van volle, breed opgezette werken zoals ook te zien is in 'Akt Elke'. Door zijn manier van werken wordt Baselitz wel ingedeeld bij het neo-expressionisme, een stroming waarin schilders direct uiting geven aan hun denken en voelen. Omdat hij vindt dat zijn werk los van betekenissen moet worden gezien heeft het ook verwantschap met de conceptuele kunst.</dc:description><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dcterms:extent>252,5 x 202,2 x 3,7 cm (incl. lijst)</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>