<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/509"><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Het gebouw links heeft Willink gebaseerd op het Amsterdamse pand aan de Vondelstraat op de kruising met de Tesselschadestraat. In 1935 verhuisde Willink naar de Ruysdaelkade, op 10 minuten loopafstand van deze plek. Daar zou hij de rest van zijn leven blijven wonen. Na een reis door Italië, waar hij kennis maakte met het werk van de Italiaanse schilder Giorgio De Chirico, veranderde Willink in 1931 zijn schilderwijze. De invloed van De Chirico’s metafysische stijl is zichtbaar in Stadsgezicht uit 1934: het lege, stille plein, de langgerekte schaduwen en de tijd die stil lijkt te staan. Het ontbreken van figuren en de onnatuurlijke belichting zorgt voor een onheilspellende sfeer. Sommigen denken de crisis van de jaren dertig erin te lezen. Hijzelf zei over zijn werk: ‘Ik bind zakelijkheid aan droom - al mag mijn droom meer van demonie dan van gelukzaligheid zijn vervuld.’ Willink noemde zijn werk ‘imaginair realisme, de uit de verbeelding geschilderde werkelijkheid.’ '[tentoonstellingstekst 2013]</dc:description><dcterms:extent>87,8 x 113 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>1934</dcterms:created><dc:creator>Carel Willink</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="en">Willink based the building on the left on the premises in Amsterdam where the Vondelstraat crosses the Tesselschadestraat. In 1935 Willink moved to the Ruysdaelkade, a ten-minute walk from this spot, where he lived for the rest of his life. In 1931, after a trip to Italy, where he was introduced to the work of the Italian painter Giorgio De Chirico, Willink changed his style of painting. The influence of De Chirico’s metaphysical style can be seen in the 1934 painting Stadsgezicht (Townscape): the quiet, empty square, the elongated shadows and time which seems to stand still. The absence of figures and the synthetic lighting create an ominous atmosphere. Some critics believe this reflects the crisis of the 1930s. Willink himself said about his work: ‘I link a business-like approach to dreams – although my dreams are more filled with a demonic quality than a sense of bliss.’ He called his work ‘imaginary realism’, reality painted from the imagination. '[exhibition text 2013]</dc:description><dc:title>Stadsgezicht</dc:title><dc:date>1934</dc:date><dc:identifier>509</dc:identifier></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/509"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C848"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0509-01.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0509-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/509"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>