<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/625"><dc:creator>Gerry Schum</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">Gerry Schum verzoekt acht kunstenaars om een werk in de natuur te realiseren en legt dit vast op film. Met een inleiding van Schum en Jean Leering (destijds directeur van het Van Abbemuseum) wordt het in 1969 uitgezonden in Schums 'Fernsehgalerie' op de Duitse tv. ' Dennis Oppenheim wordt van grote hoogte gefilmd, terwijl hij de grens tussen de VS en Canada zichtbaar maakt door op een gemotoriseerde slee een spoor te trekken over de bevroren St. John River. Jan Dibbets wil de vorm van het tv-kader benadrukken en voert daarvoor een ‘perspectiefcorrectie’ uit. Een bulldozer met ploeg trekt de vorm van een trapezium over het Scheveningse strand. Op tv lijkt het strand te ‘kantelen’ en ziet het trapezium eruit als een vierkant. De zee wist uiteindelijk alle sporen uit.</dc:description><dc:description xml:lang="en">Gerry Schum filmed the results of eight artists’ works made in nature on his request. He broadcast the footage in 1969 via Schum’s 'Fernsehgalerie' on German television introduced by the artist and Jean Leering (then the director of the Van Abbemuseum). 'The footage includes Dennis Oppenheim filmed from a great height, tracing the border between the United States and Canada while riding a motorized sled over the frozen Saint John River; and Jan Dibbets’ ‘perspective correction’ inserted into the TV frame to emphasize the medium’s format, wherein a bulldozer with a plough creates a trapezium shape across Scheveningen beach making the beach tilt, and the trapezium a square. The sea, ultimately, erases all traces.</dc:description><dc:type xml:lang="en">video (PAL, black-and-white, sound), duration 00:32:03</dc:type><dc:identifier>625</dc:identifier><dcterms:created>1968-1969</dcterms:created><dc:type xml:lang="nl">video (PAL, zwart-wit, geluid)</dc:type><dc:date>1968-1969</dc:date><dcterms:extent>tijdsduur / duration 00:32:03</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:title>Land Art. Television Exhibition I</dc:title></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/625"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0625.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/625"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C960"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0625.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>