<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/334"><dc:description xml:lang="nl">De in 1887 in Amsterdam geboren kunstenaar Sal Meijer heeft veel stadsgezichten geschilderd, met name van Amsterdam. Met grote precisie geeft hij hier de 'Torensluis' weer, een van de breedste, 17de-eeuwse bruggen van de hoofdstad, waarop een toren gestaan heeft. Ook is er een kiosk geweest, zoals Meijer hier afbeeldt. Deze is tussen 1920 en 1923 van de brug verdwenen. Er zijn vijf schilderijen van Meijer bekend van de 'Torensluis'. Op een daarvan, vermoedelijk de oudste, ontbreekt de kiosk. In de andere versies, waaronder één gedateerd 1937, heeft Meijer waarschijnlijk uit nostalgische overwegingen de kiosk toegevoegd. Wanneer de verschillende versies van de 'Torensluis' met elkaar vergeleken worden, valt op dat er meer details niet kunnen kloppen met de werkelijkheid. De brug is steeds vanuit dezelfde hoek geschilderd, maar sommige grachtenpanden verschillen per versie. De gevels zijn anders of het aantal ramen verschilt. Ook een vergelijking met recente foto’s van die plek maken duidelijk dat Meijer, geïnspireerd op de werkelijkheid, de vrijheid neemt zijn eigen, geromantiseerde versies te componeren. 'Vanwege zijn precieze en gedetailleerde werkwijze, waarbij iedere baksteen of dakpan geteld kan worden, wordt Meijers werk vaak gerekend tot de naïeve kunst. Maar Meijer was er trots op dat hij een vakopleiding gevolgd had (o.a. LO-tekenen) en is lid geweest van verschillende kunstenaarsverenigingen. Opgegroeid met ouders in de diamantindustrie beoefende hij dit vak tot ongeveer 1916. Daarna kiest hij volledig voor de kunst. Hij heeft zijn eigen ideeën over verkoopmethoden, maakt etsen tegen lage prijzen en houdt niet van artistieke pretenties. '[2020]</dc:description><dc:type xml:lang="nl">olieverf on paneel</dc:type><dcterms:extent>47,6 x 52,2 x 4,5 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dcterms:created>z.j. / s.a.</dcterms:created><dc:title>Torensluis</dc:title><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>334</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">Born in 1887, the artist Sal Meijer painted many city views, especially of his native city of Amsterdam. Here he very meticulously portrays the "Torensluis", one of the capital’s widest 17th century bridges, on which a tower used to stand. There was also a kiosk there, as Meijer shows in this painting. The kiosk disappeared from the bridge between 1920 and 1923. There are five known paintings by Meijer featuring the "Torensluis". On one of them, probably the oldest, the kiosk is missing. In the other versions, including one dated 1937, Meijer is likely to have added it for the sake of nostalgia. If we compare the various versions of the "Torensluis" with each other, we notice that there are more details that couldn’t possibly match up with reality. Although the bridge is always painted from the same angle, some of the canal houses differ from version to version. The facades are different and the number of windows varies. A comparison with recent photographs also makes it clear that despite being inspired by reality, Meijer took the liberty of composing his own romanticized versions of the location. 'Owing to his meticulous and detailed approach, where every brick or roof tile can be counted, Meijer’s work is often regarded as naive art. However, Meijer was proud that he had undergone professional training (e.g. Primary School Art Teaching Certificate) and was a member of various artists’ associations. Having grown up with parents who worked in the diamond industry, he followed in their footsteps until about 1916, at which point he switched to being a fulltime artist. He had his own ideas about selling methods, produced etchings at low prices and was no fan of artistic pretensions. '[2020]</dc:description><dc:type xml:lang="en">oil on panel</dc:type><dc:creator>Sal Meijer</dc:creator><dc:date>z.j. / s.a.</dc:date><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/334"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0334.JPG"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/334"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0334.JPG"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C674"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>