<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/499"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C839"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0499.JPG"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/499"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0499.JPG"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/499"><dc:type xml:lang="en">print in ink on paper</dc:type><dc:title>Bloei III</dc:title><dc:type xml:lang="nl">sjabloondruk, inkt op papier</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent>83,2 x 66,9 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:identifier>499</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">The print 'Blossom III' by Hendrik Nicolaas Werkman shows cacti. The large shapes were made using stencils and an ink roller; the small ones with a stamp. In some cases the ink is very transparent, but sometimes it was applied more thickly and in many places in various layers, sometimes also in different hues on top of each other, resulting in a rich range of colours. By mixing different colours together on the roller, or rolling colours partly over each other onto the paper, Werkman printed transitions of colour. In several places, the starting point of the roller is visible. To do the stamps, Werkman used printing materials such as a comma, a dash and the letter O. With these marks he created details in the representation in a simple and effective way; they form the skin and prickles of the cacti. In some cases, this is decorative, as in the garland of circles and dashes which passes around the cactus on the left to the cactus on the right. 'From 1908, Werkman had his own printing press in Groningen, and in 1917 he started to paint in his free time. As a result of the lack of commissions, he was forced to close down his large printing press in 1923 and he continued with a small one. From that time he started his artistic experiments with the printing materials and techniques at his disposal. In his free time he actually exploited things which are considered failures in regular printing, such as ink which is not evenly distributed, or shifting images. Because of these sorts of coincidences it was not possible to print runs of the same work. Sometimes the techniques used in his print works, as he called them, were very complicated. Werkman said about this: “It is not possible to describe exactly how this is done because it is different every time.” 'He was familiar with the international developments in the arts at the time. His own work was sometimes abstract and often contained typographical elements. In these cases it was related to Constructivism and De Stijl. Sometimes it was figurative and was influenced more by German Expressionism. He had come into contact with this movement via the association of artists De Ploeg. Because of the very personal range of colours that he used and the free manner in which Werkman showed the natural details of the cacti in his images, 'Blossom III' can also be called an Expressionist work.</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1938-1939</dcterms:created><dc:date>1938-1939</dc:date><dc:creator>Hendrik Nicolaas Werkman</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">Op de prent 'Bloei III' van Hendrik Nicolaas Werkman zijn cactussen afgebeeld. De grote vormen zijn gemaakt met behulp van sjablonen en een inktroller; de kleine zijn gestempeld. De inkt is soms heel transparant, soms meer dekkend aangebracht, op veel plaatsen in diverse lagen, soms ook in verschillende kleuren over elkaar. Hierdoor ontstaat er een rijk kleurenscala. Door op de roller verschillende kleuren met elkaar te mengen, of kleuren gedeeltelijk over elkaar heen te rollen op het papier, drukt Werkman kleurovergangen. De rolleraanzet is op diverse plaatsen zichtbaar. Voor het stempelen maakt Werkman gebruik van zetmateriaal als een komma, een streepje, de letter o. Met deze tekens detailleert hij simpel en doeltreffend de voorstelling: zij vormen de huid en de stekels van de cactussen. Soms werken ze versierend zoals in de slinger van rondjes en streepjes die om de linker cactus heen naar de rechter gaat. 'Werkman heeft vanaf 1908 een eigen drukkerij in Groningen. In 1917 begint hij in zijn vrije tijd te schilderen. Vanwege gebrek aan opdrachten is hij in 1923 gedwongen zijn grote drukkerij te sluiten, en gaat hij met een kleine verder. Vanaf dat moment begint hij zijn artistieke experimenten met de drukkersmaterialen en technieken die hem ter beschikking staan. Dingen die in regulier drukwerk als mislukkingen gelden, zoals niet gelijkmatig verdeelde inkt of verschoven vlakken, buit hij in zijn vrije werk juist uit. Vanwege dit soort toevalligheden is het niet mogelijk een prent in oplage te drukken. Soms is de techniek van zijn 'druksels', zoals hij ze zelf noemt, zeer gecompliceerd. Werkman zegt hierover: "Hoe het nu juist gaat, is niet te beschrijven, omdat het telkens weer verschilt". 'Werkman is op de hoogte van de internationale ontwikkelingen in de kunst van zijn tijd. Zijn eigen werk is soms abstract, dikwijls voorzien van typografische elementen. Dan heeft het verwantschap met het constructivisme en De Stijl. Soms is het figuratief en staat het meer onder invloed van het Duitse expressionisme. Via kunstenaarsvereniging De Ploeg is hij hiermee in aanraking gekomen. Vanwege het zeer persoonlijk gekozen kleurengamma en de vrije manier waarop Werkman de naturalistische details van de cactussen vertaalt naar een beeld, kan 'Bloei III' ook expressionistisch genoemd worden.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>