<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/437"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C777"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/437"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0437-01.jpg"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0437-01.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/437"><dc:identifier>437</dc:identifier><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:date>1934</dc:date><dcterms:extent>74,7 x 90,9 x 5,8 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:title>Stilleven met vogels</dc:title><dc:description xml:lang="nl">Op het schilderij 'Stilleven met vogels' beeldt de Nederlandse kunstenaar Wim Schuhmacher vijf verschillende dode vogels, van boven met de klok mee: rode patrijs, zanglijster, vrouwelijke &amp; mannelijke huismus en een mannelijke groenling. Ze zijn zorgvuldig uitgestald met twee eieren en een takje op een rotan tafeltje dat is bedekt met een kleedje, een stuk papier en een gedrapeerde doek. Het geheel is met grote precisie natuurgetrouw weergegeven. Het schilderij is bleek van kleur. Het matte rood van de patrijspootjes, het geelgroen van het kleinste vogeltje en het bleke groen van het takje vormen kleuraccenten in het overwegend grijze stilleven. Ook de achtergrond is grijs. De verschillende tinten grijs en de wollige manier waarop ze geschilderd zijn geven de achtergrond een onbepaald karakter. 'Na een periode waarin zijn werk beïnvloed wordt door vroeg twintigste-eeuwse stromingen als het kubisme en het expressionisme hanteert Schuhmacher vanaf 1925 een realistischer stijl. Het gaat hem echter niet om een onbekommerde registratie van de natuur. Hij gebruikt de natuur als uitgangspunt voor iets 'hogers'. Hij zoekt naar verhevenheid. In een aantal van zijn werken, vooral landschappen, ligt het accent sterk op verticaliteit en rijzige vormen, waardoor Schuhmacher zijn composities letterlijk de hoogte in laat gaan. Sinds de tweede helft van de jaren twintig speelt het grijs een doorslaggevende rol in zijn werk. Grijs is voor Schuhmacher de kleur van verheven, onaardse stilte. Hij gebruikt het in allerlei tinten, om er natuurgetrouwe, zij het wat bleke voorstellingen mee neer te zetten. Deze werken hebben een merkwaardig, diffuus licht. Het licht lijkt niet op, maar uit de afgebeelde dingen te schijnen. 'Door de onwerkelijke sfeer die wordt opgeroepen, wordt Schuhmachers werk in verband gebracht met het magisch realisme. Deze stroming kenmerkt zich door het onheilspellende of op vergankelijkheid gerichte karakter van de geschilderde voorstellingen. Ook Schuhmachers werk bevat herhaaldelijk verwijzingen naar broosheid en dood, in de vorm van vlinders, dode dieren en schedels, maar daarnaast schildert hij ook voorwerpen die duiden op hoop en leven, zoals de eieren en het takje in 'Stilleven met vogels'. De zorgvuldige rangschikking van de objecten en de precisie waarmee Schuhmacher die afbeeldt, in combinatie met het merkwaardige grijze licht, kunnen bij de kijker zowel een gevoel van betrokkenheid als afstand, dromerigheid als kilte veroorzaken. Schuhmacher zegt hierover: "En wat die dromerigheid en die koude betreft... Het hangt er maar van af, waar men als beschouwer in zichzelf de klemtoon legt."</dc:description><dc:creator>Wim Schuhmacher</dc:creator><dc:description xml:lang="en">In the painting 'Still life with birds', the Dutch artist Wim Schuhmacher depicted five different dead birds, from the top and clockwise: a red-legged partridge, a song thrush, female &amp; male house sparrow and a male greenfinch. They are carefully displayed with two eggs and a twig on a wicker table covered with a cloth, a piece of paper and a draped piece of material. The whole scene is represented very realistically with great precision. The painting is a pale colour with the matt red of the claws of the partidge, the yellowgreen of the smallest bird and the pale green of the twig forming accents of colour in the predominantly grey still life. The background is also grey. The different shades of grey and the indistinct way in which they are painted give the background a rather indeterminate character. 'Following a period in which his work was influenced by the early 20th-century movements such as Cubism and Expressionism, Schuhmacher adopted a more realistic style from 1925. However, he was not concerned with simply recording nature in an unconsidered way. He used nature as a starting point for something “higher” and was aiming for a sublime effect. In a number of his works, especially the landscapes, there is a strong emphasis on vertical and lofty forms, and consequently Schuhmacher’s compositions literally seem to ascend. From the second half of the 1920s, the colour grey played a decisive role in his work. For Schuhmacher, grey was the colour of elevated, unearthly silence. He used it in all sorts of shades to present his realistic, if rather pale representations. These works have a curious diffuse light, in which the light seems to shine from the things that are depicted, rather than on them. 'Because of the unearthly atmosphere which is evoked, Schuhmacher’s work has been linked to Magical Realism. This movement is characterized by the doom-laden character of the scenes that are painted or on their transient nature. Schuhmacher’s work also contains repeated references to fragility and death in the form of butterflies, dead animals and skulls, but in addition he also painted objects which refer to hope and life such as the eggs and the twig in Still life with birds. The careful arrangement of the objects and the precision with which he depicted them, in combination with the curious grey light, can evoke both a sense of involvement and distance, a dreamy and a chilly sensation in the viewer. Schuhmacher said about this: “As far as this dreaminess and the cold is concerned… it just depends where the viewer places his own emphasis.”</dc:description><dcterms:created>1934</dcterms:created></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>