<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/3398"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3398-A1.jpg"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3398-A1.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3398"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C11986"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3398"><dc:creator>Can Altay</dc:creator><dcterms:created>2015</dcterms:created><dc:title>Light</dc:title><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>3398</dc:identifier><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">'Light' is een lamp die als een satelliet door de ruimte draait. Licht en schaduw wisselen steeds van plaats. Can Altay verandert een alledaags gebruiksvoorwerp in een vreemd ding dat de blik verstoort en onzeker maakt. Hij vraagt zich af hoe wij onszelf accommoderen of nestelen in de systemen of ruimtes waarin we geboren worden. Waar ligt de grens van wat we vanzelfsprekend vinden? Dat is een belangrijke vraag in onze steeds sneller veranderende wereld. Zaken zijn niet zo vanzelfsprekend als ze lijken. Kunnen we die onzekerheid zien als een kans om nieuwe mogelijkheden te ontdekken?</dc:description><dc:date>2015</dc:date><dc:description xml:lang="en">'Light' is a lamp that travels an orbit in space, much like a satellite. Light and shadow constantly exchange places, emphasizing how this everyday object is made strange, disrupting and destabilizing our perspective. Can Altay wonders: ‘How do we accomodate to the system or spaces that we are born into? What are the limits that we take for granted?’ These are important questions as our world changes with increasing speed. With matter not necessarily what it appears to be, can this uncertainty be an opportunity to discover new possibilities?</dc:description><dc:type xml:lang="nl">spiegelbol motor, kabel, gloeilamp</dc:type><dc:type xml:lang="en">mirror ball motor, cable, light bulb</dc:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>