<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/783"><dcterms:extent>(26x) 10 x 31,4 x 31,1 cm minimum afmeting ruimte / minimum space size: 1000 x 600cm .</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="nl">Dit werk van de Amerikaanse kunstenaar Bruce Nauman bestaat uit een vloersculptuur en een tekening. De vloersculptuur is opgebouwd uit 26 gietijzeren elementen die in groepjes van drie of vier bij elkaar geplaatst zijn. Er zijn twee soorten elementen. De ene soort heeft een vierkant bovenvlak, twee verticale en twee schuin lopende zijden. De andere soort heeft een ruitvormig bovenvlak en vier schuine zijden. De tegenover elkaar liggende zijden van de elementen lopen telkens parallel. De tentoonstellingsruimte moet rechthoekig zijn en minimaal zes bij tien meter. Langs de korte kanten komen telkens drie groepjes van drie dezelfde elementen. Ze liggen in dezelfde richting, maar ze zijn per groepje anders geformeerd. In het midden van de lange kanten ligt een groepje van vier elementen, bestaande uit twee van elke soort. 'Bruce Nauman is een veelzijdig kunstenaar. Tot 1970 geeft hij performances met vooral zijn eigen lichaam als uitgangspunt. Sinds 1965 maakt hij sculpturen van zeer uiteenlopende materialen, waaronder neon, aluminium en was. Daarnaast maakt hij tekeningen, foto's, video, grafiek, hologrammen en boeken. Hij beschouwt zijn werk als een onderzoek naar wat kunst kan zijn. Centraal staat de confrontatie tussen de kijker en hetgeen er te zien is. Naumans werk is speels, maar heeft dikwijls een verontrustende ondertoon. Het appelleert aan gevoelens van beklemming en verwarring. ''Driven man, driven snow' is een werk dat in verband gebracht kan worden met de minimal art. Het bestaat uit gelijke, op een geometrische vorm gebaseerde elementen, die industrieel vervaardigd kunnen worden, en die op een bepaalde manier in de expositieruimte geordend zijn. In tegenstelling tot minimal kunstenaars als Judd, Andre of LeWitt, kiest Nauman echter niet één, maar twee basiselementen. Hij combineert deze niet op één, maar op verschillende manieren. Bovendien kiest hij elementen die een verwarrende vorm hebben. Het lijken perspectivische vertekeningen van vierkante tegelvormen. Door ze in verschillende richtingen en formaties op te stellen, versterkt Nauman een gevoel van desoriëntatie bij de beschouwer.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>Bruce Nauman</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">gietijzer</dc:type><dcterms:created>1976</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">cast iron</dc:type><dc:title>Driven Man, Driven Snow</dc:title><dc:identifier>783</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">This work by the American artist Bruce Nauman consists of a floor sculpture and a drawing. The floor sculpture comprises 26 cast iron elements placed together in groups of three or four. There are two sorts of elements, one with a square top surface, two vertical sides and two sides that run down diagonally, while the other sort has a diamond-shaped surface and four diagonal sides running down. The sides of the elements opposite each other always run parallel. The exhibition space must be rectangular and at least six by ten metres in area. There are always three groups of three of the same elements along the short sides, lying in the same direction but arranged differently in each group. In the middle of the long sides there is a group of four elements, consisting of two of each sort. 'Bruce Nauman is a versatile artist. Up to 1970 he gave performances mainly using his own body as the starting point. From 1965 he made sculptures using very diverse materials including neon, aluminium and wax. In addition, he also made drawings, photographs, videos, graphic work, holograms and books. He saw his work as an examination of what art could be. The confrontation between the viewer and what there is to see has central place. Nauman’s work is playful but often has a disquieting undertone, appealing to feelings of confusion and a sense of anguish. ''Driven Man, Driven Snow' is a work that can be related to Minimal Art. It consists of identical elements based on a geometric form which can be manufactured industrially and which can be arranged in an exhibition space in a particular way. However, in contrast with minimal artists such as Judd, Andre or LeWitt, Nauman used not one, but two basic elements and combined these not in one way, but in several different ways. Furthermore, he chose elements with a confusing shape. They seem to be perspective distortions of square tile shapes. By arranging them in different directions and formations, Nauman intensified a sense of disorientation in the viewer.</dc:description><dc:date>1976</dc:date></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/783"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0783.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/783"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1104"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0783.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>