<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/3408"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3408.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C12144"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3408"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3408.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3408"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:date>2017</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>3408</dc:identifier><dc:description xml:lang="nl">De tapijtrand heeft de betoverende blauwgroene schakering van dioptaas en azuriet-malachiet: mineralen uit de ongekend rijke mijnen van Tsumeb in Namibië. 'The Leftovers' toont een beschadigd landschap door mijnbouw. Het komt uit een serie waarin Otobong Nkanga reflecteert op de relatie tussen mens, geografie, kolonialisme en de uitputting van natuurlijke bronnen. ' Het tapijt – geproduceerd in het Textiellab van het Textielmuseum in Tilburg – is opgebouwd uit verschillende lagen gekleurd draad, die reliëf geven aan de afgeschraapte aardlagen. De aardwonden zijn hier als ontgonnen amuletten aan elkaar geregen. Nkanga richt zich op de oorsprong van de objecten waarmee wij ons sieren.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">geweven textiel</dc:type><dc:creator>Otobong Nkanga</dc:creator><dcterms:extent>239 x 163 cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">woven textile</dc:type><dc:title>The Leftovers</dc:title><dc:description xml:lang="en">The carpet edge has the enchanting blue-green shade of dioptase and azurite malachite: minerals from the unprecedented mines of Tsumeb in Namibia. 'The Leftovers' shows a damaged landscape by mining, coming from a series in which Otobong Nkanga reflects on the relationship between humans, geography, colonialism and the depletion of natural resources. ' The carpet −produced in the Textiellab of the Textile Museum in Tilburg− is made up by several layers of colored wire, giving relief to the scraped earth layers. The earth wounds are strung together like mined amulets. Nkanga focuses on the origins of the objects with which we adorn ourselves.</dc:description><dcterms:created>2017</dcterms:created></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>