<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/598"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C933"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0598.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0598.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/598"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/598"><dc:identifier>598</dc:identifier><dc:creator>Domenico Gnoli</dc:creator><dc:title>Coat</dc:title><dcterms:extent>153 x 124,8 x 6 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:date>1968</dc:date><dc:type xml:lang="nl">olieverf, zand op doek</dc:type><dc:description xml:lang="nl">In 'Coat' schildert de Italiaanse kunstenaar Domenico Gnoli met grote precisie een deel van een colbertjasje. Het visgraatmotief, de naad tussen kraag en revers, het knoopsgat en de borstzak met pochet zijn zo gedetailleerd weergegeven dat het werk bijna levensecht lijkt. Het schilderij heeft een korrelige structuur. Met uitzondering van de dunne roze lijnen in de hoek linksboven, bestaat 'Coat' geheel uit grijze en witte tinten. 'In de jaren vijftig, wanneer de kunst gedomineerd wordt door het abstract expressionisme, maakt Gnoli figuratief werk. Begin jaren zestig vindt hij aansluiting bij de avant-garde. Zijn werk wordt geassocieerd met de pop art. Toch is er een duidelijk onderscheid. In de pop art blijven de afgebeelde voorwerpen zichzelf. Het zijn typische producten van de eigentijdse consumptiemaatschappij, weergegeven in een onpersoonlijke stijl. Gnoli schildert ook triviale voorwerpen uit zijn directe omgeving, maar hij geeft er wel een persoonlijke lading aan. Gnoli richt zijn aandacht niet alleen op zijn onderwerp, maar ook op het materiaal waar hij mee werkt. Hij voegt zand of marmersplinters toe aan zijn gronderingsmiddel waardoor er een korrelige structuur ontstaat. Daaroverheen schildert hij de voorstelling. 'Gnoli schildert voornamelijk details en uitsnedes. Meestal zijn het delen van kledingstukken of haarpartijen. Hij besteedt veel aandacht aan het patroon of materiaal van het gekozen onderwerp. Gnoli stileert dit enigszins, maar manipuleert het niet. Ondanks deze ogenschijnlijk zakelijke benadering, weet hij in zijn schilderijen een bijna magisch effect te bewerkstelligen. De voorwerpen worden dusdanig vergroot dat ze buitenmenselijke proporties krijgen. Door de merkwaardige uitsnedes laten ze niets karakteristieks zien van de persoon aan wie ze toebehoren. Toch is de menselijke aanwezigheid voelbaar. In 'Coat' bijvoorbeeld, verraadt het stukje overhemd linksboven door zijn plooiing dat er een lichaam onder schuil gaat. De persoon blijft echter ongezien en onbekend. Het afgebeelde object is de hoofdrolspeler en wordt als het ware bezield.</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="en">oil, sand on canvas</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>1968</dcterms:created><dc:description xml:lang="en">In 'Coat' the Italian artist Domenico Gnoli painted part of a jacket very precisely. The fishbone motif, the seam between the collar and the lapel, the buttonhole and the breast pocket with a handkerchief are represented in so much detail that the work looks almost real. The painting has a grainy structure. Except for the thin pink lines in the top left-hand corner, 'Coat' consists entirely of shades of grey and white. 'In the 1950s, when art was dominated by Abstract Expressionism, Gnoli was producing figurative work. In the 1960s he joined the avant-garde and his work was associated with Pop Art. However, there was a clear distinction. In Pop Art the objects that are depicted remain themselves and they are typical products of the contemporary consumer society represented in an impersonal style. Gnoli also painted trivial objects from his immediate environment, but he did add a personal dimension. Gnoli focused not only on his subject, but also on the material with which he worked. He added sand or splinters of marble to this basic material, resulting in a grainy structure, and then did the painting on top of this. 'Gnoli mainly painted details and cut-outs which were usually parts of garments or hairstyles, and he devoted a great deal of attention to the pattern or the material of the subject he chose. He stylized this to some extent, but did not manipulate it. Despite this apparently businesslike approach, he managed to achieve an almost magical effect in his paintings. The objects are enlarged to such an extent that they acquire superhuman proportions. Because of the curious cut-outs, they do not reveal any of the characteristics of the person to whom they belong. Nevertheless, the human presence is tangible. For example, in 'Coat' the folds in the piece of the shirt in the top left corner reveal that they are covering a body. However, the person remains invisible and unknown. The object that is depicted plays the main role and is in some way personified.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>