<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/911"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/911"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0911-01.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0911-01.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1215"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/911"><dcterms:extent>164,5 x 164 x 9,4 cm</dcterms:extent><dc:title>Le bain des vagabonds</dc:title><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">Op het schilderij 'Le bain des vagabonds' zien we jongens aan het zwemmen: ze duiken het water in, klimmen eruit, of rusten aan de kant. Over een brug lopen mensen, bezig met hun dagelijks werk. Achter de brug passeren paard en wagen. Op de achtergrond zie je huizen, een fabrieksschoorsteen en drie grote witte gebouwen. De voorstelling is op een tekenachtige manier neergezet. De meeste vormen zijn met zwart omlijnd en tamelijk egaal in een bepaalde kleur geschilderd. De hoofdkleur is blauwgrijs. Opvallend anders is het stukje in bruin onder de brug. Het geel rechtsboven van de rook en de koepel, en het bleke roze van de zwemmers en de schoorsteen verlevendigen het geheel op een subtiele manier. 'Alle onderdelen van het schilderij hebben te maken met Brusselmans' persoonlijke leefwereld. De baders op de voorgrond zijn gebaseerd op een jeugdherinnering: zwempartijtjes met zijn broer in het kanaal in Anderlecht. Er bestaat een foto van omstreeks 1930 van de brug over het kanaal, precies zoals Brusselmans hier schildert, met het huis en de lantaarn links en de trap rechts. Ook op die foto passeert een paard met wagen. Er komen echter geen mensen op voor en er zijn geen grote gebouwen op de achtergrond. Brusselmans stelt het beeld samen uit diverse bronnen: een jeugdherinnering; een specifieke plek; het dagelijks leven van de gewone werkende mens; drie markante Brusselse gebouwen: de Sint Goedelekerk, het Stadhuis en het Paleis van Justitie. Veel elementen uit deze voorstelling komen in andere werken van Brusselmans terug. 'Het beeld bevat veel verticale elementen, zoals de gebouwen, de schoorsteen en de mensen die staan of lopen, waardoor het iets statisch krijgt. Maar de gebogen vormen van de brug, de rook en de wolken doorbreken dit. De jongen die net iets schuin vanaf de brug het water induikt, geeft het schilderij vaart. Brusselmans geeft het opspattende water effectief weer door de verf hier dik en in allerlei richtingen op het doek te zetten. Ook de baders en de lucht zijn pasteus geschilderd. Lijn, vlak, richting en verfopbreng kiest hij heel bewust vanwege hun expressieve waarde. Brusselmans' werk wordt gerekend tot het Vlaams expressionisme. Kenmerkend daarvoor is een interesse in het alledaagse. In zijn schilderijen combineert Brusselmans constructie en expressie, tekening en schildergebaar, verstilling en beweeglijkheid tot een beeld vol samengebalde spanning. '_2006</dc:description><dc:identifier>911</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:creator>Jean Brusselmans</dc:creator><dcterms:created>1936</dcterms:created><dc:description xml:lang="en">In the painting ‘Le bain des vagabonds’ we see boys swimming: they are diving into the water, climbing out of it, or resting on the canal bank. People are walking over a bridge, going about their daily business. A horse and a cart are passing by behind the bridge. In the background we can see houses, a factory chimney and three large white buildings. The action is depicted in a drawing-like manner. Most of the figures and objects are outlined in black and painted without a great deal of detail or shading. With the exception of the strikingly different brown section under the bridge, the colour palette is predominantly blue-grey. The yellow of the dome and of the smoke in the top right of the picture, together with the flesh colour of the swimmers and the chimney liven up the painting in a subtle way. 'All elements of the painting relate directly to Brusselmans’s personal world. The bathers in the foreground recall his childhood memories of swimming with his brother in the canal in Anderlecht. A photograph dating from around 1930 features many of the elements we see in this painting. However, it doesn’t have any people or large buildings in it. Brusselmans also illustrates the day-to-day life of ordinary working people and three striking Brussels buildings: the Sint Goedelekerk, the City Hall and the Palace of Justice. 'The artist deliberately chooses his lines, colour fields, direction and method of application because of the expressive value they embody. Brusselmans’s work is considered to be Flemish expressionism. A key characteristic of this movement is an interest in everyday life. In his paintings, Brusselmans combines construction and expression, drawing and painting gesture, stillness and movement into an image replete with concentrated tension. '_2006</dc:description><dc:date>1936</dc:date></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>