<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/947"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0947.JPG"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0947.JPG"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/947"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1245"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/947"><dcterms:extent>91,5 x 101,5 x 1,7 cm</dcterms:extent><dc:title>Sand in the Vaseline</dc:title><dc:type xml:lang="nl">eigeel op zijde</dc:type><dc:creator>Edward Ruscha</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1974</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1974</dc:date><dc:description xml:lang="en">In 1974 the American artist Ed Ruscha wrote the text 'SAND IN THE VASELINE' in an egg yolk yellow on an almost square cloth of grey satin. To do this he used sans serif capital letters and the text fills virtually the whole cloth. 'In the 1970s Ruscha became particularly well known for his word paintings in which he experimented with the typographical design of words, but also with materials other than those which are most commonly used in art. He was opposed to using paint and therefore looked for other, usually organic materials to paint with. In these paintings there is a curious relationship between what is written and how it is written. The egg yolk with which the text is painted has nothing to do with sand and vaseline, although these are both tangible substances. Ruscha wanted to confront the viewer with something which he did not know what to do with, to break down viewing habits and stimulate thought processes. He said: “Isn’t disorientation one of the best things about making art?” 'In the early 1960s, Ruscha painted subjects such as petrol stations, blocks of flats or logos, sometimes in combination with texts and illustrations from comic strips. Because of his preference for subjects from modern urban life and mass communications he is classified as a representative of Californian Pop Art. However, on the basis of his affinity for language, his experiments with strange materials and his photographic books, his work can also be classified as Conceptual Art.</dc:description><dc:type xml:lang="en">egg yolk on satin</dc:type><dc:description xml:lang="nl">In 1974 schildert de Amerikaanse kunstenaar Ed Ruscha met eigeel de tekst SAND IN THE VASELINE op een bijna vierkant doek van grijze satijn. Hij gebruikt daarvoor schreefloze hoofdletters. De tekst vult vrijwel het gehele doek. 'Ruscha verwerft in de jaren zeventig vooral bekendheid met woordschilderijen waarin hij experimenteert met de typografische vormgeving van woorden maar ook met andere materialen dan de meest gebruikelijke in de kunst. Het gebruik van verf staat hem tegen en hij zoekt daarom andere, meestal organische materialen om mee te schilderen. Er is in deze schilderijen een merkwaardige relatie tussen wat er geschreven is en hoe het geschilderd is. Het eigeel waarmee de tekst geschilderd is heeft niets te maken met zand en vaseline. Wel zijn het beide tastbare substanties. Ruscha wil de kijker confronteren met iets waar hij niet direct weg mee weet, om zo kijkgewoontes te doorbreken en denkprocessen op gang te brengen. Hij zegt: "Is desoriëntatie niet een van de aardigste kanten van het maken van kunst?" 'In de vroege jaren zestig schildert Ruscha onderwerpen als benzinestations, flatgebouwen of logo's al dan niet gecombineerd met opschriften en afbeeldingen uit stripverhalen. Op grond van zijn voorkeur voor onderwerpen uit het moderne stadsleven en de massacommunicatie wordt hij als een vertegenwoordiger van de Californische pop art gezien. Maar op basis van zijn affiniteit met taal, zijn experimenten met vreemde materialen en zijn fotoboeken wordt zijn werk ook wel tot de conceptuele kunst gerekend.</dc:description><dc:identifier>947</dc:identifier></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>