<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/701"><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>On Kawara</dc:creator><dc:type xml:lang="en">acrylic on canvas</dc:type><dcterms:extent>26 x 33,3 x 4,4 cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">In ' 13 JAN.1973 "Lördag" ' heeft de Japanse kunstenaar On Kawara witte cijfers en letters geschilderd op een donkergrijze, monochrome achtergrond. De verf is zorgvuldig laag over laag aangebracht. De cijfers en letters zijn allemaal precies even groot. Ten opzichte van de hoogte en breedte van het doek zijn de tekens precies in het midden geschilderd. Er is voor een schreefloos lettertype gekozen. 'Dit schilderij behoort tot de 'Today series', waaraan Kawara sinds 4 januari 1966 werkt. Elk afzonderlijk schilderij daarvan noemt hij een 'Date painting'. De schilderijen tonen de datum van ontstaan en zijn tevens een soort samenvatting van datgene wat On Kawara op die dag deed: het schilderen van die datum. Een 'Date painting' moet worden voltooid binnen één dag. Als dat niet lukt, wordt het werk vernietigd. Er zijn dagen dat de kunstenaar geen schilderij maakt en op andere dagen maakt hij er verschillende. Zijn jaarproductie varieert van 30 tot 241 exemplaren. Kawara noteert in een journaal zorgvuldig alle gegevens van zijn schilderijen: het serienummer, de datum, afmetingen, kleur en de ondertitel. Deze aantekeningen maakt hij in de taal van het land waarin hij op dat moment verblijft. Ook de datum op het schilderij is weergegeven zoals gebruikelijk in het betreffende land. ' '13 Jan.1973' is volgens het journaal gemaakt in Stockholm, Zweden. De ondertitel van het werk is "Lördag", Zweeds voor zaterdag. Uit het journaal blijkt dat er acht verschillende formaten 'Date paintings' mogelijk zijn. Evenals het lettertype kan de achtergrondkleur variëren. Deze komt voor van bijna zwart tot licht grijs, is soms azuurblauw en een enkele keer fel rood. Bij elk schilderij hoort een handgemaakte kartonnen doos met daarin een pagina van de plaatselijke krant van de desbetreffende dag. In het journaal vermeldt On Kawara tevens bijna iedere handeling, verplaatsing of ontmoeting die plaats vindt tijdens zijn werkzaamheden. Met het vastleggen van deze gegevens wil hij het verstrijken van de tijd reëel maken en er een structuur aangeven. Doordat hij al zijn activiteiten zeer consequent registreert, noteert, archiveert en documenteert wordt On Kawara beschouwd als een conceptueel kunstenaar.</dc:description><dc:title>13 JAN. 1973 "Lördag"</dc:title><dc:date>1973</dc:date><dcterms:created>1973</dcterms:created><dc:type xml:lang="nl">acrylverf op doek</dc:type><dc:description xml:lang="en">In ' 13 JAN.1973 "Lördag" ' the Japanese artist On Kawara painted white numbers and letters on a dark grey monochrome background. The paint was applied carefully, layer on layer, and the numbers and letters are all exactly the same size. In relation to the height and width of the canvas, the signs were painted exactly in the centre. He opted for a sans serif font. 'This painting is one of the 'Today series' which Kawara worked on from 4 January 1966; he called each individual painting a 'Date painting'. The paintings show the date that they were created and were also a sort of summary of what On Kawara was doing on that day: a painting of that date. A 'Date painting' had to be completed in one day and if this was not successful the work was destroyed. There were days that the artist did not make a painting and other days when he made several, and his annual production varied from 30 to 241 paintings. In his journal Kawara carefully noted all the data of his paintings: the number in the series, the date, dimensions, colour and subtitle, and he made these notes in the language of the country where he was staying at the time. The date on the painting is also shown in the way that is usual in the country concerned. 'According to the journal, '13 JAN.1973 "Lördag"'' was made in Stockholm, Sweden. The subtitle of the work is "Lördag", Swedish for Saturday. The journal shows that there are eight different possible sizes of 'Date paintings'. Like the font, the background colour can vary from almost black to light grey, although it is sometimes an azure blue and just once, bright red. Each painting was accompanied by a handmade cardboard box containing a local newspaper of the day concerned. In his journal, On Kawara also described almost every activity, movement or meeting which took place during his work. By recording this information he wanted to make the passage of time real and give it structure. As he recorded, noted, archived and documented all his activities very consistently, On Kawara is seen as a conceptual artist.</dc:description><dc:identifier>701</dc:identifier><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/701"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/701"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0701-02.jpg"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0701-02.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1030"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>