<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/634"><dc:description xml:lang="nl">'Prounenraum' van El Lissitzky is een kleine vierkante ruimte, die via een deuropening te betreden is. Op de witte wanden zijn rechthoekige zwarte of grijze vlakken geschilderd en er zijn reliëfs aan bevestigd, die gedeeltelijk doorlopen van de ene wand naar de andere. Het plafond heeft een grote vierkante opening die aan de bovenkant bespannen is met kaasdoek. In die opening vormen twee zwartgeschilderde balkjes een asymmetrisch kruis. De voornamelijk houten reliëfs zijn opgebouwd uit dun plaatmateriaal, latten en balkjes, die grotendeels voorzien zijn van transparante lak. Daarnaast bevatten ze elementen die egaal zwart, wit of grijs geschilderd zijn. Hier en daar is er een smalle rand rood. Een uitzondering op de overigens rechthoekige vormen is een kleine bol die deel uitmaakt van een reliëf op de achterwand. 'Sinds 1919 maakt Lissitzky tweedimensionale 'Prounen'. Dit zijn composities met geometrische vormen, waarin hij een complexe ruimtelijkheid suggereert. Sommige vormen lijken vlak, andere driedimensionaal. De laatste lijken naar voren te komen of te wijken. Hun onderlinge ruimtelijke relatie is dikwijls niet eenduidig. Met de 'Prounenraum' maakt Lissitzky een werkelijk ruimtelijke compositie. Deze 'Prounenraum' is een reconstructie van de ruimte die hij in 1923 inricht op de Grosse Berliner Kunstausstellung. Net als in de vlakke 'Prounen' gaat het hem om het creëren van een dynamisch beeld. De langgerekte vlakken en latten, aangebracht in horizontale, verticale of diagonale richting, zorgen ervoor dat de blik van de beschouwer zich voortdurend verplaatst van de ene plek naar de andere: van wand naar wand, en via de reliëfs ook vanaf de wand de ruimte in. 'Lissitzky is beïnvloed door het werk van Malevich. Deze Russische schilder ontwikkelt rond 1915 het suprematisme. Volgens Malevich bestaat de ware werkelijkheid niet uit materie maar uit energie. Zijn ideeën over de werkelijkheid als een veld van krachten die op elkaar inwerken, geeft hij weer in dynamische abstracte composities van geometrische vormen tegen een witte achtergrond. Lissitzky vindt deze kunst bij uitstek geschikt om uitdrukking te geven aan de nieuwe maatschappij die ontstaan is na de Russische Revolutie van 1917. Ook de uitgangspunten van het constructivisme vinden gehoor bij Lissitzky. De constructivisten bouwen letterlijk aan de nieuwe maatschappij door het maken van driedimensionale objecten. Daarin zijn de tastbare delen en de tussenliggende ruimte even belangrijk. Lissitzky is een veelzijdig kunstenaar. Naast schilder is hij architect, typograaf, fotograaf en tentoonstellingsbouwer.</dc:description><dc:description xml:lang="en">'Prounenraum' by El Lissitzky is a small square space which can be entered through a doorway. Rectangular black and grey fields have been painted on the white walls and reliefs have been attached to these which partly continue from one wall to the next. There is a large square opening in the ceiling and cheesecloth is stretched over the top. In this opening, two bars painted black form an asymmetrical cross. The reliefs are mainly made of wood and are composed of thin sheets, slats and bars, largely coated with transparent varnish. In addition they contain elements which have been painted an even black, white or grey. Here and there, there are narrow edges of red. One exception to the otherwise rectangular shapes is a small sphere which forms part of a relief on the back wall. 'Lissitzky made two-dimensional “Prouns” from 1919, which are compositions with geometrical shapes in which he suggests a complex spatial dimension. Some of the shapes appear to be flat, while others look three dimensional, and seem to advance or retreat. Their spatial relationship is not always clear. Lissitzky created a truly spatial composition with the 'Prounenraum'. This example is a reconstruction of the space which he created at the Grosse Berliner Kunstausstellung in 1923. He was concerned with creating a dynamic image, just as he did in the “flat” Prouns. The elongated fields and slats attached in horizontal, vertical or diagonal directions mean that the viewer’s gaze constantly moves from one place to another, from wall to wall, and via the reliefs also from the wall into the space. 'Lissitzky was influenced by the work of Malevich, a Russian painter who developed Suprematism in 1915. According to Malevich, true reality does not consist of matter, but energy. He expressed his ideas about reality as a force field in which the forces interact in dynamic abstract compositions of geometrical shapes against a white background. Lissitzky considered this art to be perfectly suited to express the new society created after the Russian Revolution in 1917. Lissitzky also identified with the starting points of Constructivism. The Constructivists were literally building a new society by making three-dimensional objects in which the tangible elements and the space between them were equally important. Lissitzky was a multidimensional artist. In addition to being a painter, he was also an architect, typographer, photographer and exhibition maker.</dc:description><dc:type xml:lang="en">painted wood</dc:type><dc:creator>El Lissitzky</dc:creator><dcterms:extent>320 x 364 x 364 cm</dcterms:extent><dc:date>(1923) reconstructie / reconstruction 1971</dc:date><dc:title>Prounenraum</dc:title><dc:identifier>634</dc:identifier><dc:type xml:lang="nl">beschilderd hout</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>(1923) reconstructie / reconstruction 1971</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/634"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C969"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/634"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0634.JPG"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0634.JPG"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>