<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/54"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0054-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/54"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C397"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0054-01.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/54"><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Het schilderij 'Boerderij' uit 1919 van de Duitse kunstenaar Heinrich Campendonk is opgebouwd uit heldere en donkere kleuren. De heldere kleuren staan vaak in een complementair contrast. Er is een man vóór in het beeld te zien. Boven hem is een paard geschilderd, daar weer boven een boerderij. De schuine lijnen van het muurtje en de balk waaraan het paard staat, zorgen voor een dieptewerking in het schilderij. Deze voorstelling is echter niet volgens de wetten van het centraal perspectief geconstrueerd. De verschillende onderdelen zijn weergegeven alsof ze zich op ooghoogte bevinden. Ze zijn echter boven elkaar in beeld gebracht. 'Campendonk is beïnvloed door het kubisme. In deze stroming worden onderwerpen vanuit verschillende standpunten weergegeven en worden vormen uit de natuur in min of meer zelfstandige, geometrische facetten ontleed. In 'Boerderij' is deze invloed duidelijk terug te vinden in de weergave van de boerderij, maar ook op subtielere wijze in bijvoorbeeld het paard en de voeten van de man. Naast deze kubistische invloeden heeft het werk echter ook expressionistische kenmerken, met name in het kleurgebruik. De kleuren die Campendonk kiest, leiden een zelfstandig leven. Ze zijn niet gerelateerd aan de werkelijkheid en niet gebonden aan een bepaalde vorm of een specifiek object. Ze worden intuïtief gekozen vanwege de gevoelswaarde die zij met zich meebrengen. Dit is een belangrijk kenmerk van het expressionisme. 'In 1911 sluit Campendonk zich op verzoek van Kandinsky en Marc aan bij de Duits expressionistische groep 'Der blaue Reiter'. De werkwijze en het gedachtegoed van de kunstenaars van deze vereniging laten duidelijk hun sporen na in 'Boerderij'. Niet alleen in de manier waarop Campendonk met kleur omgaat; ook zijn onderwerpen sluiten aan bij die van andere leden van 'Der blaue Reiter'. Dikwijls staat het thema mens en dier in het landschap centraal, als symbool voor de eenheid tussen de mens en de rest van de schepping. 'Bauernhof' is helder en geheimzinnig tegelijk. Het onderwerp is herkenbaar, maar zeer verstild verbeeld. Er is geen sprake van een handeling of interactie tussen de levende wezens. Ze zijn er gewoon. De vele donkere kleuren waarbinnen de heldere oplichten, dragen bij aan de sfeer van mysterieuze stilte en bezinning die uit het schilderij spreekt.</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1919</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:date>1919</dc:date><dc:identifier>54</dc:identifier><dc:title>Boerderij</dc:title><dc:creator>Heinrich Campendonk</dc:creator><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent>137 x 59 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">The painting 'Farm', dating from 1919, by the German artist Heinrich Campendonk, is composed of bright and dark colours and the bright colours often contrast in a complementary way. There is a man at the front of the image. Above him Campendonk painted a horse, and above that a farm. The diagonal lines of the wall and the wooden bar where the horse is standing create an effect of depth. However, this painting was not created in accordance with the laws of central perspective. The various elements are represented as though they are all at eye level, but they are shown one above the other. 'Campendonk was influenced by Cubism. In this artistic movement subjects are represented from different points of view and shapes from nature are analysed into more or less independent geometrical facets. In 'Farm' this influence is clearly reflected in the representation of the farm itself, but also in a more subtle way, for example, in the horse and the man’s feet. However, in addition to these Cubist influences, the work also contains Expressionist characteristics, particularly as regards the use of colour. The colours chosen by Campendonk lead an independent life. They are not related to reality and they are not linked to a particular shape or a specific object. They were chosen intuitively on the basis of the feelings they entailed, which is an important characteristic of Expressionism. 'At the request of Kandinsky and Marc, Campendonk joined the German Expressionist group “Der blaue Reiter” in 1911. Traces of the working methods and ideas of the artists belonging to this group can clearly be seen in 'Farm'. It is not only the way in which Campendonk used colour, but his subjects also corresponded to those of other members of “Der blaue Reiter”. In many cases the theme of man and animal in the landscape had a central place as a symbol for the unity between mankind and the rest of creation. 'Farm' is at the same time both clear and mysterious. The subject is recognizable, but is represented with great tranquillity. There is no question of any act or interaction between the living creatures. They are simply there. The many dark colours in which the brighter ones light up contribute to an atmosphere of mysterious silence and reflection evoked by the painting.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>