<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/738"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0738.JPG"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0738.JPG"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1066"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/738"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/738"><dcterms:extent>161 x 141,5 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">Dit doek van de Nederlandse kunstenaar Reinier Lucassen is onder te verdelen in drie verticale banen. Aan de linkerkant is er een smalle baan wit te zien, met vlakjes in de primaire kleuren geel, blauw en rood. Het middengedeelte toont het portret van een man, gezeten in een fauteuil tegen een bonte achtergrond. Op het rechter deel is, perspectivisch vertekend, een raam afgebeeld dat uitzicht biedt op een rots aan zee. De meeste vlakken in het schilderij zijn tamelijk egaal van kleur en structuur. De bloemen in de achtergrond zijn uitgevoerd met dunne penseelstreken in diverse richtingen. Het hoofd en de hals van de man zijn weergegeven met brede pasteuze streken. 'In de jaren zestig is er in de kunstwereld vooral aandacht voor abstract, minimalistisch of conceptueel werk. Maar er zijn ook kunstenaars die op een nieuwe manier figuratieve elementen gebruiken in hun werk, zoals de pop artkunstenaars in Engeland en Amerika. In Nederland en België ontstaat de Nieuwe Figuratie, waarvan Lucassen en Raveel deel uitmaken. Zij maken werk waarin herkenbare elementen voorkomen, maar dat geen eenduidige ruimtelijke samenhang heeft. Sommige onderdelen lijken voor verschillende uitleg vatbaar. Zo kan de witte baan met kleurvlakjes in 'Vincent, P.M. en Lucassen' als abstract element opgevat worden, maar ook als gordijn waarlangs je de achterliggende ruimte in kijkt. De lila achtergrond van het middendeel en de groene wand met venster kunnen gezien worden als twee muren van hetzelfde vertrek. Maar de fauteuil wordt afgesneden en kan dus niet in de hoek staan. 'Lucassen speelt de mogelijkheden van vlakheid en ruimtesuggestie, van figuratie en abstracte elementen, tegen elkaar uit. Daarnaast verwijst hij naar belangrijke personen en stromingen uit de Nederlandse kunstgeschiedenis. Bij 'Vincent, P.M. en Lucassen' verwijst hij via de titel en via het beeld naar Vincent van Gogh en Piet Mondriaan. De man met de groene ogen is Van Gogh. De witte baan met gekleurde vlakjes herinnert aan het werk van Mondriaan en aan De Stijl. Lucassen verwijst echter ook naar werk van oudere Hollandse meesters zoals Johannes Vermeer. Daarin komen motieven van een persoon in een interieur, een gordijn op de voorgrond en een venster in een zijwand veelvuldig voor. Lucassens schilderij is een soort samenvatting van schilderkunstige visies door de eeuwen heen. Het nieuwe geheel dat hij daaruit opbouwt, evenals de toevoeging van zijn eigen naam in de titel, geven hem een plaats in de geschiedenis van de schilderkunst.</dc:description><dc:title>Vincent, P.M. en Lucassen</dc:title><dc:creator>Reinier Lucassen</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="en">acrylic on canvas</dc:type><dc:description xml:lang="en">This canvas by the Dutch artist Reinier Lucassen can be divided into three vertical bands. On the left there is a narrow band of white with small areas in the primary colours, yellow, blue and red. The central part shows the portrait of a man sitting in an armchair, against a colourful background. The right part shows a window with a view over a rock by the seaside in which the perspective is distorted. Most of the areas of the painting are fairly even in terms of colour and structure. The flowers in the background have been painted with thin brushstrokes in different directions. The man’s head and neck are painted using broad brushstrokes of thick paint. 'In the 1960s the attention in the art world was mainly devoted to abstract, minimalist or conceptual work, but there were also artists who used figurative elements in their work in a new way, such as the Pop Art artists in England and America. The Nieuwe Figuratie, of which Lucassen and Raveel were members, was founded in the Netherlands and Belgium. They made work in which there were recognizable elements but no uniform spatial cohesion. Some of the elements seemed open to different interpretations. For example, the white band with areas of colour in 'Vincent, P.M. and Lucassen' can be seen as an abstract element, but also as a curtain through which you can look into the space behind. The lilac background of the central part and the green wall with the window can be seen as two walls in the same room. However, the armchair is cut off and can therefore not be in the corner. 'Lucassen juxtaposed the possibilities of a flat surface and the suggestion of space, of figurative and abstract elements. In addition, he made references to important people and movements in the Dutch history of art. In 'Vincent, P.M. and Lucassen' he referred to Vincent Van Gogh and Piet Mondrian in the title and in the image. The man with the green eyes is Van Gogh and the band of white with coloured areas is reminiscent of the work of Mondrian and De Stijl. However, Lucassen also referred to the work of older Dutch masters such as Johannes Vermeer. His work often contained the themes of a person in an interior, a curtain in the foreground and a window in a side wall. Lucassen’s painting is a sort of summary of artistic visions in paintings through the centuries. The new work built on this basis, as well as the addition of his own name in the title, give him a place in the history of painting.</dc:description><dc:identifier>738</dc:identifier><dc:date>1975</dc:date><dc:type xml:lang="nl">acrylverf op doek</dc:type><dcterms:created>1975</dcterms:created></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>