<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/776"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1097"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/776"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0776.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0776.jpg"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/776"><dc:description xml:lang="nl">Het werk 'Untitled (Brussels)' van de Amerikaanse kunstenaar Robert Ryman bestaat uit veertien witte vierkante schilderijen die zonder lijst naast elkaar op de wand hangen. De schilderijen zijn allemaal even groot en hangen op gelijke afstand van elkaar. Elk schilderij heeft aan de onder- en bovenkant twee kleine, blauwe vlakjes. 'Van een afstand bekeken zien de onderdelen van 'Untitled (Brussels)' er nagenoeg hetzelfde uit. Van dichtbij zie je dat de blauwe vlakjes telkens verschillend zijn. Ze maken deel uit van de ondergrond die bestaat uit blauwe kunststofplaten. Deze zijn tijdens het maken van het werk met tape aan de muur bevestigd, waarna ze met verf zijn beschilderd. Bij het los halen van de muur is de tape verwijderd. Zo zijn de blauwe vlakjes ontstaan. Ryman heeft dit werk gemaakt voor een expositie in Brussel, vandaar 'Untitled (Brussels)'. Oorspronkelijk waren er 15 delen. Een ervan is in Brussel achtergebleven. 'Robert Ryman schildert altijd met witte verf. Hoewel hij steeds dezelfde verf gebruikt, treedt er toch variatie op in zijn werk. Dit komt door de verschillende ondergronden die hij gebruikt zoals linnen, karton, koper, hout of plexiglas. Daarnaast is de manier waarop de verf opgebracht is heel divers: pasteus of heel vlak, met dikke penselen of juist met hele dunne, in één of in meerdere richtingen aangebracht. In zijn werk concentreert Ryman zich op de vraag wat schilderkunst is. Het gaat hem niet om wat je schildert, maar om hóe. Rymans motto is simpelweg 'de verf te schilderen'. Omwille van dit soort opvattingen wordt het werk van Ryman gerekend tot de fundamentele schilderkunst. Over het werkproces zegt hij: "Het is bijna essentieel voor mij dat ik mezelf verbaas. Als ik verbaasd ben dan weet ik dat er iets aan het gebeuren is."</dc:description><dc:type xml:lang="nl">acrylverf op kunststof</dc:type><dc:description xml:lang="en">The work 'Untitled (Brussels)' by the American artist Robert Ryman consists of 14 white square paintings without a frame, hanging next to each other on the wall. The paintings are all the same size and hang at the same distance from each other. Each painting has two small blue fields at the top and bottom. 'Seen from a distance, the sections of 'Untitled (Brussels)' look virtually the same, but close up you can see that the blue boxes are all different. They are part of the background which consists of blue sheets of synthetic material. These were attached to the wall with tape when the work was made and were then painted. When they were taken down from the wall, the tape was removed, resulting in the blue fields. Ryman made this work for an exhibition in Brussels, hence 'Untitled (Brussels)'. Originally there were 15 parts, one of which remained behind in Brussels. 'Robert Ryman always painted with white paint. Although he invariably used the same paint, there are still variations in his work because of the different backgrounds which he used such as linen, cardboard, wood, copper and plexiglass. In addition, the way in which the paint is applied varies a great deal, very evenly or like a paste, using thick brushes or actually very thin ones, applied in one or more directions. In his work Ryman concentrated on the question of what painting is. He was not concerned with what he was painting, but with how. Ryman’s motto was simply “painting the paint”. Because of these sorts of views, Ryman’s work is considered to belong to the fundamental school of painting. With regard to the working process he said: “It is almost essential for me that I surprise myself. When I am surprised I know that there is something happening.”</dc:description><dc:date>1974</dc:date><dcterms:created>1974</dcterms:created><dcterms:extent>(14x) 53,5 x 53,5 cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>Robert Ryman</dc:creator><dc:identifier>776</dc:identifier><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:title>Untitled (Brussels)</dc:title><dc:type xml:lang="en">acrylic on synthetic material</dc:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>