<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/3411"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3411"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3411-01.jpg"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3411-01.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C12145"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3411"><dc:creator>Robert Glas</dc:creator><dcterms:created>2014-2016</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">social intervention (inkjet print on paper, documentation)</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>2014-2016</dc:date><dc:description xml:lang="nl">Robert Glas reageert met een serie kunstwerken op de realiteit van vluchtelingen in Nederland anno 2016. Door de protesten tegen de bouw van asielzoekerscentra en het heftige debat over de vluchtelingenproblematiek raakt de beleving van de vluchteling zelf op de achtergrond. Wat betekent het om vluchteling in Nederland te zijn? Hoe ziet de procedure er vanbinnen uit? En waar verblijven vluchtelingen als ze zijn uitgeprocedeerd? De kunstwerken geven inzicht in de harde en complexe wereld van vluchtelingen in Nederland. 'De twee foto’s zijn onderdeel van de serie Voor vrij Nederland en tonen de isoleercel in het vreemdelingendetentiecentrum te Zeist. De gehele serie bestaat uit foto’s van verschillende vreemdelingendetentiecentra die voor het zijn eerst verschenen in Vrij Nederland. Deze detentiecentra worden gebruikt om vreemdelingen vast te zetten, soms tot wel 18 maanden lang, om ‘vrijwillige’ uitzetting in gang te zetten. Deze maatregel komt Nederland internationaal op veel kritiek te staan en het is een onderwerp dat veelvuldig het nieuws haalt. 'Tot voor kort konden foto's van de cellen die daarvoor gebruikt worden alleen in de openbaar toegankelijke databank van het Ministerie van Justitie opgevraagd worden. Deze beelden werden door hun staffotograaf geschoten. De foto’s van Glas zijn een onafhankelijk alternatief voor deze officiële foto’s van Justitie. 'Om deze foto’s te mogen maken moest Glas verschillende rechtszaken tegen de Nederlandse staat winnen. Documenten uit deze juridische procedures zijn te vinden op zaal. Het project is ontstaan met medewerking van advocaat Frans-Willem Verbaas, Amnesty International, de Nederlandse Vereniging van Journalistiek, fotobureau Hollandse Hoogte en Vrij Nederland. '- Tentoonstellingstekst 2017 -</dc:description><dc:description xml:lang="en">With a series of works, Robert Glas responds to the reality of refugees in the Netherlands in the year 2016. Due to all the protests against the construction of refugee centers and the intense debate on the refugee issue, there's hardly any emphasis on the refugees' own perception. What does it mean to be a refugee in the Netherlands? What does the process look like from the inside? And where do refugees reside when they are refused asylum? The works provide an insight into the harsh and complex reality for refugees in the Netherlands. 'The photos are part of the series ‘Voor vrij Nederland’ and show the isolation cell of the immigration detention centre in Zeist. The entire series consists of several Dutch immigration detention centres which were first published in Vrij Nederland magazine. In order to motivate people to 'cooperate voluntarily’ with their own deportation, the State of the Netherlands has a policy of up to 18 months of detention for those who refuse to leave the EU territory after their asylum application has been rejected. There is fierce international criticism of the measure and it is a topic that frequently makes the news. 'Until recently, the Dutch Ministry of Justice hosted the only publicly accessible database of photographs of the detention cells used in this internationally criticised policy, all made by their staff photographer. Glas' pictures are an independent alternative to this database. Photographic access to the cells and the right to distribute the images without any interference from the Dutch Ministry of Justice was made possible by a number of lawsuits filed against State by Glas. Documents from these lawsuits can be found in the gallery. For this project Glas cooperated with lawyer Frans-Willem Verbaas, Amnesty International, The Dutch Association of Journalists, the photography agency Hollandse Hoogte, and Vrij Nederland magazine. '- Exhibition text 2017 -</dc:description><dc:type xml:lang="nl">sociale interventie (inkjetprint op papier, documentatie)</dc:type><dc:identifier>3411</dc:identifier><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:title>Voor vrij Nederland (vreemdelingendetentie, locatie Zeist, isoleercel)</dc:title><dcterms:extent>(2x) 113,4 x 88 x 3 cm (incl. lijst)</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>