<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/3358"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3358-01.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3358-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3358"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C10856"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3358"><dc:description xml:lang="nl">Zeventig jaar na de bom op Hiroshima maakte Hans van Houwelingen de videofilm: 'Hey paarth, what about the atom bomb?'. Robert Oppenheimer, de man die aan de wieg stond van de eerste atoombom, vergeleek de immens verwoestende kracht van de bom met de verschijning van Krishna in zijn gedaante als almachtige vernietiger. In deze gestalte overtuigt Krishna prins Arjuna om ten strijde te trekken. 'Oppenheimer verwees hiermee naar de volgende vers in het epische gedicht ‘Bhagavad-Gita’: "Ik ben de oud-geworden tijd, de vernietiger van de wereld, op weg om de wereld teniet te doen". Na prins Arjuna’s slachtpartij vangt het ‘duivels tijdperk’ Kali Yuga aan. Dit tijdperk van ontaarding en slachting omvat ook onze huidige tijd, waarin de mensheid het verst van zijn ideaalbeeld verwijderd is geraakt. De ‘Bhagavad-Gita’ wordt gezien als een allegorie op het menselijk leven als ethische en morele worsteling. 'De video ‘Hey paarth, what about the atom bomb?’ verplaatst de ‘Bhagavad Gita’ in de sociale en politieke context van 1945. De omstandigheden die tot het besluit leidde voor de bom op Hiroshima. Paarth was de koosnaam die Krishna gaf aan prins Arjuna. '- Tentoonstellingstekst 2016 -</dc:description><dc:description xml:lang="en">Seventy years after the Hiroshima bomb, Hans van Houwelingen made the video 'Hey paarth, what about the atom bomb?'. Robert Oppenheimer, the architect of the first atomic bomb, likened the immense destructive power of the bomb to Krishna’s appearance where he assumes the form of omnipotent destroyer of worlds in order to convince prince Arjuna to wage war. 'Oppenheimer refers to the line in the Hindu epic ‘Bhagavad Gita’: "I am Time grown old to destroy the world, Embarked on the course of world annihilation". This announces the Kali Yuga, the ‘era of the demon’, that began in the wake of Arjuna's massive war. This epoch of degeneration and massacre includes our present age, where humanity is furthest removed from its ideal state. The setting of the Bhagavid Gita in a battlefield has been interpreted as an allegory for the ethical and moral struggles of the human life. '‘Hey paarth, what about the atom bomb?’ resituates the Bhagavad Gita within the social and political circumstances of 1945, that permitted the decision to drop the bomb on Hiroshima. Krishna fondly gave prince Arjuna his nickname Paarth. '- Exhibition text 2016 -</dc:description><dc:creator>Hans van Houwelingen</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">video (kleur, geluid)</dc:type><dc:type xml:lang="en">video (colour, sound), duration 36:21 min.</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>2015</dcterms:created><dc:title>Hey paarth, what about the atom bomb?</dc:title><dc:date>2015</dc:date><dc:identifier>3358</dc:identifier></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>