<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/603"><dc:description xml:lang="nl">Dit werk van de Duitse kunstenaar Joseph Beuys bestaat uit een aantal voorwerpen, gegroepeerd rondom een lamp die laag boven een ronde lap vilt op de grond hangt. Er is een kledingkast met een ovale spiegel te zien. Daarnaast hangt een portretfoto. Op de achterwand van de zaal hangen een geweer en een foto van een vogel. Voor de wand staan drie objecten: een smalle, hoge transportkist, een houten kistje met een stuk moeraseik erop en een krukje met een ronde spiegel. Verder staat er een ledikant, met op de bodem een portretfoto. Alle genoemde objecten staan op koperen platen. De kast en het ledikant staan ieder op een eigen plaat, de drie kleinere voorwerpen delen een plaat. Met lange stroken koper en bouten zijn de platen aan elkaar bevestigd. Op de objecten zijn met wit krijt woorden geschreven. In de hoeken van de zaal staan vier weckpotten met gelatine. Deze staan niet op koper. De titel van het werk 'Voglie vedere i miei montagne' betekent "Ik wil mijn bergen zien". Het zijn de woorden die de 19e eeuwse schilder Giovanni Segantini spreekt op zijn sterfbed in een berghut. Hij vraagt iemand de ramen open te doen, zodat hij nog eenmaal zijn geliefde Alpenlandschap kan zien. De woorden op de objecten verwijzen naar een berglandschap. Het woord 'Vadrec(t)' op de kast betekent gletsjerdal. Op het bed staat 'Valun', een nauw en rotsig dal. Het woord 'felsa' op de transportkist betekent rots of rotswand. 'Sciora' op de platte kist is de naam van een berg in Zwitserland. Op de achterzijde van de spiegel staan de woorden: 'cime' (pieken of toppen) en 'Pennin'. Penninus is de naam van een berggod. De woorden komen uit het Duits, het Keltisch en het Raeto-romaans. De woorden uit de titel zijn overigens niet in correct Italiaans weergegeven. Het is niet duidelijk of dat met opzet is gedaan. Deze installatie heeft Joseph Beuys speciaal gemaakt voor een zaal in het Van Abbemuseum. Het is zijn eigen portretfoto die aan de wand hangt en in het bed ligt. De titel is belangrijk voor dit werk. De kunstenaar zegt daarover: "De titel van het werk geeft niet weer wat wij zien, hij stelt de vraag wat daar te zien is". De beschouwer moet zelf op zoek naar het antwoord op deze vraag. Beuys heeft vaak benadrukt dat hij niet met symbolen werkt, maar de woorden die hij op dit huisraad schrijft, werken, samen met de titel, zeer suggestief.</dc:description><dc:identifier>603</dc:identifier><dc:type xml:lang="nl">meubilair, diverse voorwerpen, koperplaten, vilt, zwart-wit foto</dc:type><dcterms:extent>(geïnstalleerd kunstwerk / installed artwork) 460 x 585 x 788 cm</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:date>1971</dc:date><dcterms:created>1971</dcterms:created><dc:creator>Joseph Beuys</dc:creator><dc:description xml:lang="en">This work by the German artist Joseph Beuys consists of a number of objects grouped around a lamp which hangs down low above a round felt cloth on the ground. There is also a wardrobe with oval mirrors with a portrait photograph hanging next to it. A rifle and a photograph of a bird are hanging on the wall at the back of the room. There are three objects in front of the wall: a tall narrow trunk, a wooden box with a piece of marsh oak on it and a stool with a round mirror. In addition, there is a cot, with a portrait photograph on the bottom. All the objects are placed on copper plates. The wardrobe and the cot each stand on their own plate, while the three smaller objects share a plate. The plates are joined together with long strips of copper and bolts. Words have been written on the objects in white chalk. In the corners of the room there are four pots of gelatin, which are not placed on copper. 'The title of the work, 'Voglie vedere i miei montagne', means “I want to see my mountains.” These are the words which the 19th-century painter Giovanni Segantini uttered on his deathbed in a mountain hut. He asked someone to open the windows so that he could see his beloved Alpine landscape once more. The words on the objects refer to a mountain landscape. The word “Vadrec(t)” on the wardrobe means a glacier valley; the word on the cot is “Valun”, a narrow rocky valley; the word “felsa” on the trunk means rock or rock wall. “Sciora” on the flat box is the name of a mountain in Switzerland. The word “cime” (peaks or mountain tops) and “Pennin” are shown on the back of the mirror. Penninus is the name of a mountain god. The words come from the German, Celtic and Raeto romance languages. In fact, the words in the title are not correct Italian, but it is not clear whether this was intentional. 'Joseph Beuys made this installation especially for a room in the Van Abbemuseum. It is his own portrait photograph hanging on the wall and on the cot. The title is important for this work and the artist explained: “The title of the work does not indicate what we see, but asks the question of what there is to see there.” The viewer himself must look for the answer to this question. Beuys often emphasized that he did not work with symbols, but the words that he wrote on all this furniture, together with the title, are very suggestive.</dc:description><dc:title>Voglie vedere i miei montagne</dc:title><dc:type xml:lang="en">furniture, various objects, copper sheets, felt, black-and-white photo</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/603"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/603"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0603.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0603.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C938"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>