<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/51"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0051-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/51"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0051-01.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C394"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/51"><dc:date>1909</dc:date><dcterms:extent>116,2 × 96,3 × 4,2 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:creator>Georges Braque</dc:creator><dc:identifier>51</dc:identifier><dc:title>La Roche-Guyon</dc:title><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="nl">Het dorp La Roche-Guyon ligt ongeveer 70 km ten noordwesten van Parijs in een bocht van de Seine. Het heeft een laaggelegen kasteel. Meer naar boven tegen de rots staat een ruïne met een ronde toren. “Toen Braque de rots van Guyon zag moet hij getroffen zijn geweest door de kantige vormen van het dorp en de rots daarachter. Hij moet het landschap gezien hebben als één groot kristal. Want zo heeft hij het landschap geschilderd, als een kristal met scherp geslepen vlakken.” Dit schreef Edy de Wilde in 1959 toen hij directeur was van het Van Abbemuseum. Enkele jaren daarvoor heeft hij het schilderij voor het museum gekocht. 'De Franse kunstenaar Georges Braque leert in 1907 Pablo Picasso kennen. Zij zijn allebei op zoek naar een nieuwe ruimtelijke benadering in het schilderij. Ze gaan uit van een gegeven uit de werkelijkheid, analyseren de vormen hiervan en bouwen daaruit een nieuwe, reliëfachtige compositie op. Ze laten details achterwege en combineren verschillende aanzichten van hun motief binnen een schilderij. Er is geen sprake meer van centraal perspectief. Het doek wordt beschouwd als een plat vlak waarop vormen en kleuren als zelfstandige elementen hun plaats krijgen. Omdat ze zich vooral op vorm concentreren, houden zij hun kleurenpalet beperkt. Deze kubistische visie vormt een eerste stap in de ontwikkeling naar de geometrisch abstracte kunst. '[2020]</dc:description><dcterms:created>1909</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:description xml:lang="en">The village of La Roche-Guyon is nestled in a bend on the River Seine about 45 miles northwest of Paris. Part of the castle is located in the lower part of the mountainside. Higher up on the rock, stands a ruin with a round tower. "When Braque saw the Guyon rock, he must have been struck by the facetted shapes of the village and the rock behind it. He must have visualized the landscape as one large crystal, because that is exactly how he painted the landscape; as a crystal with geometrically cut facets." Edy de Wilde wrote this in 1959 when he was Director of the Van Abbemuseum. He had bought the painting for the museum a few years previously. 'The French artist Georges Braque got to know Pablo Picasso in 1907. They were both looking for a new spatial approach to painting. They started from a detail from reality, analysed its shapes and built a new, relief-like composition out of it. They would omit details and combine different views of their motif within a single painting. A central perspective no longer exists. The canvas is treated as a flat surface on which shapes and colours take their place as separate elements. As they mainly concentrated on shape, they limited their colour palette. This cubist vision is a first step in the development towards geometric abstract art. '[2020]</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>