<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/813"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1128"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/813"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0813.JPG"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0813.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/813"><dcterms:created>1977</dcterms:created><dc:title>Untitled (No.1)</dc:title><dc:identifier>813</dc:identifier><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">Dit werk van de Engelse kunstenaar Alan Charlton bestaat uit drie doeken met dezelfde afmetingen. Ze hangen naast elkaar aan de muur, met een tussenruimte van vier en een halve centimeter. De doeken zijn in dezelfde tint egaal grijs geschilderd. 'De afstand tussen de schilderijen is niet willekeurig gekozen. De eenheid van vier en een halve centimeter is op verschillende manieren in de schilderijen van Charlton terug te vinden. Zowel in de dikte van het spanraam, als in de hoogte en breedte van de doeken, die een veelvoud van vier en een half bedragen. Deze eenheid is te beschouwen als een module die de basis vormt voor de schilderijen van Charlton. De module zorgt ervoor dat geen enkel deel van het werk meer beklemtoond wordt dan een ander deel. De kunstenaar experimenteert met verschillende grijstonen, van bijna zwart naar bijna wit. Maar binnen één werk gebruikt hij altijd één kleur grijs. Charlton brengt de acrylverf egaal op het doek aan; de verftoets speelt een ondergeschikte rol. 'Het gaat Charlton om pure schilderkunst. Hij onderzoekt licht en schaduw, kleur, formaat en vorm van een schilderij. Daarnaast kijkt hij ook naar balans en articulatie van de ruimte. Dus ook de omgeving van het werk is van belang. Charlton's werk wordt ondergebracht bij de fundamentele schilderkunst. Deze stroming komt voort uit de minimal art, maar is in hoofdzaak een benaming voor een internationale tendens in de schilderkunst van de jaren zestig en zeventig. De term is ontleend aan de titel van een gelijknamige thema-tentoonstelling in het Stedelijk Museum in Amsterdam in 1975. Op deze tentoonstelling was onder andere werk te zien van Robert Ryman, Robert Mangold en Gerhard Richter. Het werk van deze kunstenaars is heel verschillend, maar evenals Charlton houden zij zich bezig met pure schilderkunst. Dat wil zeggen dat zij zich toeleggen op de handeling van het schilderen.</dc:description><dcterms:extent>(3x) 222,6 x 44,5 cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">acrylic on canvas</dc:type><dc:description xml:lang="en">This work by the English artist Alan Charlton consists of three canvases of the same size which hang next to each on the wall with a space of 4.5 cm between them. They are painted the same shade of even grey. 'The distance between the paintings was not an arbitrary choice. The unit of 4.5 cm can be found in various forms in Charlton’s paintings, both in the thickness of the frame, and in the height and weight of the canvases, which are often a multiple of 4.5. This unit can be seen as a module which served as the basis for his paintings. The module ensures that no one part of the work is emphasized more than any other part. The artist experimented with different shades of grey, from almost black to almost white, but within a single work, he always used one shade of grey. Charlton applied the acrylic paint evenly to the canvas; the brushstrokes played a subordinate role. 'He was concerned with pure painting and examined light and shade, colour and the size and form of a painting. In addition he also looked at the balance and articulation of space – in other words, the space surrounding the work is also important. Charlton’s work is classified as Fundamental painting, a movement which developed from Minimal art, but was mainly the name for an international trend in painting in the 1960s and 70s. The term was based on the title of the eponymous themed exhibition in the Stedelijk Museum in Amsterdam in 1975. This exhibition included work by Robert Ryman, Robert Mangold and Gerhard Richter, amongst others. The work of these artists is very different, but like Charlton, they were concerned with pure painting, i.e., they dedicated themselves to the act of painting.</dc:description><dc:date>1977</dc:date><dc:type xml:lang="nl">acrylverf op doek</dc:type><dc:creator>Alan Charlton</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>