<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/593"><dc:description xml:lang="nl">Op deze negenkleurenlitho van James Rosenquist zijn allerlei gebruiksvoorwerpen te herkennen, zoals een verpakking voor wasmiddel, blikken soep, verf en motorolie, een schoenzool en een plaat met uitgestanste ronde vormen. De voorwerpen zijn in zwart weergegeven. De overige acht kleuren zijn niet gebonden aan de objecten, maar op een abstracte manier over het papier verdeeld. Ze overlappen elkaar gedeeltelijk, wat door het mengen van de kleuren nieuwe tinten oplevert. De voorwerpen zijn vanuit verschillende aanzichten afgebeeld. Ze worden afgesneden aan de randen van de prent. 'Als uitgangspunt voor zijn schilderijen en prenten neemt Rosenquist beelden en situaties die hij in het dagelijks leven waarneemt en ervaart. Hij combineert deze op een collageachtige manier tot een caleidoscopisch geheel. Met name in zijn schilderijen lijken de combinaties soms inhoudelijk niets met elkaar te maken te hebben. Het vervreemdende effect dat hierdoor ontstaat, wordt nog versterkt doordat de beeldfragmenten onderling verschillen wat betreft maat en schaal. Soms lijken ze gedeeltelijk afgesneden, overlappen ze elkaar of worden ze in verschillende richtingen aaneengevoegd. Zo ontstaan er beelden waar je als toeschouwer niet direct grip op hebt. Het is niet Rosenquists bedoeling de kijker te confronteren met een 'af' beeld. Hij zegt daarover: "Ik beschouw mijn werk nooit als iets afs. Ik beschouw het als middel om mensen op te laten gaan in hun eigen visie." 'Evenals Warhol, Oldenburg en Lichtenstein, wordt Rosenquist gerekend tot de Amerikaanse pop art. Wat deze kunstenaars gemeen hebben, is het gebruik van reclamemateriaal en consumptieartikelen als uitgangspunt voor een beeld. In tegenstelling tot Rosenquist geven de andere genoemde kunstenaars een bepaald product of beeldfragment geïsoleerd weer. Meestal vergroot of verveelvoudigd, wordt het tot eigentijds icoon. Rosenquist is echter geboeid door de mogelijkheid telkens nieuwe ontdekkingen te doen, in het leven en in zijn werk. Soms bevatten zijn titels woordspelingen of leiden ze tot nieuwe associatiemogelijkheden. De titel 'Mastaba' (oud Egyptisch grafmonument) kan aanleiding geven de voorwerpen op deze prent te zien als producten waarvan het leven teneinde is. Maar Rosenquist kan ook verwijzen naar de Egyptische gewoonte overledenen gebruiksvoorwerpen en voedsel mee te geven in hun graf.</dc:description><dc:type xml:lang="en">lithograph on paper</dc:type><dc:title>Mastaba</dc:title><dc:description xml:lang="en">All sorts of articles can be identified in this lithograph with nine colours by James Rosenquist, such as the packaging for a detergent, cans of soup, paint and engine oil, the sole of a shoe and a plate with round cut out shapes. The objects are represented in black. The other eight colours are not linked to the objects but are divided over the paper in an abstract way. They partly overlap, which produces new shades as a result of the mixture of the colours. The objects have been depicted from different perspectives and they are cut off at the edges of the print. 'Rosenquist used images and situations which he saw and experienced in everyday life as the starting point for his paintings and prints. He combined them using a collage technique to achieve a kaleidoscopic effect. In his paintings in particular, the combinations sometimes appear to be entirely unrelated in terms of content. The alienating effect resulting from this is further intensified because the fragments of the images differ from each other in terms of size and scale. Sometimes they appear to be partly cut off, or they can overlap each other or join together in different directions. This results in images which are difficult for the viewer to grasp immediately. It was not Rosenquist’s intention to confront the viewer with a “finished” image. In this respect, he explained: “I never consider my work to be finished. I see it as a way of allowing people to pursue their own vision.” 'Like Warhol, Oldenburg and Lichtenstein, Rosenquist is considered to belong to the American Pop Art movement. The use of advertising materials and consumer articles as the starting point for an image is something these artists all have in common. In contrast with Rosenquist, the other above-mentioned artists represented a particular product or fragment of an image in isolation. It was usually enlarged or reproduced to become a contemporary icon. However, Rosenquist was fascinated by the possibility of constantly making new discoveries, both in life and in his work. In some cases, titles are puns or lead to new possibilities for associations. The title 'Mastaba' (an ancient Egyptian monumental tomb) could be a reason to see the objects in this print as products which have come to the end of their life. However, Rosenquist could also have been referring to the Egyptian custom of giving the dead articles and food to take with them in their grave.</dc:description><dcterms:extent>81 x 61,3 x 2,5 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>James Rosenquist</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">litho op papier</dc:type><dc:date>1971</dc:date><dc:identifier>593</dc:identifier><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1971</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/593"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C928"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0593.JPG"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0593.JPG"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/593"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>