<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3525"><dc:type xml:lang="nl">sociale interventie (inkjetprint op papier, documentatie)</dc:type><dc:date>2015 (print 2016)</dc:date><dc:creator>Robert Glas</dc:creator><dcterms:created>2015 (print 2016)</dcterms:created><dc:identifier>3525</dc:identifier><dcterms:extent>(2x) ca. 113,3 x 88 x 3 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">social intervention (inkjet print on paper, documentation)</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="nl">Robert Glas reageert met een serie kunstwerken op de realiteit van vluchtelingen in Nederland anno 2016. Door de protesten tegen de bouw van asielzoekerscentra en het heftige debat over de vluchtelingenproblematiek raakt de beleving van de vluchteling zelf op de achtergrond. Wat betekent het om vluchteling in Nederland te zijn? Hoe ziet de procedure er vanbinnen uit? En waar verblijven vluchtelingen als ze zijn uitgeprocedeerd? De kunstwerken geven inzicht in de harde en complexe wereld van vluchtelingen in Nederland. 'De twee foto’s zijn onderdeel van de serie Voor vrij Nederland en tonen een tweepersoonscel in het vreemdelingendetentiecentrum Rotterdam. De gehele serie bestaat uit foto’s van verschillende vreemdelingendetentiecentra die voor het zijn eerst verschenen in Vrij Nederland. Deze detentiecentra worden gebruikt om vreemdelingen vast te zetten, soms tot wel 18 maanden lang, om ‘vrijwillige’ uitzetting in gang te zetten. Deze maatregel komt Nederland internationaal op veel kritiek te staan en het is een onderwerp dat veelvuldig het nieuws haalt. 'Tot voor kort konden foto's van de cellen die daarvoor gebruikt worden alleen in de openbaar toegankelijke databank van het Ministerie van Justitie opgevraagd worden. Deze beelden werden door hun staffotograaf geschoten. De foto’s van Glas zijn een onafhankelijk alternatief voor deze officiële foto’s van Justitie. 'Om deze foto’s te mogen maken moest Glas verschillende rechtszaken tegen de Nederlandse staat winnen. Documenten uit deze juridische procedures zijn te vinden op zaal. Het project is ontstaan met medewerking van advocaat Frans-Willem Verbaas, Amnesty International, de Nederlandse Vereniging van Journalistiek, fotobureau Hollandse Hoogte en Vrij Nederland.</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:title>Voor vrij Nederland (vreemdelingendetentie, locatie Rotterdam, tweepersoonscel)</dc:title></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/3525"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C13066"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3525-1.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/3525-1.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/3525"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>