<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/448"><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent>115,5 x 178,8 x 8,5 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:creator>Jan Sluijters</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">Het schilderij stelt een vrouw voor die half opgekruld op haar zij in bed ligt. We zien alleen haar rug omdat ze haar gezicht met haar linkerarm bedekt. De proporties van het menselijke lichaam worden in acht genomen en realistisch weergegeven, alle natuurlijke plooien van het lichaam worden afgebeeld. De pastelkleuren en de overheersende witte tint geven het geheel een kalme, zachte weergave. 'Sluijters was de zoon van een bescheiden graveur en groeide op in Den Bosch. De kunstenaar werkte aan het begin van zijn carrière als illustrator maar streefde naar het beeldend kunstenaarschap. Hij kreeg erkenning na het winnen van de Prix de Rome in 1904 en maakte een reis door Europa, die hem onder andere naar Rome en Parijs bracht. Deze prijs werd hem later weer afgenomen omdat zijn werk volgens de jury te modernistisch was geworden. 'Jan Sluijters experimenteerde met verschillende stijlen, waaronder fauvisme, kubisme en expressionisme, en schilderde een groot aantal liggende vrouwen. Dit schilderij heeft echter een eerder klassieke stijl. Dit onderstreept zijn vermogen om zich verschillende manieren van schilderen eigen te maken. Overigens was hij een persoonlijke kennis van de familie Van Abbe, die aan de wieg stond van de museumcollectie, en maakte hij een portret van Henri van Abbe dat zich ook in die collectie bevindt. '_2019</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:date>1931</dc:date><dc:identifier>448</dc:identifier><dc:title>Liggend naakt</dc:title><dc:description xml:lang="en">This painting depicts a semi-curled up woman lying on a bed. She has her back to us and is covering her face with her left arm. The proportions of the human body are well respected and realistic, portraying the natural folds of the skin. The pastel colours and the dominant white tone give the whole picture a calm and soft finish. 'Sluiters came from a modest family in ‘s-Hertogenbosch. His father was an illustrator and engraver. He began his career as an illustrator, but his aim was always to become a visual artist. He gained recognition after he won the Prix de Rome in 1904, which included a grant for him to embark on a four-year study tour of Europe, including visits to Rome and Paris. His grant was stopped in 1906 because the jury found that his work had taken too modern a turn. 'Jan Sluijters experimented with various styles including fauvism, cubism and expressionism, and he painted many recumbent women. However, this painting is in a more classical style. It underlines his ability to adapt to different ways of painting. Sluijters was a personal acquaintance of the Van Abbe family, whose art collection gave rise to the museum. '_2019</dc:description><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dcterms:created>1931</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/448"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/448"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0448-01.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C788"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0448-01.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>