<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/45"><dc:description xml:lang="nl">'Composition' uit 1955 van Bissière is opgebouwd uit vele kleine en grotere kleurvelden, waarover dunne lijnen geschilderd zijn met zwarte en witte verf. In het onderste gedeelte vormen de lijnen een onregelmatig ruitpatroon. Halverwege schildert Bissière een horizontale band. Daarboven zijn de lijnen voornamelijk verticaal. Ze hebben verschillende lengtes en eindigen voor de rand van het doek. Tussen de donkere kleuren, die het schilderij domineren, lichten de witte en heldere kleuren op. 'Bissière gelooft in de intuïtie als leidraad in zijn werk. Deze opvatting wordt gedeeld door veel kunstenaars vlak na de Tweede Wereldoorlog. Ze streven een kunst na waarin de emotie centraal staat; kunst die niet via regels of systematiek tot stand komt; kunst die zich daardoor moeilijk uit laat leggen. Deze kunstenaars halen hun inspiratie voornamelijk uit verschijnselen in de natuur. Bissière schrijft in 1958: "Als ik een schilderij begin weet ik nooit waarheen het mij zal leiden. Naar het geluk of naar de wanhoop...". En ook: "Mijn schilderijen willen niets bewijzen. Ook niets beweren. Zij zijn de enige manier waarop ik emoties, die op andere wijze onzegbaar zijn, kan weergeven." "Ik vraag geen bewondering, maar alleen een beetje sympathie." 'Door het ritmische patroon van lijnen en kleurvelden is 'Composition' een levendig schilderij. Het heeft geen herkenbare voorstelling, maar het roept associaties op met groei en beweging. Tegelijkertijd heeft het door de lijnstructuren een constructief, bijna architectonisch karakter. Met natuurlijke groeiprocessen als model, bouwt Bissière zijn composities intuïtief, maar zeer zorgvuldig op.</dc:description><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:title>Composition</dc:title><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:creator>Roger Bissière</dc:creator><dc:date>1955</dc:date><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:extent>51,6 x 70,8 x 5 cm (incl.lijst / frame)</dcterms:extent><dc:identifier>45</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">'Composition' by Bissière, dating from 1955, is composed of many smaller and larger fields of colour, with thin lines painted over them in black and white paint. In the lower part of the painting the lines form an irregular pattern of diamonds. There is a horizontal band halfway up and the lines above this are mainly vertical, of different lengths and ending before the edge of the canvas.The white and bright colours are points of light between the dark colours dominating the painting. 'Bissière believed in intuition as a guideline in his work and shared this view with many artists just after the Second World War. They endeavoured to create art in which emotion had a central place; art which was not created by means of a system of rules, and art which was therefore difficult to explain. These artists were mainly inspired by natural phenomena. 'In 1958 Bissière wrote: “When I start on a painting I never know where it will lead me, to happiness or to despair.” He also said: “My paintings don’t want to prove anything. They don’t want to say anything either, they are the only way in which I can represent emotions which cannot be expressed in any other way.” “I do not ask for admiration, just for a bit of sympathy.” Because of the rhythmic pattern of lines and fields of colour, 'Composition' is a vibrant painting. It does not represent anything identifiable, but evokes associations with growth and movement. At the same time it has a structural, almost architectural character because of the pattern of lines. Bissière created his compositions intuitively but very carefully, using the natural processes of growth as a model.</dc:description><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>1955</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/45"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C388"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/45"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0045.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0045.JPG"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>