<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/479"><dc:description xml:lang="en">In this gouache the Dutch artist Bram van Velde makes full use of the possibilities of that technique. In some cases the gouache paint was applied in bright colours to cover the canvas. In other places he used thin layers of paint transparently one on top of the other, sometimes so thin that the paint started to drip. The painting is completely abstract, consisting of fields and lines. Sometimes the lines connect one field to another and sometimes they stop when they reach another colour or dissolve in it, while sometimes they return to the start. The main movement remains within the framework of the painting. 'Van Velde’s work can be related to Abstract Expressionism, which was an important new movement in the arts in Europe and America after the Second World War. However, Van Velde was not concerned with the act of painting or with paint as a material, nor was his aim to evoke a particular emotion or mood. He tried to reflect life in its totality in his paintings. He said: ”I do not exercise the art of painting, I try to show the phenomena of our times.” 'Van Velde’s view of life was not optimistic. In the late 1940s and 1950s, many artists responded directly or indirectly to the horrors of the Second World War, but for Bram van Velde the war was “only one example of the way in which we are caught in a damned machine from which there is no escape.” He became friends with the writer Samuel Beckett who considered Van Velde a soulmate. Both saw life as a destiny on which the individual had no effect; will and belief did not lead to anything. Beckett admired Van Velde’s work because he thought that it was essentially different from all other art created up to then. He said: “I consider him to be the first to recognize that being an artist means: failing as no one else dares to fail.” Van Velde made no attempt to adopt a position in his paintings. They are searches into the unknown.</dc:description><dc:type xml:lang="en">gouache on paper</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>1961</dcterms:created><dc:title>Zonder titel</dc:title><dc:identifier>479</dc:identifier><dc:type xml:lang="nl">gouache op papier</dc:type><dcterms:extent>133,2 x 138,2 x 5,3 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:date>1961</dc:date><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:creator>Bram van Velde</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">In deze gouache benut de Nederlandse kunstenaar Bram van Velde de mogelijkheden van deze techniek ten volle. Op sommige plaatsen wordt de gouacheverf dekkend in een heldere kleur aangebracht; op andere plaatsen zet hij dunne lagen verf transparant over elkaar, soms zo dun dat de verf gaat druipen. Het schilderij is volkomen abstract. Het bestaat uit vlekken en lijnen. De lijnen verbinden soms de ene vlek met een andere, soms houden ze op bij een andere kleur of lossen daarin op, soms keren ze terug bij hun begin. De grote beweging blijft binnen het kader van het schilderij. 'Van Veldes werk kan in verband gebracht worden met het abstract-expressionisme, dat na de Tweede Wereldoorlog in Europa en in Amerika een belangrijke nieuwe stroming is in de beeldende kunst. Het gaat bij Van Velde echter niet om het schildergebaar, of om de verf als materie. Ook gaat het niet om het oproepen van een bepaalde emotie of stemming. Hij probeert het leven in zijn totaliteit weer te geven in zijn schilderijen. Hij zegt: "Ik beoefen de schilderkunst niet. Ik probeer fenomenen van ons tijdsgewricht zichtbaar te maken." 'Van Veldes levensvisie is niet optimistisch. Eind jaren veertig en in de jaren vijftig reageren veel kunstenaars direct of indirect op de verschrikkingen van de Tweede Wereldoorlog. Maar voor Bram van Velde is de oorlog "er alleen maar een voorbeeld van, dat wij in een vervloekt raderwerk gevangen zitten, waaruit geen ontsnapping mogelijk is." Hij raakt bevriend met de schrijver Samuel Beckett, die in Van Velde een geestverwant vindt. Beide zien het leven als een zich voltrekkend noodlot waarop het individu geen enkele grip heeft. Wil en geloof leiden tot niets. Beckett bewondert Van Veldes werk omdat hij vindt dat het wezenlijk anders is dan alle tot dan toe gemaakte kunst. Hij zegt: "Ik beschouw hem als de eerste die erkent dat kunstenaar zijn betekent: mislukken zoals geen ander durft te mislukken." Van Velde doet geen poging om stelling te nemen via zijn schilderijen. Het zijn zoektochten naar het onbekende.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/479"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/479"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0479.JPG"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0479.JPG"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C819"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>