<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/545"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0545.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/545"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C884"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0545.jpg"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/545"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:date>1969</dc:date><dc:type xml:lang="nl">neonbuizen, glas, transformator</dc:type><dc:creator>Keith Sonnier</dc:creator><dc:title>Ba-O-Ba</dc:title><dcterms:extent>(neon, glas) ø 216,8 cm, (neon, glas) 218 x 322,6 cm, (neon) 313 cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">'Ba-O-Ba' van Keith Sonnier bestaat uit een ronde en een rechthoekige glasplaat en drie neonbuizen, in de primaire kleuren rood, geel en blauw. De glasplaten staan naast elkaar op de grond, een eindje van de plint, en leunen tegen de wand. Op de ronde plaat is, iets rechts van het midden, verticaal een blauwe neonbuis bevestigd. Op ongeveer een vierde vanaf de bovenrand van de rechthoekige plaat is horizontaal een gele neonbuis aangebracht. Een rode buis van dezelfde lengte als de gele, ligt op de grond parallel aan de rechthoekige plaat, maar iets naar links in de richting van de ronde plaat geschoven. De neonbuizen zijn via snoeren en een trafokastje met het lichtnet verbonden. 'Keith Sonnier is één van de Amerikaanse kunstenaars die aan het eind van de jaren zestig nieuwe mogelijkheden zoeken op het gebied van sculptuur. Zij zijn zowel beïnvloed door de sobere vormgeving van de minimal art als door de experimentele houding van de Fluxusbeweging. Met ongebruikelijke materialen, die zowel natuurlijk als industrieel kunnen zijn, maken zij installatieachtige sculpturen. Sonnier werkt onder meer met neon, bamboe, aluminium en gevonden materialen. Ook gebruikt hij video en andere communicatieapparatuur voor zijn werk. Hij reist veel. Tijdens die reizen maakt hij objecten waarin hij vormen en materialen verwerkt die gangbaar zijn in een plaatselijke cultuur. Ook de ter plekke heersende opvattingen komen erin tot uitdrukking. Hij zegt: "Ik wil dat mijn werk op een verantwoorde en op een esthetische manier een afspiegeling is van die cultuur." ''Ba-O-Ba' is de titel van een serie werken, gemaakt van gekleurde neonbuizen gecombineerd met rechthoekige of ronde glas- of aluminiumplaten. Sonnier zegt erover: "Ba-O-Ba is een Haïtiaans-Frans slang woord dat kleur of lichtbad kan betekenen. Het wordt gebruikt om het effect van licht op de huid of op het lichaam te beschrijven..." en ook: "De Ba-O-Ba werken zijn begonnen in 1969 en gemaakt als werken die visueel en fysiek zijn in hun verschijningsvorm. Als je langs of om de werken heen loopt, veranderen ze je waarneming en kleuren ze je uiterlijk." Ondanks het feit dat de Ba-O-Ba werken de ruimte waarin zij gepresenteerd worden sterk beïnvloeden, blijven het zelfstandige sculpturen. Opgebouwd uit strakke vormen en heldere kleuren, hebben de werken, door de straling van het licht en de reflecties in de platen, een onstoffelijk, bijna mystiek karakter.</dc:description><dcterms:created>1969</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">strip lights, glass, transformer</dc:type><dc:identifier>545</dc:identifier><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">'Ba-O-Ba' by Keith Sonnier consists of a round and a rectangular plate of glass and three neon tubes in the primary colours, red, yellow and blue. The glass plates are next to each other on the ground, a little way from the plinth, leaning against the wall. A blue neon tube is attached vertically to the round plate, slightly to the right of centre. There is a horizontal yellow neon tube attached about a quarter of the distance from the top edge of the rectangular plate. A red tube of the same length as the yellow tube lies on the ground parallel to the rectangular plate, but slightly to the left in the direction of the round plate. The neon tubes are connected to the light network via wires and a transformer. 'Keith Sonnier is one of the American artists who explored new possibilities in the field of sculpture in the late 1960s. They were influenced both by the austere designs of Minimal Art and by the experimental approach of the Fluxus movement. They created installation-like sculptures using unusual materials which could be both natural and industrial. Sonnier worked with neon, bamboo, aluminium and materials which he found, amongst other things. He also used video and other communication equipment for his work. He travelled a great deal and during his trips, he made objects incorporating the designs and materials which were prevalent in the local culture. The prevailing views in these places were also expressed in his works. He explained: “ I want my work to be a reflection of that culture in a justified way and in an aesthetic manner.” ''Ba-O-Ba' is the title of a series of works made using coloured neon tubes in combination with rectangular or round glass or aluminium plates. Sonnier described this as follows: “’Ba-O-Ba’ is a Haitian-French slang term which means colour or light bath. It is used to describe the effect of light on the skin or the body…” And also: “The 'Ba-O-Ba' works started in 1969 and were made as works with a visual and physical appearance. When you walk by or around the works they change your perception and colour your appearance”. Despite the fact that the 'Ba-O-Ba' works have a strong influence on the space in which they are presented, they remain independent sculptures. Composed of rigid forms and bright colours, the works have an immaterial, almost mystical character because of the radiation of the light and the reflections in the plates.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>