<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/127"><dc:creator>Lucio Fontana</dc:creator><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1960</dc:date><dc:title>Concetto Spaziale: Attese</dc:title><dc:type xml:lang="en">oil, cut on canvas</dc:type><dcterms:created>1960</dcterms:created><dc:type xml:lang="nl">olieverf, snede op doek</dc:type><dcterms:extent>130,5 x 97,2 x 2,6 cm 152,8 x 119 x 8,1 cm (incl. lijst / frame)</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>127</dc:identifier><dc:description xml:lang="nl">Het werk 'Concetto Spaziale: Attese' van de Italiaanse kunstenaar Lucio Fontana bestaat uit een monochroom wit doek waar met een scherp mes een snede in is gemaakt. De snede loopt van boven naar beneden, maar is niet helemaal verticaal. Hij volgt de natuurlijke beweging van de snijdende arm en is daardoor licht gebogen. Langs de randen van de snede krult het doek iets naar achteren, in het midden het sterkst. 'In 'Concetto Spaziale: Attese' maakt Lucio Fontana een radicaal gebaar. Hij neemt afstand van het uitgangspunt dat een schilderij een plat vlak is waarop ruimte gesuggereerd kan worden door erop te schilderen. "Wanneer ik als schilder aan een van mijn geprepareerde doeken werk, wil ik geen schilderij maken, maar ik wil de ruimte openen, een nieuwe dimensie voor de kunst scheppen, het verbinden met de kosmos, zoals die oneindig uitgestrekt ligt achter het platte oppervlak van het beeld", zegt Fontana. In 1949 maakt hij voor het eerst openingen in het papier of het doek waarop hij werkt door er gaten in te boren. Sindsdien noemt hij al zijn werken 'Concetto Spaziale' ofwel 'ruimtelijke concept' . Vanaf 1958 maakt hij werken met messnedes. Deze noemt hij 'Concetto Spaziale: Attese' (verwachtingen, hoop). 'Fontana wil de traditionele functie van een kunstwerk als voorwerp van schoonheid en bewondering omverwerpen. Het kunstwerk moet onderdeel van de werkelijkheid, van het leven zijn. In dit opzicht komen zijn ideeën overeen met die van Klein en Manzoni, collega-kunstenaars met wie hij regelmatig contact onderhoudt. Het idee dat aan een kunstwerk ten grondslag ligt, is volgens hen belangrijker dan de uitvoering ervan. Het onderzoek is belangrijker dan het resultaat. Deze opvattingen maken Fontana tot voorloper van de conceptuele kunst. Hij wil de traditionele grenzen van de kunst doorbreken en experimenteert met licht, ruimte en beweging. Hij gelooft in een samengaan van kunst, wetenschap en techniek. Zijn ideeën zijn van invloed op de kunstenaarsgroepen Zero in Duitsland en Nul in Nederland.</dc:description><dc:description xml:lang="en">The work 'Concetto Spaziale: Attese' by the Italian artist Lucio Fontana consists of a monochrome white canvas which has been cut with a sharp knife. The cut runs from the top down, but is not completely vertical. It follows the natural movement of the arm making the cut and is therefore slightly curved. Along the edges of the cut, the canvas is slightly scrolled back, most noticeably in the centre. 'In 'Concetto Spaziale: Attese' Lucio Fontana is making a radical gesture. He moves away from the starting point that a painting is a flat surface and that space can be suggested by painting on it. Fontana said, “When I work on one of my prepared canvases as a painter, I do not want to make a painting but I want to open up the space and create a new dimension for the art, connecting it with the cosmos, as it extends infinitely behind the flat surface of the image.” In 1949 he first made the openings on the paper or the canvas on which he was working by drilling holes in them. He called all his works “Concetto Spaziale” or “spatial concept”. From 1958 he has made works which he cut with a knife. He calls these “Concetto Spaziale: Attese” (expectations, hope). 'Fontana aimed to overturn the traditional function of an artwork as an object of beauty and admiration. The work of art should be part of reality, of life. In this respect his ideas corresponded to those of Klein and Manzoni, fellow artists with whom he was in regular contact. He considered the idea on which an artwork is based to be more important than its execution. The research is more important than the result. This meant that Fontana was a precursor of Conceptual Art. He wanted to break down the traditional limits of art, and experimented with light, space and movement. He believed in a coming together of art, science and technology. His ideas influenced the Zero group of artists in Germany and the Nul group in the Netherlands.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/127"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0127-01.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C468"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0127-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/127"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>