<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1516"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1516.JPG"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1516.JPG"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1737"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1516"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1516"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">zeefdruk op gepolijst metaal</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>Michelangelo Pistoletto</dc:creator><dcterms:created>1962-1975</dcterms:created><dc:type xml:lang="en">silkscreen on polished metal</dc:type><dc:date>1962-1975</dc:date><dcterms:extent>230 x 255 x 3,7 cm</dcterms:extent><dc:identifier>1516</dc:identifier><dc:description xml:lang="nl">'Donna che disegna' van Michelangelo Pistoletto bestaat uit twee tot spiegels gepolijste platen van roestvrij staal, elk 250 x 125 cm groot. Ze worden verticaal naast elkaar tegen de wand geplaatst. Op de linkerplaat is, op ware grootte, een foto gezeefdrukt van een vrouw die tekent. Haar ene voet rust op een krukje. De andere voet en de poten van de kruk lopen aan de onderrand van de spiegel uit beeld. De vrouw is van ons afgekeerd. Ze lijkt de ruimte in te kijken die door de spiegels gesuggereerd wordt. 'Sinds 1962 gebruikt Pistoletto spiegels als onderdeel van zijn werk. Bij de datering van een nieuw werk verwijst hij naar dit beginjaar èn naar het werkelijke jaar van ontstaan. Over zijn gebruik van spiegels zegt Pistoletto: "Ik heb mijn toevlucht tot de spiegel genomen omdat iedereen de verantwoordelijkheid moet nemen om zichzelf te leren kennen...", en ook: "En van alle manieren om de mens af te beelden komt de fotografie het dichtst bij de spiegel. Het enige verschil is het feit dat de spiegel het beeld ogenblikkelijk weergeeft, terwijl de foto het verleden als uitgangspunt heeft. Dankzij de fotografie kun je in één en dezelfde afbeelding twee verwante, maar asynchrone werkelijkheden laten optreden, die, hoe onafhankelijk ook van elkaar, elkaar lijken te bevestigen." 'In 'Donna che disegna' mengen fictie (de afgebeelde vrouw) en werkelijkheid (de reflecties in de spiegel), verleden en heden, statisch en wisselend beeld, kunst en leven zich optimaal doordat Pistoletto de vrouw levensgroot afbeeldt en doordat de foto net afgesneden wordt aan de onderrand van de spiegel. De vrouw lijkt, net als wij, een toeschouwer. Wanneer we recht voor het werk gaan staan, lijkt het of zij naar ons spiegelbeeld kijkt. Toch ervaren we haar tegelijkertijd als buitenstaander: we zien haar beeld òp de spiegel, niet erin. Bovendien is zij in zwart-wit afgebeeld. Processen van verandering en het integreren van kunst en werkelijkheid spelen een belangrijke rol in de arte povera. Hoewel Pistoletto's werk daartoe gerekend kan worden, heeft het ook verwantschap met de popart. De figuur is gebaseerd op bestaand eigentijds beeldmateriaal en het werk stelt de relatie tussen beeld en werkelijkheid aan de orde, wat in de popart ook gebeurt.</dc:description><dc:title>Donna che disegna</dc:title><dc:description xml:lang="en">‘Donna che disegna’ by Michelangelo Pistoletto consists of two mirrors of polished plates of stainless steel, each measuring 250 x 125 cm. They are placed vertically next to each other against the wall. A life-size screen print of a photograph of a woman who is drawing is shown on the left plate. One of her feet is resting on a stool. The other foot and the feet of the stool run off the print at the bottom of the mirror. The woman is turned away from us. She seems to be looking into the space suggested by the mirrors. 'Pistolleto used mirrors as part of his work from 1962. When he dated a new work, he referred to this first year and to the actual year in which it was created. With regard to his use of mirrors, Pistoletto said: “I took refuge in mirrors because everyone must take the responsibility to get to know himself,” and also: “Of all the ways of depicting a person, photography comes closest to the mirror. The only difference is the fact that the mirror shows an image immediately, while the past is the starting point in a photograph. Thanks to photography, you can show two related but asynchronised realities in single image which appear to confirm each other no matter how independent they are.” 'In 'Donna che disegna', fiction (the illustrated woman) and reality (the reflections in the mirror), the present and the past, a static and a changing image, art and life, are combined as fully as possible because Pistoletto depicts the woman life size and because the photograph is cut off at the bottom of the mirror. The woman appears to be a viewer, just as we are. When we stand right in front of the work, it is as though she is looking at our mirror image. Nevertheless, we experience her as an outsider at the same time: we see her image on the mirror, not in it. Furthermore, she is shown in black and white. The processes of change and the integration of art and reality play an important role in Arte Povera. Although Pistoletto’s work can be included in this, it is also related to Pop Art. The figure is based on existing contemporary visual material and the work explores the relationship between the image and reality which is also characteristic of Pop Art.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>