<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1513"><dc:date>1984</dc:date><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dcterms:created>1984</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>1513</dc:identifier><dcterms:extent>150,4 x 200,5 x 2,5 cm</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:title>A Hot Day in the Lighthouse</dc:title><dc:creator>René Daniëls</dc:creator><dc:description xml:lang="nl">Op het eerste gezicht lijkt dit een eenvoudig schilderij. We zien twee witte en twee blauwe vlakken in een rode omgeving. In het midden van het schilderij is een blauw bootje afgebeeld met daarachter een witte vorm die een ander bootje zou kunnen voorstellen. De witte vlakken doen denken aan ramen. De blauwe zouden dat ook kunnen zijn, maar daar komt geen licht door. Ze zijn verduisterd, of er schijnt licht door de linker ramen dat de rechter ramen niet bereikt. De titel van het schilderij (te vertalen als Een warme dag in de vuurtoren) kan een verklaring bieden: we zijn in een vuurtoren en de lichtstraal daarvan passeert net de helft van de ramen. Of we kijken vanuit een huis op afstand richting een vuurtoren. De bootjes passen niet logisch in de compositie. Als we binnen staan zouden ze door een raam zichtbaar moeten zijn. Als we buiten staan kunnen we niet tegelijkertijd de bootjes (in het water) en de muur met ramen zien. Tenzij de bootjes op de muur geschilderd zijn. 'René Daniëls speelt met de mogelijkheden van de schilderkunst. Hij mixt binnen en buiten, licht en donker, en stelt vragen over werkelijkheid en illusie. '[2020]</dc:description><dc:description xml:lang="en">At first sight, this looks like a simple painting. We see two white and two blue shapes on a red field. The centre of the painting depicts a blue boat behind which we can see a white shape that could represent another boat. The white surfaces are reminiscent of windows. The blue ones could be too, but there is no light getting through. Perhaps they are shaded, or maybe there is light shining through the windows on the left that doesn’t reach the ones on the right. The title of the painting may offer some explanation. Perhaps we are in a lighthouse and its beam of light is just passing two of the windows, or maybe we are in a house looking towards a distant lighthouse. The boats do not make any logical sense the composition. If we are inside, they should be visible through a window. If we are outside we should be unable to see boats on the water in the same shot as the outer wall and the windows, unless of course the boats are painted on the wall. 'René Daniëls plays around with the possibilities painting offers. He mixes indoors and outdoors, light and dark, while asking questions about reality and illusion. '[2020]</dc:description><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1513"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1513.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1513"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1513.JPG"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1735"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>