<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1134"><dc:creator>Luciano Fabro</dc:creator><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">‘Arcobaleno’ by the Italian artist Luciano Fabro is made of packages of cotton wool folded in a zigzag pattern. They have been covered in acrylic paint in the colours of the rainbow. Altogether there are 55 parts with a changing number of folds. They are attached to the wall one against the other with hooks in a fixed order, and the rainbow covers the whole wall from corner to corner. Depending on the length of the wall, the curve of the rainbow can vary every time it is exhibited. The diameter of the rainbow should be about 8.75 metres and it may end slightly higher or lower on the left than on the right. 'Luciano Fabro is a member of the group of Italian artists who exhibited together from 1967 under the name Arte Povera. Although the work of these artists differs enormously, there are a few common characteristics. They used materials which are not necessarily long-lasting and which had not been commonly used in art up to that time. The artwork could be of a temporary nature. Arte Povera literally means poor or impoverished art. The Arte Povera artists wanted to eliminate the distinction between art and reality as much as possible. Art is life and life is art. Nature often played a role in their work and there were also often references to cultural history. Arte Povera does not have an immediately recognizable style and is a complex art form without rules or limitations. 'Fabro made several rainbows. He saw the rainbow as a natural phenomenon which approached art most closely. With his artificial rainbow he captured the natural phenomenon that can always only be seen for a short while, using cotton wool to do this, a relatively transient material, as well as colour. In the Arte Povera movement, Fabro is one of the few artists who devoted a lot of attention to colour.</dc:description><dcterms:created>1980</dcterms:created><dc:type xml:lang="nl">acrylverf op watten</dc:type><dc:description xml:lang="nl">'Arcobaleno' van de Italiaanse kunstenaar Luciano Fabro is gemaakt van pakketjes zigzag gevouwen katoenen watten. Ze zijn met acrylverf voorzien van de kleuren van de regenboog. In totaal zijn er 55 delen, met een wisselend aantal vouwen. Ze worden tegen elkaar in een vaste volgorde met haakjes aan de muur bevestigd. De regenboog beslaat een hele wand, van hoek tot hoek. Afhankelijk van de lengte van de wand, kan de kromming van de boog variëren per keer dat het werk tentoongesteld wordt. De doorsnede van de boog moet ongeveer 8,75 meter zijn. De regenboog mag links iets hoger of lager uitkomen dan rechts. 'Luciano Fabro behoort tot een groep Italiaanse kunstenaars die vanaf 1967 gezamenlijk exposeren onder de noemer arte povera. Hoewel het werk van deze kunstenaars heel verschillend is, heeft het enkele gemeenschappelijke kenmerken. Er worden materialen gebruikt die niet perse duurzaam zijn en die tot dan toe niet gebruikelijk zijn in de kunst. De kunstwerken kunnen van tijdelijke aard zijn. Arte povera betekent letterlijk arme of armoedige kunst. De arte povera kunstenaars willen het onderscheid tussen kunst en werkelijkheid zoveel mogelijk opheffen. Kunst is het leven en het leven is kunst. Dikwijls speelt de natuur een rol in hun werk. Ook wordt er vaak verwezen naar culturele historie. Arte povera heeft geen direct herkenbare stijl. Het is een complexe kunstvorm, die geen regels of beperkingen kent. 'Fabro heeft verschillende regenbogen gemaakt. Hij vindt dat een regenboog een natuurverschijnsel is dat het dichtst een kunstwerk nadert. Met zijn kunstmatige regenboog fixeert hij het natuurverschijnsel dat altijd maar kortstondig waar te nemen is. Hij doet dit met het materiaal watten, dat relatief vergankelijk is, en met kleur. Binnen de arte povera is Fabro één van de weinige kunstenaars met grote aandacht voor kleur.</dc:description><dc:date>1980</dc:date><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>1134</dc:identifier><dcterms:extent>(boog breedte / arch width) ca. 875 cm</dcterms:extent><dc:title>Arcobaleno</dc:title><dc:type xml:lang="en">acrylic on cotton wool</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1134"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1403"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1134.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1134.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1134"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>