<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/684"><dcterms:extent>(1x) 138 x 138 cm, (1x) 646 x 646 cm</dcterms:extent><dc:creator>Franz Erhard Walther</dc:creator><dcterms:created>1967</dcterms:created><dc:identifier>684</dc:identifier><dc:description xml:lang="nl">Franz Erhard Walther maakte 58 individuele objecten van stof die tezamen een werkset vormen. De objecten komen pas tot voltooiing als ze door de bezoeker ‘onder handen worden genomen’. Door het gebruik van de objecten zal Walthers werk iets bij de deelnemer teweegbrengen. '#36: Politisch (Politiek) 'Dit gebruiksvoorwerp voor vier deelnemers is er in twee maten. Het zijn beide lichtgewicht kruisvormige kleden, met aan alle vier de uiteinden ruime openingen voor het hoofd van de deelnemers. ' Het ene object heeft lange banen, het andere korte. Dit beïnvloedt de mate van verbale en non-verbale interactie tussen de deelnemers. De objecten zullen een verschillende uitwerking hebben.</dc:description><dc:title>Politisch (Nr. 36, 1. Werksatz)</dc:title><dc:date>1967</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="en">tarpaulin</dc:type><dc:type xml:lang="nl">zeildoek</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="en">Franz Erhard Walther designed fifty-eight individual objects in cloth, comprising a ‘work set’. The objects are completed through the visitor’s use. '#36: Politisch (Political) ' This working object for four participants comes in two sizes. Both are lightweight pieces of cloth shaped in the form of a cross, with openings for the participants’ heads at each of the four ends. One piece of the cloth has long swaths to extend along the legs, the other short. The difference in shape and size influences verbal and non-verbal interaction among participants. The two objects have different effects.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/684"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/684"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1015"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0684.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0684.jpg"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>