<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/101"><dc:identifier>101</dc:identifier><dcterms:created>ca. 1932-1937</dcterms:created><dcterms:extent>216,2 x 265,7 x 6 cm (incl. lijst / frame)</dcterms:extent><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dc:description xml:lang="nl">In 1937 heeft het Van Abbemuseum dit schilderij gekregen van de stad Antwerpen als blijk van waardering voor de tentoonstelling Hedendaagsche Belgische schilder- en beeldhouwkunst. Het is een vroeg werk van Victor Dolphijn vervaardigd tijdens zijn opleiding van 1932 tot 1938 aan het Hoger Instituut te Antwerpen. Hier werd hij later zelf docent en gaf hij onder andere les aan de Eindhovense kunstenaar Cornelis le Mair. De man en de vrouw op dit schilderij hebben een stevig en sterk lichaam, het resultaat van het harde werk dat zij verrichten. Het werkproces van de kunstenaar is af te lezen: er zijn ruwe, vastberaden verfstreken en verschillende verflagen zichtbaar. '[tentoonstellingstekst 2017]</dc:description><dc:date>ca. 1932-1937</dc:date><dc:creator>Victor Dolphijn</dc:creator><dc:description xml:lang="en">In 1937, the Van Abbemuseum received this painting from the city of Antwerp as a token of appreciation for the exhibition Hedendaagse Belgische schilder- en beeldhouwkunst (Contemporary Belgian Painting And Sculpture) at the museum. It is an early work by Victor Dolphyn (1909–1992), created during his training as an artist from 1932 to 1938 at the Hoger Instituut in Antwerp. Later, he teaches there himself, his students being among others Eindhoven-born artist Cornelis le Mair. The man and woman in this picture have robust, strong bodies, a result of the hard work they perform. The working process of the artist is also legible in rough, determined strokes and various layers of paint. '[exhibition text 2017]</dc:description><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:title>Oogst</dc:title><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/101"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0101-01.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C442"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/101"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0101-01.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>