<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/92"><dc:date>1965</dc:date><dc:description xml:lang="nl">In het werk 'All in one Lycra, plus attachments' combineert de Amerikaanse kunstenaar Jim Dine diverse technieken. Hij tekent met houtskool een corset. Daaronder bevestigt hij een echte lap stof. Het middenstuk van het corset is nog een keer getekend, als zelfstandige vorm. Bovenaan het doek zijn twee gymschoenen, een hak en twee zolen met schroeven vastgezet. In de hoek rechtsboven is de vorm van een zool getekend, en gedeeltelijk beschilderd met roze verf. Deze zool en de echte schoenen en schoendelen zijn met elkaar verbonden via houtskoollijnen. Tussen de voorwerpen is een klein deel van het doek roze geschilderd. 'Wanneer Dine in 1959 naar New York trekt, is het abstract expressionisme daar een invloedrijke stroming. Dines werk vertoont enige overeenkomst hiermee. Hij heeft gevoel voor materiaal en gebruikt het soms zelfstandig: de roze vlek op dit schilderij is uitsluitend een roze vlek. Het grootste deel van het doek laat echter herkenbare, alledaagse voorwerpen zien. In dit opzicht sluit het aan bij de pop art. Pop art kunstenaars zijn echter niet emotioneel betrokken bij hun onderwerpen. Het zijn slechts consumptieartikelen. Voor Dine ligt dit anders. Hij zegt: "Ik kan geruime tijd doorbrengen met voorwerpen, en ze kunnen me net zoveel voldoening geven als een goeie maaltijd". Zijn werk is in zekere zin autobiografisch. Zijn vader en grootvader hadden winkels met gereedschappen en andere voorwerpen. Dine voelt zich thuis tussen dit soort artikelen. Hij tekent ze veelvuldig of voegt ze toe aan een schilderij. 'Door werkelijke objecten te combineren met afgebeelde, slaat Dine een brug tussen twee- en driedimensionaliteit, tussen illusie en werkelijkheid. Voorlopers van de popart zoals Johns en Rauschenberg passen dit principe ook toe. Houtskool, verf en objecten zijn voor Dine gelijkwaardige materialen. Ook combineert hij op een vanzelfsprekende manier figuratie en abstracte delen. De roze vlek, het herhaalde middenstuk van het corset en de verbindingslijnen tussen de voorwerpen, hebben door hun kleur, vorm of richting een direct verband met de figuratieve delen.</dc:description><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:extent>156,5 x 123,8 x 19,5 cm</dcterms:extent><dc:creator>Jim Dine</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">diverse voorwerpen, houtskool, olieverf op doek</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>1965</dcterms:created><dc:identifier>92</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">various objects, charcoal, oil on canvas</dc:type><dc:description xml:lang="en">The American artist Jim Dine combines various techniques in his work 'All in one Lycra, plus attachments'. He drew a corset using charcoal and attached a real piece of fabric below this. The central part of the corset is drawn again as an independent shape. At the top of the canvas there are two plimsolls, a heel and two soles which have been screwed down. In the top right corner the shape of a sole has been drawn and partly painted with pink paint. This sole and the real shoes and parts of the shoes are linked together with charcoal lines. Between the objects a small part of the canvas has been painted pink. 'When Dine moved to New York in 1959 Abstract Expressionism was an influential movement there. Dine’s work revealed some similarities to this. He had a sense of materials and sometimes used these materials independently: the pink mark on this painting is just a pink mark. However, the majority of the canvas shows everyday recognizable objects. In this respect it corresponds to Pop Art. However, Pop Art artists are not emotionally involved in their subjects, which are merely consumer articles. This was different for Dine. He said:” I can spend a lot of time with objects and they can give me just as much satisfaction as a good meal.” In a sense his work is autobiographical. His father and grandfather had shops selling tools and other objects and Dine felt at home with these sorts of articles. He drew them frequently or added them to a painting. 'By combining real objects with represented objects, Dine buildt bridges between a two and three-dimensional world, between illusion and reality. Some of the precursors of Pop Art such as Johns and Rauschenberg also used this principle. For Dine, charcoal, paint and objects are materials with equal value. He also combined figurative and abstract elements in a self-evident way. The pink mark, the repeated central part of the corset and the lines linking the objects are directly related to the figurative parts because of their colour, shape or direction.</dc:description><dc:title>All in one Lycra, plus attachments</dc:title></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/92"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0092-01.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C435"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/92"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0092-01.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>