<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/14"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0014-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/14"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C357"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0014-01.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/14"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">olieverf, watten op doek</dc:type><dc:creator>Francis Bacon</dc:creator><dc:type xml:lang="en">oil, cotton wool on canvas</dc:type><dc:description xml:lang="nl">In 'Fragment of a Crucifixion' domineren een donkere T-vorm en twee witte, mensachtige gestaltes. De T-vorm kan als kruis gezien worden, maar deze vorm is ook te lezen als een wand in een kamer. De vlakken aan weerszijden ervan zijn dan ramen waardoor je een (in 1950 actueel) straatbeeld ziet. De onderste van de twee figuren doet denken aan een gekruisigde Christus. Maar hij is te klein geschilderd om echt aan het kruis te hangen. Bovendien lijken zijn armen te bewegen. Hij komt naar voren de ruimte in, maar blijft hangen op een met witte lijnen geschilderde draadconstructie. De andere figuur kan in verband gebracht worden met een kruisafname. Maar hij lijkt ook de gekruisigde te verjagen. Bacon schildert de figuren als schimmige gestalten. Op enkele plaatsen krijgen ze meer lichamelijke aanwezigheid doordat er watten opgeplakt zijn. Het doek blijft voor een groot deel onbeschilderd. 'Bacon heeft diverse schilderijen gemaakt met het thema kruisiging. Hij zegt hierover: "Er zijn in de Europese kunst zo veel prachtige schilderijen van de Kruisiging gemaakt, dat het een fantastische kapstok is waaraan je allerlei soorten gevoel en sensaties kunt ophangen." Hij schildert de kruisiging niet vanwege het religieuze thema van zelfopoffering. Zijn gekruisigde is een sterfelijk slachtoffer in doodsangst, dat probeert zijn lot te ontvluchten. De bovenste figuur, die achtervolger of verlosser zou kunnen zijn, lijkt ook een slachtoffer: hij hangt bloedend over het kruis. Bacon schildert vrijwel altijd gekwelde personen. Dikwijls bevinden zij zich in transparante kooiconstructies. Via hen geeft Bacon zijn eigen gevoelens ten aanzien van het leven weer: een leven vol angst, geweld, wanhoop en lijden. Via de straatscene in 'Fragment of a Crucifixion' maakt Bacon 'het lijden' tot iets actueels. 'Bacon is geïnteresseerd in film, fotografie en röntgenfoto's. Het vaak terugkerende motief van de schreeuw, weergegeven via een opengesperde mond, is ontleend aan een gillende verpleegster uit Eisensteins film 'Pantserkruiser Potemkin'. Het schimmige dat Bacons figuren vaak hebben, is gebaseerd op opnames van bewegende of niet scherp in beeld gebrachte personen en op röntgenfoto's. Door hun onduidelijke vorm worden deze figuren deerniswekkende hompen vlees, wit en bloederig tegelijk. Hun houding en de gesuggereerde beweging benadrukken vooral hun psychisch lijden.</dc:description><dc:description xml:lang="en">A dark T shape and two white human figures are dominant in 'Fragment of a Crucifixion'. The T shape can be seen as a cross, but it can also be read as a wall in a room. In this case the fields on either side are the windows through which you see a 1950s streetscape. The lower figure is reminiscent of a crucified Christ, but he has been painted too small to really be hanging on the cross. Furthermore, his arms seem to be moving. He comes forward into the space, but remains hanging on a structure of wires painted with white lines. The other figure can be related to the deposition from the cross, but also appears to be chasing the crucified figure. Bacon painted the figures like shadowy characters. In some places they have a more physical presence because some cotton wool has been glued to them, but a large part of the canvas remains unpainted. 'Bacon did several paintings on the theme of crucifixion. On that subject he said: “So many beautiful paintings have been made of the Crucifixion in European art that it serves as a fantastic peg on which to hang all sorts of feelings and sensations.” He did not paint the crucifixion with reference to the religious theme of self-sacrifice. His crucified figure is a mortal in fear of death and trying to escape his destiny. The upper figure, who could be a persecutor or redeemer, also seems to be a victim: he is hanging over the cross, bleeding. Bacon almost always painted tortured people and in many cases, they are in transparent, cage-like structures. Through them Bacon reflected his own feelings about life: a life full of fear, violence, despair and suffering. In the street scene in Fragment of a Crucifixion Bacon turned “suffering” into a modern theme. 'He was interested in film, photography and X-rays. The frequently recurring theme of the scream, represented by a wide-open mouth, was based on a screaming nurse in Eisenstein’s film 'Battleship Potemkin'. The shadowy aspect of many of Bacon’s figures was based on films of people who are moving or blurred recordings on X-rays. Because of their indistinct shape, these figures become pitiable lumps of meat, white and bleeding at the same time. Their position, and the suggested movement above all emphasise their psychological suffering.</dc:description><dcterms:extent>158,4 x 127,4 x 9 cm (incl. lijst / frame)</dcterms:extent><dc:title>Fragment of a Crucifixion</dc:title><dc:identifier>14</dc:identifier><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1950</dc:date><dcterms:created>1950</dcterms:created></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>