<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1463"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1463"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1693"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1463-01.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1463-01.jpg"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1463"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><dcterms:extent>140 x 110,2 x 2,5 cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">In 1976 maakt René Daniëls een serie werken waarin lijnen, rechthoeken en ellipsen zich op een losse manier verdichten tot onregelmatige structuren. Daarin kan een rechthoek op een baksteen gaan lijken of een ellips op een wiel, maar er is geen sprake van een duidelijke figuratie. Vanaf 1977 wordt dat anders. Nog steeds spelen de verfstreken, en de vaart die daarmee gesuggereerd wordt, een belangrijke rol, maar de afbeelding die eruit ontstaat, wordt betekenisvol. Rechthoeken vormen een boekenkast, een ellips wordt een grammofoonplaat, een combinatie van hoekige en ronde vormen wordt een filmcamera. Het zijn allemaal voorwerpen die verwijzen naar communicatie- en kunstvormen: literatuur, muziek, film. Daniëls hield van de emotionaliteit van de punkmuziek die toen opkwam. In een gesprek met kunsthistorici Jan van Adrichem en Martijn van Nieuwenhuyzen in 1983 zegt hij: “Ik maakte met een super-8-camera filmpjes van concerten, daarom ook koos ik platen en camera’s als onderwerp”. Op het hier getoonde schilderij zien we tegelijkertijd een grammofoon en een filmcamera. Het handvat van de camera kan de arm van de platenspeler zijn. Doordat Daniëls voor de twee voorwerpen dezelfde kleuren gebruikt, zijn ze niet los van elkaar te zien. '[2020]</dc:description><dcterms:created>1978</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:title>Grammofoon</dc:title><dc:date>1978</dc:date><dc:creator>René Daniëls</dc:creator><dc:description xml:lang="en">In 1976 René Daniëls created a series of works in which lines, rectangles and ellipses are loosely condensed into irregular structures. Here, although a rectangle may look like a brick and an ellipse may resemble a wheel, there is no clear figuration. All this changes in 1977. While the brushstrokes and the speed they suggest still play a significant role, the resulting image becomes meaningful. Rectangles form a bookcase, an ellipse becomes a gramophone record, a combination of angular and round shapes form a movie camera. They are all objects that refer to forms of communication and art: literature, music and film. Daniëls loved the emotionality of punk rock that burst onto the scene at the time. During a talk with art historians Jan van Adrichem and Martijn van Nieuwenhuyzen in 1983 he said, "I filmed concerts with a Super-8 camera, and that’s the reason I chose records and cameras as my subject". On the painting shown here, we can see a gramophone and a movie camera at the same time. The camera grip could be the arm of the record player, but as Daniëls uses the same colours for both objects, they cannot be distinguished from one another. '[2020]</dc:description><dc:identifier>1463</dc:identifier></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>