<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/160"><dc:creator>Herman Heijenbrock</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:title>Staalfabrieken in Wales</dc:title><dc:identifier>160</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="nl">Herman Heijenbrock is geïnteresseerd in arbeidsvoorwaarden en industriële productieprocessen. Deze fascinatie bracht hem naar verschillende industriële gebieden in Europa waaronder Wales. Heijenbrock zag een educatieve waarde in het afbeelden van arbeid. Hij richtte in Amsterdam in 1929 zelfs het Museum van den Arbeid op. Zijn doel was “waardering te leren krijgen óók voor de geringste arbeid, die dagelijks verricht wordt door duizenden naamlozen, en deze arbeid kinderen en volwassenen onder ogen te brengen, zodat zij hun medemensen in de samenleving beter zullen begrijpen en meer liefhebben dan tot nu toe”. '[tentoonstellingstekst 2017]</dc:description><dc:description xml:lang="en">Herman Heijenbrock is interested in labour conditions and industrial production processes, especially the education value in representing labour. This fascination has led him to different industrial districts in Europe, including in Wales. In 1929, he established the Museum van den Arbeid (Museum of Labour) in Amsterdam with the goal of ‘learning to appreciate even the smallest labour that is carried out daily by thousands of unknown workers, and bringing this labour to the attention of children and adults so that they will better understand their fellow humans in society and love them more than they did until now.’ '[exhibition text 2017]</dc:description><dcterms:extent>62,8 x 95,2 x 2 cm 74,6 x 107 x 3,5 cm (incl. lijst)</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/160"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0160-01.jpg"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C501"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0160-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/160"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>