<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1858"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1858-01.jpg"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2052"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1858"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1858-01.jpg"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1858"><dc:creator>René Daniëls</dc:creator><dc:date>1987</dc:date><dc:description xml:lang="nl">Dit werk bestaat uit drie etsen waarvan de linker en de rechter het strikjes/zaalwanden motief tonen dat in de periode 1985-1987 vaak voorkomt in Daniëls’ werk. In het linker werk lijkt ook een hoge hoed weergegeven, in het rechter zijn een flamingo en een piramide te ontdekken. De middelste ets toont een zebra in een kaal landschap. Achter de strepen van de zebra lijkt een persoon gevangen te zitten. In combinatie met de titel 'Elba-St.Helena' zou het om Napoleon Bonaparte kunnen gaan die zowel op Elba als op St. Helena gevangen heeft gezeten. De piramide zou dan kunnen verwijzen naar Napoleons expeditie naar Egypte. '[2020]</dc:description><dc:description xml:lang="en">This work consists of three etchings, the left and the right of which depict the bow ties/room walls motif that often appears in Daniëls’s work from the 1985-1987 period. The work on the left also features what appears to be a top hat, while in the work on the right we can make out a flamingo and a pyramid. The etching in the middle depicts a zebra in a barren landscape. There appears to be a person imprisoned behind the stripes of the zebra. Given the title "Elba-St Helena", this could be Napoleon Bonaparte, who was exiled on the islands of Elba and Saint Helena. Consequently, the pyramid might refer to Napoleon’s expedition to Egypt. '[2020]</dc:description><dcterms:created>1987</dcterms:created><dc:identifier>1858</dc:identifier><dcterms:extent>(3x) 64,3 x 50,3 cm (3x): 72,9 x 62,9 x 2,8 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">aquatint &amp; ets op papier</dc:type><dc:title>Elba - St. Helena</dc:title><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="en">aquatint &amp; etching on paper</dc:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>