<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1893"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1893.JPG"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1893"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2082"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1893.JPG"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1893"><dcterms:created>1986</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:creator>Christian Boltanski</dc:creator><dc:type xml:lang="nl">metaal frame, hout, karton, tin, kurk, 5 lampen, transformator, ventilator</dc:type><dcterms:extent>(frame) ca. 100 x 50 x 82 cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">metal frame, wood, cardboard, tin, cork, 5 lamps, transformer, fan</dc:type><dc:title>Les ombres</dc:title><dc:date>1986</dc:date><dc:identifier>1893</dc:identifier><dc:description xml:lang="nl">'Les ombres' van de Franse kunstenaar Christian Boltanski bestaat uit 18 figuurtjes, gemaakt uit diverse materialen: o.m. karton, hout, kurk en tin. Ze zijn met ijzerdraad opgehangen aan een metalen frame dat rust op vier voeten van klei. Een ventilator laat de figuren zachtjes bewegen. Vijf projectoren beschijnen het geheel en veroorzaken een licht- en schaduwspel op de muren van de donkere ruimte. De figuurtjes zijn slechts 5 tot 25 cm groot, maar hebben soms enorme schaduwen. Er zijn skeletten, gehangenen, doodshoofden, gevallen engelen, en een man met een zeis, de personificatie van de dood, te zien. De figuurtjes doen kinderlijk naïef aan door hun vormen en door de eenvoudige materialen waarvan ze gemaakt zijn. 'Boltanski's werk gaat altijd over herinnering en verlies. Telkens terugkerende motieven zijn verwijzingen naar de kindertijd en naar de dood. Daarnaast verwijst hij naar de magie van het theater. Boltanski werkt bij voorkeur met materialen die niet vanzelfsprekend met kunst geassocieerd worden. Hij vindt een kunstwerk geslaagd wanneer de beschouwer zich niet realiseert dat hij naar kunst kijkt. Van belang is de emotie die het werk oproept. Vaak gebruikt hij portretfoto's of persoonlijke bezittingen zoals kledingstukken van onbekende mensen in zijn installaties. Boltanski reconstrueert de geschiedenis van anonieme personen of van zichzelf. Het gaat daarbij niet om de juistheid van de historische feiten, maar om de sfeer van herinnering die voor iedereen invoelbaar is en die iedereen nader voor zichzelf in kan vullen. 'In 'Les Ombres' laat Boltanski een stukje theater zien. Hij toont een scène, het frame met figuren, evenals de effecten die hij hierop via de ventilator en de lampen toepast: beweging, vergroting, licht- en schaduwspel. In een theater wordt de bezoeker niet met feiten maar met een geveinsde werkelijkheid geconfronteerd. Het doel van zo'n (re)constructie is het vaak blootleggen van een diepere waarheid. Op dezelfde manier probeert Boltanski via zijn tegelijkertijd luchtige en duistere spel de kijker te confronteren met iets wezenlijks. Het leven en de dood, het speelse en het tragische, het persoonlijke en het algemene verenigt hij op een vanzelfsprekende manier met elkaar, zoals ze ook in het 'echte' leven vaak hand in hand gaan.</dc:description><dc:description xml:lang="en">'Les ombres' by the French artist Christian Boltanski consists of 18 figures made of various materials such as card, wood, cork and tin. They are hung on a metal frame placed on four clay feet with an iron wire. A ventilator ensures that the figures move gently and five projectors illuminate the work and cause a play of light and shade on the walls of the dark space. The figures are only 5 to 25 cm long, but sometimes have enormous shadows. There are skeletons, hanged figures, skulls, fallen angels and a man with a scythe, the personification of death. The figures look childishly naïve because of their shape and the simple materials with which they are made. 'Boltanski’s work is always about memory and loss. Constantly recurring themes include reflections on childhood and death. In addition, he refers to the magic of theatre. Boltanski prefers to work with materials that are not associated with art in a self-evident way. He believes that an artwork is successful if the viewer is not aware that he is looking at art. What is important is the emotion evoked by the work. The important thing is the emotion evoked by the work. He often uses portrait photographs or personal possessions such as the clothes of unknown people in his installations. Boltanski reconstructs the history of anonymous people or his own. He is not interested in how correct the historical facts are, but in the atmosphere of the memories which can be felt by anyone and which everyone can interpret for themselves in greater detail. 'In 'Les Ombres', Boltanski presents a piece of theatre. He shows a scene, the frame with the figures, as well as the effects which he brings about with the ventilator and the lamps: movement, enlargement, a play of light and shadows. In a theatre, the audience is not confronted with fact, but with a simulated reality. The aim of this sort of (re) construction is often to expose a more profound truth. In the same way, Boltanski tries to confront the viewer with something essential with his scene that is both light and dark at the same time. Life and death, playfulness and tragedy, the personal and the general are united in a self-evident way, just as they often also go hand-in-hand in “real” life.</dc:description></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>