<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1198"><dcterms:extent>84,3 x 112,9 cm (incl. lijst / frame)</dcterms:extent><dc:date>1984</dc:date><dc:creator>Arnulf Rainer</dc:creator><dc:title>Fingermalerei</dc:title><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:created>1984</dcterms:created><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:type xml:lang="nl">olieverf op karton</dc:type><dc:description xml:lang="nl">In dit werk heeft de Oostenrijkse kunstenaar Arnulf Rainer de verf met zijn handen aangebracht op karton. In de bovenste rozerode verflaag zijn de sporen te zien die zijn vingers hebben achtergelaten. Deze laag verbergt gedeeltelijk de onderliggende verflagen. Aan de onder- en bovenrand van het schilderij is de verf dun en vloeiend aangebracht, op andere plaatsen juist dik en stroperig. Een gedeelte van het karton is onbeschilderd. Op veel plaatsen zijn er verfspatten en vegen te zien. 'Rainer legt als volgt uit hoe hij in 1973 tot zijn 'Fingermalereien' komt: "Toen ik eens bij een grote foto over de wangen schilderde, brak het penseel dat ik in mijn schildersroes hanteerde. In de haast probeerde ik het met de handen, sloeg, beukte op de wang en werd gefascineerd door het kletsen, door de sporen van de slagen van mijn hand. Ik besloot, dat zelfstandig te maken." Omdat zijn handen tot bloedens toe kapot gaan van het wrijven en slaan tegen het ruwe doek, besluit hij op glad karton te gaan werken. Bovendien kiest hij voor rode verf, zodat een enkele bloedspat niet opvalt in het schilderij. Er ontstaat een serie werken waarin hij de verf, soms in meerdere sessies, rechtstreeks met zijn handen of met zijn voeten op het karton aanbrengt. In de jaren tachtig maakt Rainer opnieuw 'Fingermalereien', maar nu over schilderijen in andere technieken heen. 'In de hier getoonde 'Fingermalerei' laat Rainer allerlei verschillende manieren van verf opbrengen zien. De verf is vloeiend en transparant vanaf de rand op het karton gegoten maar ook pasteus en dekkend aangebracht met vingers of penseel, waarbij de kleuren al schilderend vermengd zijn. Ondanks de meer beheerste elementen, spreekt uit het beeld vooral een heftig schilderproces. Tegenover Rainers zeer directe, in een soort roes gemaakte 'Fingermalereien' staan zijn 'Übermalungen'. Hierin schildert hij uiterst zorgvuldig over bestaande schilderijen heen. Zowel in de 'Fingermalereien' als in de 'Übermalungen' staat het proces centraal. De esthetische kant van het werk is voor Rainer volkomen onbelangrijk. Het gaat om het overbrengen van oprechte gevoelens. Het beeld is een uitnodiging aan de kijker de gevoelens en overwegingen die het werkproces van de kunstenaar bepalen, mee te beleven.</dc:description><dc:description xml:lang="en">In this work the Austrian artist Arnulf Rainer applied the paint to card with his hands. The traces left behind by his fingers can be seen in the top layer of pinkish red paint. This layer partly conceals the underlying layers of paint. At the top and bottom edges of the painting, the paint has been applied thinly so that it flows; in other places it is actually thick and syrupy. Part of the card has been left unpainted and spatters of paint and smudges can be seen in many places. 'Rainer explained how he made his 'Fingermalereien' in 1973: “Once when I was painting over the cheeks of a large photograph, the brush I was using while I was painting in a trance, broke in two. In my haste I tried to do it with my hands and I hit and drummed on the cheek and was fascinated by the splashing, the traces left when my hand hit the surface. I decided to make it in this way.” Because his hands end up bleeding when he rubs and hits the rough canvas, he decided to start working on smooth card. In addition, he opted for red paint so that a single drip of blood would not be noticed in the painting. This resulted in a series of works in which he applied the paint to the card directly with his hands or with his feet, sometimes over several sessions. In the 1980s Rainer again made 'Fingermalereien', but this time over paintings which had used different techniques. 'In the 'Fingermalerei' exhibited here, Rainer reveals all sorts of different ways of applying the paint. The paint has been poured from the edge onto the card so that it is flowing and transparent, but it has also been applied as a paste with the fingers or a brush to cover the card, mixing the colours while he was painting. Despite the more controlled elements, the work above all expresses the violent process of painting. In contrast with Rainer’s very direct 'Fingermalereien' made in a sort of trance, there are his 'Übermalungen' in which he paints over existing paintings with extreme precision. The process has central place in both the 'Fingermalereien' and the 'Übermalungen'. The aesthetic aspect of the work is completely unimportant to Rainer and he is more concerned with expressing sincere feelings. The result is an invitation to the viewer to share his experience of the feelings and considerations which determine the working process of the artist.</dc:description><dc:identifier>1198</dc:identifier><dc:type xml:lang="en">oil on cardboard</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1198"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1198.JPG"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1198.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1444"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1198"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>