<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2028"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2028"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2028.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2198"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2028.JPG"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2028"><dc:creator>Aernout Mik</dc:creator><dc:identifier>2028</dc:identifier><dc:description xml:lang="nl">Deze gangachtige constructie van de Nederlandse kunstenaar Aernout Mik bestaat uit een vloer, twee korte wanden en een lange wand. De vloer is bekleed met grijs linoleum. De wanden zijn voorzien van wit behang, waarin lange horizontale krassen zitten. Het geheel is bevestigd aan een muur van de expositieruimte en bevindt zich 50 cm boven de grond. Aan de uiteinden van 'de gang' bevindt zich een deur. In de lange wand zitten vijf deuropeningen. Twee daarvan bevatten een dubbele deur, de andere een enkele. Er staat ook een losse deur tegen de lange wand. De voorkant van de constructie wordt gevormd door een geknakte aluminium buis en een ontwricht aluminium frame dat gedeeltelijk voorzien is van ruiten. Sommige ruiten zijn kapot. Er is een stukje glas tegenaan gekit. Enkele verwrongen hoekijzers verbinden de bovenkant van de achterwand met de voorkant van de vloer. Op de vloer liggen witte kussens, gedeeltelijk op of tegen elkaar. 'De 'gang' vertoont sporen van geweld en reparatie. De zachte kussens roepen in deze context eerder een gevoel van verstikking dan aangename associaties op. Ze versperren de weg naar de uitgangen. De 'miscellaneous exits' zijn voor een deel schijnuitgangen: achter sommige deuren zit weer een deur. Bovendien bieden de deuren van de lange wand geen uitweg omdat ze uitkomen op de muur van de tentoonstellingsruimte. 'Miscellaneous Exits for Smaller Animals' doet denken aan een gevangenis of psychiatrische inrichting; aan een plek waar mensen die zich niet aan algemeen aanvaarde leefregels houden, meestal tegen hun wil worden vastgehouden. 'Aernout Mik is geïnteresseerd in menselijk gedrag, vooral in het spanningsveld tussen wat normaal gevonden wordt en wat niet. In hoeverre onderwerpt een mens zich aan bepaalde gedragscodes of doorbreekt hij deze? Mik legt met zijn werk deze vragen voor aan de beschouwer. Hij doet dit door een beeld te bieden dat enerzijds herkenbaar is, maar anderzijds het gevoel geeft dat er iets niet klopt. In 'Miscellaneous Exits for Smaller Animals' klopt de verhouding tussen de kussens en de gang met deuren niet. De deuren zijn te klein voor een mens. Ze zijn dan ook bedoeld voor 'smaller animals', maar de kussens, die juist groot zijn, wijzen niet op een dierenverblijf. Het geheel houdt het midden tussen een maquette en een constructie naar menselijke maat.</dc:description><dc:type xml:lang="en">wood, aluminium, iron, glass, linoleum, pillows, paper</dc:type><dc:date>1991</dc:date><dc:title>Miscellaneous Exits for Smaller Animals</dc:title><dc:type xml:lang="nl">hout, aluminium, ijzer, glas, linoleum, kussens, papier</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="en">This corridor-like construction by the Dutch artist Aernout Mik consists of a floor, two short walls and a long wall. The floor is covered in grey linoleum, while the walls are papered with white wallpaper with long horizontal scratches. The whole thing is attached to a wall of the exhibition space, 50 cm above the ground. At each end of the “corridor” there is a door and there are five door openings in the long wall. Two of these contain a double door, the others a single door. There is also a separate door against the long wall. The front of the construction is formed by a snapped aluminium tube and a dislocated aluminium frame, part of which has windowpanes. Some of the panes are broken and a piece of glass has been placed over them. A number of distorted brackets connect the top of the back wall to the front of the floor. There are some white cushions lying on the floor, partly on top of, or against each other. 'There are traces of violence and repair in the “corridor”. In this context, the soft cushions evoke a sense of suffication rather than any pleasant associations. They obstruct the way to the exits. The “miscellaneous exits” are partly false exits: behind some of the doors there is another door. Furthermore, the doors of the long wall do not provide an exit because they open onto the wall of the exhibition space. 'Miscellaneous Exits for Smaller Animals' is reminiscent of a prison or a psychiatric institution; a place where people who not observe the generally accepted rules of society are imprisoned, usually against their will. 'Arnout Mik is interested in human behaviour, particularly in the tension between what is considered normal and what is not. To what extent should people submit to particular codes of conduct or break them down? In his work, Mik raises these questions for the viewer. He does this by presenting an image which on the one hand can be recognized, but also gives a sense that something is not right. In 'Miscellaneous Exits for Smaller Animals' the relationship between the cushions and the corridor with doors is not right. The doors are too small for a person. In fact, they are meant for “smaller animals”, but the cushions, which are actually too large, do not indicate that this is the home of animals. The whole work is somewhere in between a model and a construction of human size.</dc:description><dcterms:created>1991</dcterms:created><dcterms:extent>156 x 518 x 102,5 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>