<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2065"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2065.jpg"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2065.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2065"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2230"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2065"><dc:creator>Marlene Dumas</dc:creator><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:date>1994</dc:date><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:description xml:lang="en">The work 'Models' by the South African artist Marlene Dumas consists of 100 drawings of women’s heads hanging on the wall in four rows, one above the other. They are done in washed ink. Occasionally the eyes have been coloured in with pastel crayons. In some drawings, it is possible to recognize the portraits of women by artists from the past, e.g., by Rembrandt, Vermeer and Cranach. Others have been drawn after photographs of film stars including Anita Ekberg and Brigitte Bardot, while others represent photographic models. There is one exception amongst the heads of the women: the head of a snake. 'In 'Models' Marlene Dumas shows women from different times and from different races. What they have in common is that they have all been models at some time before being drawn by Dumas. She made her models using reproductions. The word “model” has different meanings. It is the starting point with which an artist works, but it is also an ideal, and in 'Models' these meanings coincide. In the original portraits the representation of the person complied with the creator’s ideal of beauty. This ideal was strongly determined by the time and culture in which that person was living. Dumas was not concerned with the people she represented as individuals, but with the image that has been held of women over time. The snake’s head is a reference to the woman as a symbol of temptation. The coloured eyes give the portraits a slightly diabolical character, also referring to the theme of temptation. 'Dumas’s drawings are not beautiful in the sense of being sophisticated or intended to please, and in this respect her style of representing women is in stark contrast to her subject and her theme. She was not interested in external superficial beauty, but was concerned with the meaning of an image. While she was studying in South Africa, Marlene Dumas had great difficulty drawing models because attention was exclusively devoted to the external form there. When she draws or paints people now, she does not use living models but photographs. She is not concerned with the personality of the subject of the portrait, but with general human feelings such as fear, nostalgia, vulnerability, eroticism, guilt and innocence.</dc:description><dc:identifier>2065</dc:identifier><dcterms:extent>(100x) 62 x 50 cm</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">ink wash, crayon on paper</dc:type><dc:title>Models</dc:title><dc:description xml:lang="nl">Het werk 'Models' van de uit Zuid-Afrika afkomstige kunstenaar Marlene Dumas bestaat uit honderd tekeningen van vrouwenhoofden die in vier rijen boven elkaar aan de muur hangen. Ze zijn gemaakt met gewassen inkt. Hier en daar zijn de ogen met pastelkrijt ingekleurd. In sommige tekeningen zijn vrouwenportretten van kunstenaars uit het verleden te herkennen zoals van o.a. Rembrandt, Vermeer en Cranach. Andere zijn gemaakt naar foto's van bekende personen waaronder Anita Ekberg, Paloma Picasso, Yoko Ono en Brigitte Bardot; weer andere naar afbeeldingen van fotomodellen. Er is één uitzondering tussen de vrouwenhoofden: de kop van een slang. 'Marlene Dumas geeft in 'Models' vrouwen uit verschillende tijden en van verschillende rassen weer. Wat ze gemeen hebben, is dat ze allemaal al eens model geweest zijn voordat Dumas ze afbeeldt. Zij maakt haar modellen naar reproducties. Het woord 'model' heeft verschillende betekenissen. Het is het uitgangspunt waarnaar een kunstenaar werkt. Maar het is ook een ideaalbeeld. In 'Models' vallen deze betekenissen samen. In de oorspronkelijke portretten voldoet de weergave van de persoon aan het schoonheidsideaal van de maker. Dit ideaal is in sterke mate bepaald door de tijd en cultuur waarin men leeft. Bij Dumas gaat het niet om de afgebeelde personen als individu, maar om het beeld dat er door de tijd van vrouwen gegeven is. Met de slangenkop verwijst Dumas naar de vrouw als symbool voor verleiding. De ingekleurde ogen geven de portretten iets duivels. Ook dit verwijst naar het thema verleiding. Dumas' tekeningen zijn niet mooi in de zin van verfijnd, bedoeld om te behagen. In dit opzicht staat haar wijze van afbeelden haaks op haar onderwerp en haar thematiek. Ze is niet geïnteresseerd in uiterlijke, oppervlakkige schoonheid. Het gaat haar om de betekenis van een beeld. 'Tijdens haar studietijd in Zuid-Afrika heeft Marlene Dumas grote moeite met modeltekenen omdat daar alleen aandacht wordt besteed aan de uiterlijke vorm. Wanneer zij nu personen schildert of tekent, werkt ze niet naar levende modellen, maar naar foto's. Daarbij gaat het niet om de persoonlijkheid van de geportretteerde, maar om algemeen menselijke gevoelens als angst, heimwee, kwetsbaarheid, erotiek, schuld en onschuld.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">gewassen inkt, krijt op papier</dc:type><dcterms:created>1994</dcterms:created></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>