<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2061"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2061.JPG"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2061.JPG"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2226"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2061"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2061"><dc:type xml:lang="en">textile, plaster, metal, spinning top</dc:type><dc:date>1992</dc:date><dc:creator>Henk Visch</dc:creator><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>2061</dc:identifier><dc:type xml:lang="nl">textiel, gips, metaal, draaitol</dc:type><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:extent>153,4 x 54 x 44,5cm</dcterms:extent><dc:description xml:lang="nl">'Idle thoughts for idle men' van de Nederlandse kunstenaar Henk Visch toont ons een menselijke gedaante met een bromtol op het hoofd. De gedaante is gehuld in dekens die gebruikt worden bij het transporteren van kwetsbare goederen. Het gipsen gezicht is niet uitgewerkt: er zijn geen ogen, neus, mond e.d. herkenbaar. 'Visch' sculpturen zijn heel divers in hun verschijningsvorm. Ze kunnen abstract of figuratief zijn, van harde of zachte, sterke of kwetsbare materialen. Ze kunnen van bestaande producten gemaakt zijn of als geheel nieuwe vorm ontstaan. Bovendien zijn allerlei combinaties mogelijk. Evenwicht speelt vaak een belangrijke rol in Visch' werk. Zijn beelden ontstaan grotendeels intuïtief. Ze zijn een mengeling van vondsten, herinneringen en gedachten. In dat opzicht heeft Visch' werk verwantschap met het surrealisme. De sculpturen lijken droombeelden, voortgekomen uit het onderbewuste. Ze zijn poëtisch en ontregelend. Maar er hangt ook een meditatieve stilte omheen. Visch biedt de kijker mogelijke betekenissen, maar laat opzettelijk de weg vrij voor eigen interpretatie. "Ik hoop dat mijn werk een aanleiding is om te doorgronden waar jij over gaat, wat jou bezig houdt", zegt hij. 'Deze sculptuur is ondanks de zeer summiere verwijzingen naar lichaamsdelen toch direct als een mens te herkennen. De manier waarop de dekens gedrapeerd zijn, roept de associatie op met een klassiek standbeeld. Maar de grauwe stof in combinatie met het 'lege' gezicht doet ook denken aan een bedelaar of een melaatse. De gesluierde gestalte met het iets naar boven gerichte hoofd - om de tol in evenwicht te houden - kan ook het beeld oproepen van een gelovige in extase. Iedereen zal zijn eigen associaties hebben bij dit beeld, maar de betekenis ervan zal voor niemand eenduidig zijn. Titels kunnen de kijker op een spoor zetten; soms op een ander spoor dan het beeld doet. De titel 'Idle thoughts for idle men' maakt van de tol òp het hoofd een tol ìn het hoofd; een figuur met rondtollende gedachten; een leeghoofd, een warhoofd, een poëet? Of houdt hij juist alles in balans?</dc:description><dc:description xml:lang="en">'Idle thoughts for idle men' by the Dutch artist Henk Visch reveals a human figure with a spinning top on his head. The figure is dressed in blankets which are used to transport fragile goods. The plaster face has not been developed: there are no eyes, nose, mouth, etc. 'Visch’s sculptures are very diverse as regards their appearance. They can be abstract or figurative, made of hard or soft, strong or fragile materials. They can be made of existing products or develop as an entirely new form. In addition, there are all sorts of possible combinations. Balance often plays an important role in Visch’s work. His images mainly develop intuitively. They are a combination of things he has found, memories and ideas. In this respect, Visch’s work is related to Surrealism. The sculptures are like dream images arising from the subconscious. They are poetic and unsettling, but there is also a meditative silence around them. He said: “I hope that my work will be a reason to examine what you are about, what you are interested in”. 'Despite the extremely summary references to parts of the body, this sculpture can still be immediately recognized as a human figure. The way in which the blankets are draped evokes associations with a classical statue, but the grey material, in combination with the “empty” face, is also reminiscent of a beggar or a leper. The veiled figure with the head slightly looking up – in order to keep the top in balance – can also evoke the image of a devout believer in a state of ecstasy. Everyone will have their own associations, but the meaning of this will not be unambiguous for anyone. Titles can put the viewer onto a track, sometimes a very different track from the actual sculpture. The title 'Idle thoughts for idle men' suggests that the spinning top on the head could be a top in the head, a figure whose thoughts whirl round: an empty-headed or confused person, or a poet. Or is he actually keeping everything in balance?</dc:description><dcterms:created>1992</dcterms:created><dc:title>Idle thoughts for idle men</dc:title></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>