<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/1787"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C1993"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1787.JPG"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/1787.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1787"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/1787"><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:date>1988</dc:date><dcterms:extent>(1x staander / support) 240 x 25 x 25 cm, (1x ligger / beam) 25 x 788 x 25 cm totale gewicht / total weight ca. 5200 kg</dcterms:extent><dc:creator>Richard Serra</dc:creator><dc:type xml:lang="en">forged iron</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Het beeld 'T-junction' van de Amerikaanse kunstenaar Richard Serra bestaat uit een horizontale en een verticale smeedijzeren balk. De liggende balk rust zonder verdere verbinding op de staande. De verticale balk staat middenonder de liggende balk, die net tussen twee muren past; aan weerszijden is nog een paar millimeter over. De balken zijn onbeschilderd en op diverse plaatsen is het ijzer verroest. 'Serra ontwerpt zijn abstracte sculpturen voor een bepaalde plaats of ruimte. Die manier van werken wordt 'site specific' genoemd. 'T-junction' is speciaal voor één van de zalen van de oudbouw van het Van Abbemuseum ontworpen. In zijn atelier in New York heeft Serra een maquette van het Van Abbemuseum gebouwd om zo te experimenteren met vorm en ruimte. De afmetingen van de zalen hebben bepaald hoe groot elke stalen plaat of balk moet zijn en waar hij moet staan. 'Volume, gewicht, massa en balans zijn essentiële begrippen in het werk van deze kunstenaar, evenals de eigenschappen van het materiaal waarmee hij werkt. Daarnaast vindt Serra het ontstaansproces van zijn sculpturen belangrijk. Zelf beschouwt hij zijn werk als onderzoek. Een goed werk is dus het resultaat van goed onderzoek. Dit zijn de enige criteria die hij aanlegt voor zijn kunstwerken. Serra zegt: "Mijn werk verwijst naar beeldhouwkunst. Het is niet functioneel en onbruikbaar." Onder veel Amerikaanse kunstenaars van de jaren zestig is het gebruikelijk om sculptuur te reduceren tot de meest elementaire bestanddelen, zonder te verwijzen naar enige andere werkelijkheid dan die van het werk zelf. In die zin behoort Serra's werk tot de minimal art.</dc:description><dc:identifier>1787</dc:identifier><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="en">The sculpture 'T-junction' by the American artist Richard Serra consists of a horizontal and a vertical cast iron bar. The horizontal bar rests on the vertical bar without any other connection. The vertical bar is in the middle underneath the horizontal bar, which fits exactly between two walls; only a few millimetres are left on either side. The bars are unpainted and in various places the iron is rusty. 'Serra designs his abstract sculptures for a particular place or room and this working method is referred to as being site specific. 'T-junction' was specially designed for one of the galleries in the old building of the Van Abbemuseum. Serra built a model of the Van Abbemuseum in his studio in New York to experiment with its space and shape, and the dimensions of the gallery determined the size of each metal plate or bar and where it should be placed. 'Volume, weight, mass and balance are essential concepts in the work of this artist, as are the qualities of the material with which he works. In addition, the creative process of his sculptures is very important for Serra. He sees his own work as research and therefore good work is the result of good research. These are the only criteria he uses for his artworks. Serra explained: “My work refers to sculpture, it is not functional and cannot be used.” For many American artists in the 1960s it was common to reduce sculpture to the most basic elements, without referring to any other reality other than the work itself. In this sense Serra’s work can be classified as Minimal Art.</dc:description><dcterms:created>1988</dcterms:created><dc:title>T-junction</dc:title><dc:type xml:lang="nl">smeedstaal</dc:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>