<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/192"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:creator>Yves Klein</dc:creator><dc:date>1959</dc:date><dc:description xml:lang="nl">Dit werk van de Franse kunstenaar Yves Klein is een monochroom blauw schilderij. De verf, bestaande uit pigmentpoeder en kunsthars, is met een roller aangebracht op het doek. Door de verf hecht het doek zich aan het houten paneel waar het overheen gespannen is. De verf is mat en zeer gelijkmatig aangebracht. Er is voor de kijker geen enkel oriëntatiepunt; er is alleen een intens stralend ultramarijn blauw. 'Yves Klein maakt sinds 1949 schilderijen in één kleur. Hij vindt dat elke kleur zijn eigen individualiteit heeft en in staat is een immateriële kracht uit te stralen. De kleur blauw heeft de grootste intensiteit en is de kleur die het sterkst de bevrijding van het stoffelijke materiaal vertegenwoordigt, aldus Klein. Hij experimenteert met verschillende industriële verfpoeders tot hij de meest intense kleur blauw gevonden heeft en noemt dit IKB, International Klein Blue. Het is Kleins bedoeling via zijn monochrome schilderijen bij de beschouwer een graad van contemplatie te bereiken "waarin de kleur volle en zuivere sensibiliteit wordt." De beschouwer kijkt niet meer naar een blauw schilderij, maar wordt als het ware opgenomen in het blauw. Het oog ziet geen verf, maar kleur en diepte. 'Op een tentoonstelling in Milaan in 1957 presenteert Klein uitsluitend blauwe schilderijen. Van hieruit begint hij de verovering van de wereld met IKB. Klein maakt blauwe objecten, hij smeert naaktmodellen in met blauwe verf en laat ze hun lichaam afdrukken op doek, hij schenkt zijn gasten op een opening een blauwe cocktail met het gevolg dat ze zeven dagen blauwe urine hebben, hij bereidt het plan voor de obelisk op de 'Place de la Concorde' in Parijs in een blauw licht te zetten. Naast blauw gebruikt Klein in zijn latere werk ook roze en bladgoud. Het werk van Klein vertoont een merkwaardige spanning tussen werkelijkheid en utopie. Enerzijds heeft het een mystieke intensiteit, anderzijds spreekt er een ironische houding ten aanzien van kunst uit. In 1958 exposeert hij 'Le Vide' (de leegte) in Galerie Iris Clert in Parijs. De nacht voorafgaande aan de opening sluit hij zich op in de lege galerie en vult de ruimte met 'mentale beelden'.</dc:description><dc:identifier>192</dc:identifier><dcterms:created>1959</dcterms:created><dcterms:extent>92,4 x 73,7 x 2,6 cm 117,5 x 98,3 x 7,9 cm (incl. lijst / frame)</dcterms:extent><dc:description xml:lang="en">This work by the French artist Yves Klein is a monochrome blue painting. The paint, consisting of pigment powder and synthetic resin, was applied to the canvas with a roller. The paint secures the canvas to the wooden panel on which it has been stretched. The paint has been applied matt and very evenly. For the viewer there is no point of orientation; there is only an intense radiant ultramarine blue. 'From 1949 Yves Klein painted works in a single colour. He believed that every colour has its own individuality and is able to radiate an immaterial strength. According to Klein, the colour blue has the greatest intensity and is the colour which represents liberation from the material world most powerfully. He experimented with different industrial powder paints until he discovered the most intense blue and called this IKB (International Klein Blue). Klein’s intention was to achieve a degree of contemplation in the viewer through his monochrome paintings in which “the colours become pure and full sensibility.” The viewer is no longer looking at a blue painting, but is in a way assimilated in the blue. The eye no longer sees paint, just colour and depth. 'At an exhibition in Milan in 1957 Klein presented only blue paintings and then went on to conquer the world with IKB. Klein created blue objects, he smeared blue paint over nude models and had them print their body on a canvas, he poured a blue cocktail for his guests at an opening with the result that their urine was blue for seven days, he made a plan to shed a blue light on the obelisk at the Place de la Concorde in Paris. In addition to blue, Klein also used pink and gold leaf in his later work. Klein’s work reveals a curious tension between reality and utopia. On the one hand, it has a mystical intensity; on the other hand, it expresses an ironic attitude to art. In 1958 he exhibited 'Le Vide (Emptiness)' in Galerie Iris Clert in Paris. The night before the opening, he locked himself into the empty gallery and filled the space with “mental images”.</dc:description><dc:type xml:lang="nl">pigment en kunsthars op doek op multiplex</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="en">pigment and synthetic resin on canvas on plywood</dc:type><dc:title>Monochrome bleu, sans titre (IKB 63)</dc:title></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/192"><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0192.JPG"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/192"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0192.JPG"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C533"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>