<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/190"><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:description xml:lang="nl">Dit schilderij van de Amerikaanse kunstenaar Ellsworth Kelly bestaat uit twee delen: een vierkant spieraam, bespannen met doek dat egaal wit geschilderd is, en een L-vormig raam, voorzien van een effen groen geschilderd doek, dat het witte vierkant omsluit. Samen vormen de delen opnieuw een vierkant. 'Ellsworth Kelly trekt in 1948 naar Parijs. Daar ziet hij werk van de kunstenaars Picasso en Klee, dat sterk geworteld is in het kubisme. Details van taferelen uit de werkelijkheid rangschikken zij als zelfstandige geometrische vormen binnen het kader van het schilderij. Ook Kelly werkt enige tijd met geabstraheerde, maar nog herkenbare vormen. In 1949 echter kiest hij voor absolute abstractie. Wat Kelly wil, is een ding presenteren dat niets anders is dan zichzelf. In tegenstelling tot kunstenaars als Mondriaan of de constructivisten, heeft Kelly geen 'hoger' doel voor ogen met zijn abstracte vormen. Zijn werk dient niet als model voor een idealistische samenleving. Zijn vormgeving is niet gebaseerd op een theorie. Hij kiest zijn kleuren en vormen puur vanwege de visuele ervaring die ze in combinatie met elkaar opleveren. 'Kelly gebruikt scherp afgebakende geometrische of bijna-geometrische vormen. Meestal beperkt hij zich in een werk tot zwart of wit gecombineerd met een andere kleur. Er is geen sprake van figuur en achtergrond. Beide kleuren, en dus ook beide vormen, vragen evenveel aandacht. Het geheel functioneert als een object; niet als gebruiksvoorwerp, maar als een visuele interventie in de omgeving. Om het objectachtige van zijn werk te benadrukken, wil Kelly een persoonlijk handschrift zoveel mogelijk vermijden. Hij schildert daarom met egale dekkende kleuren. Wanneer hij in 1954 terugkeert naar New York vindt zijn werk aansluiting bij dat van Indiana en Stella, die samen met Kelly tot de hard edge gerekend worden. Kelly werkt op groot formaat. Het oppervlak van zijn vormen is daardoor vaak groter dan het gezichtsveld van de toeschouwer. De werken krijgen zo een sterke monumentaliteit.</dc:description><dc:creator>Ellsworth Kelly</dc:creator><dc:description xml:lang="en">This painting by the American artist Ellsworth Kelly consists of two parts: a square framework with a canvas painted plain white stretched over it and an L-shaped framework with a canvas painted plain green which surrounds the white square. Together the parts create another square. 'In 1948 Ellsworth Kelly moved to Paris where he saw the work of the artists Picasso and Klee, which was firmly rooted in Cubism. Details of scenes from reality are arranged as independent geometrical forms within the frame of the painting. Kelly also worked for some time with abstract but still recognizable forms. However, in 1949 he opted for absolute abstraction. Kelly wanted to present things as nothing other than themselves. In contrast with artists such as Mondrian or the Constructionists, Kelly did not have a “higher” aim with his abstract forms. His work did not serve as a model for an ideal society. His design was not based on a theory. He chose his colours and forms purely on the basis of the visual experience which they produced when they were combined. 'Kelly used sharply defined geometric or almost geometric forms. In most cases he limited himself to using black or white combined with a different colour. There is no question of any figure or background. Both colours, and therefore both forms, demand the same attention. The whole thing functions as a single object; not as a consumer article but as a visual intervention in the environment. Kelly avoided a personal signature as much as possible in order to emphasise the object-like nature of his work. He therefore painted with colours that covered the canvas evenly. When he returned to New York in 1954, his work was close to that of Indiana and Stella, who were referred to as the “hard edge” together with Kelly. Kelly worked in a large format and the surfaces of his forms are therefore often larger than the viewer’s field of vision. As a result, his works have a strong monumental character.</dc:description><dcterms:extent>217,1 x 217,5 x 4 cm (incl. lijst / frame)</dcterms:extent><dcterms:created>1967</dcterms:created><dc:date>1967</dc:date><dc:title>Green White no. 381</dc:title><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:identifier>190</dc:identifier><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/190"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/190"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0190.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0190.jpg"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C531"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>