<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/115"><dc:type xml:lang="nl">olieverf op doek</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:identifier>115</dc:identifier><dc:title>Interrogation (what kind of bird are you?)</dc:title><dc:description xml:lang="en">In this predominantly red painting, Max Ernst used black lines to outline the contours of a large and a small figure. The rest of the work is composed of a large number of small angular shapes which appear to partly overlap. They were created by placing paint onto the canvas with a palette knife or scraping it off again. Possibly Ernst also placed pieces of smooth material with a particular thickness such as card behind the canvas while he was working, and their shapes press through into the painting. The word INTERROGATION is shown in the bottom right corner and the sentence WHAT KIND OF BIRD ARE YOU? is shown upside-down at the middle of the bottom edge. 'Max Ernst experimented widely with techniques. The so-called frottage technique, which is mainly used on paper, was one of his inventions. After obsessively examining the planks of the wooden floor in his hotel room on the French coast for quite a long time in 1925, he placed some pieces of paper onto the wood and started to rub over them with a pencil. The grain pressed through onto the paper. He was fascinated by the new possibilities of this technique, concerned not so much about obtaining an exact representation of the object that had been rubbed, but with the new worlds which he could create in this way. Before this he had already used the collage technique in order to put together existing material in curious combinations. In his paintings he also worked with techniques such as frottage and rubbings. In many cases he combined these with elements that were painted with a brush. 'In 1919 Ernst joined Dada, a movement which rebelled against the established order and in 1924 Surrealism was founded, in which chance and the subconscious played an important role. Ernst also attached a great deal of value to these aspects. When he was fourteen he was confronted with a curious coincidence: his beloved parrot died on the night that his youngest sister was born. The bitter combination of guilt and innocence and the sinister tone often evoked by Ernst’s works could have their roots in this coincidence. The theme of the bird and the combination of the bird/man recur regularly in his work. The figures in 'Interrogation (What kind of bird are you?)' are midway between mankind and birds. The question in the title, which could be addressed both to the painted figures and to the viewer, is a typical example of Surrealist ambivalence.</dc:description><dc:description xml:lang="nl">Op dit overwegend rode schilderij zet Max Ernst met zwarte lijnen de contouren neer van een grote en een kleine figuur. Verder is het werk opgebouwd uit een heleboel kleine hoekige vormen. Deze vormpjes, die elkaar gedeeltelijk lijken te overlappen, zijn ontstaan door met een paletmes verf op het doek te zetten of er weer af te schrapen. Mogelijk heeft Ernst ook stukjes glad materiaal met een bepaalde dikte, bijvoorbeeld karton, achter het doek geplaatst tijdens het werken. De vormen hiervan drukken dan door in de schildering. In de hoek rechtsonder staat het woord INTERROGATION. In het midden van de onderrand staat op zijn kop de zin WHAT KIND OF A BIRD ARE YOU? 'Max Ernst heeft veel geëxperimenteerd met technieken. De zogeheten frottagetechniek, die vooral op papier wordt toegepast, is een uitvinding van hem. Wanneer hij in 1925 al enige tijd geobsedeerd naar de planken vloer van zijn hotelkamer aan de Franse kust zit te kijken, legt hij stukken papier op het hout en begint hier met een potlood over te wrijven. De nerven drukken door op het papier. Hij is gefascineerd door de nieuwe mogelijkheden die deze techniek biedt. Het gaat hem daarbij niet om de exacte weergave van het afgewreven voorwerp, maar om de nieuwe werelden die hij langs deze weg kan scheppen. Eerder al gebruikt hij de collagetechniek om bestaand materiaal in eigenaardige combinaties bijeen te voegen. Ook in zijn schilderijen werkt hij met technieken als afwrijven en doordrukken. Dikwijls combineert hij deze met gedeeltes die hij met penseel schildert. 'Ernst sluit zich in 1919 aan bij Dada, een beweging die zich rebellerend opstelt tegen de gevestigde orde. In 1924 wordt het surrealisme opgericht, waarin het toeval en het onderbewuste een belangrijke rol spelen. Ook Ernst hecht hier waarde aan. Op zijn veertiende wordt hij geconfronteerd met een merkwaardig toeval: zijn geliefde papegaai sterft in de nacht dat zijn jongste zus geboren wordt. De wrange combinatie van schuld en onschuld, en de sinistere toon die dikwijls uit Ernsts werken spreekt, vinden mogelijk hun wortels in dit voorval. Het motief van de vogel en de combinatie vogel/mens keren regelmatig terug in zijn werk. De figuren in 'Interrogation (what kind of a bird are you?) houden het midden tussen mensen en vogels. De vraag uit de titel, die zowel aan de geschilderde figuren als aan de toeschouwer gericht kan zijn, is een typisch voorbeeld van surrealistische dubbelzinnigheid.</dc:description><dcterms:extent>147,5 x 115,5 cm (incl. lijst)</dcterms:extent><dc:type xml:lang="en">oil on canvas</dc:type><dc:date>1956-1958</dc:date><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dcterms:created>1956-1958</dcterms:created><dc:creator>Max Ernst</dc:creator></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/115"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0115-01.jpg"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0115-01.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/115"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C456"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>