<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2045"><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent>243,5 x 44,5 x 81 cm</dcterms:extent><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>2045</dc:identifier><dc:date>1988-1993</dc:date><dcterms:created>1988-1993</dcterms:created><dc:creator>Thierry De Cordier</dc:creator><dc:type xml:lang="en">wood, rubber, metal, glass, textile</dc:type><dc:description xml:lang="nl">Dit werk van de Belgische kunstenaar Thierry De Cordier is een schrijfgestoelte van metaal, hout en gaas. Het metalen onderstel bestaat uit 2 verticale buizen waarin twee houten palen steken die onderling verbonden zijn met enkele latten. De houten constructie is omwikkeld met katoenen gaas, en vervolgens zwart geschilderd. Op de ene paal bevindt zich een horizontaal plankje dat dient als zitting; aan de andere paal zit een plankje schuin bevestigd als lessenaartje. Het is voorzien van een babyparasol en er hangt een inktflesje aan. 'Thierry De Cordier leidt een teruggetrokken bestaan. Hij onttrekt zich bewust zoveel mogelijk aan de maatschappij, omdat deze in zijn ogen oppervlakkig is en niet gericht op de essentiële waarden van het bestaan. De Cordier wil een leven zo dicht mogelijk bij de natuur. Hij hecht grote waarde aan het contact met de aarde en met de seizoenen. Hij gebruikt voor zijn werk dikwijls natuurlijke materialen die hij in zijn eigen woonomgeving vindt, zoals aarde en as. Het zoeken naar de echte waarden van het leven vormt de basis van De Cordiers werk. Hij kijkt hierbij niet verwachtingsvol naar de toekomst; hij kijkt eerder achteruit. Een pasklaar antwoord of theorie over hoe de wereld precies zou moeten zijn, heeft hij niet. Hij beschouwt het zijn taak als kunstenaar acties te ondernemen die een publiek aansporen tot bezinning op het leven. ''Écritoire I (schrijfgestoelte)' kan gebruikt worden om aan te schrijven. Maar het object is eerder een symbolische schrijfplek dan een werkelijke. Het oogt ook niet als een stabiele constructie. Veel van De Cordiers werken hebben iets onvolmaakts. Dit past in zijn opvatting dat al het menselijke gekenmerkt wordt door incompleetheid en onvolmaaktheid. Hij is geen verkondiger van een absolute waarheid, maar hij vervult een soort voorbeeldfunctie. Iedereen zou op zijn eigen manier moeten komen tot een zinvol omgaan met zijn eigen leven, met dat van anderen en met de hele natuur.</dc:description><dc:description xml:lang="en">This work by the Belgian artist Thierry De Cordier is a writer’s chair made of metal, wood and gauze. The metal base consists of two vertical tubes in which there are two wooden posts interconnected with a few slats. The wooden construction is wrapped in cotton gauze and then painted black. There is a horizontal plank on one post which serves as a seat, while on the other post there is a plank attached diagonally as a lectern. It has a baby parasol and there is an inkwell hanging from it. 'Thierry De Cordier leads a withdrawn existence, deliberately withdrawing from society as much as possible because he considers it to be superficial and not aimed at the essential values of existence. He wants to live as closely as possible to nature and attaches great value to the contact with the earth and the seasons. For his work he often uses natural materials which he finds in his own environment such as earth and ash. The search for the true values of life is the basis of De Cordier’s work; he is not looking at the future full of expectation but rather looks backward. He does not have a ready-made answer or theory about exactly how the world should be, but considers it his task as an artist to undertake action to spur the public on to reflect about life. ''Écritoire I (writer’s chair)' can be used to write at, but the object is more of a symbolic place to write than a real place and it does not look like a stable construction. Many of De Cordier’s works have an imperfect quality. This corresponds to his view that everything human is characterized by incompleteness and imperfection. He does not announce any absolute truths, but acts as a sort of example. Everyone should arrive at a meaningful relationship with their own life, that of others and the whole of nature in their own way.</dc:description><dc:title>Écritoire I (schrijfgestoelte)</dc:title><dc:type xml:lang="nl">hout, rubber, metaal, glas, textiel</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/2045"><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C2212"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2045.JPG"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/2045"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/2045.JPG"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>