<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/19"><dc:description xml:lang="nl">Dit bronzen beeld van Ernst Barlach geeft een enigszins gestileerde Christusfiguur weer. Het beeld heeft een sterk gesloten vorm; alleen de handen steken iets uit. De kleding vertoont enkele plooien. Deze maken de gestalte eronder echter nauwelijks voelbaar. Christus is in zittende houding afgebeeld, maar waar hij op zit, is niet waarneembaar. Zetel en kleding vormen één geheel. Het haar en de baard zijn in enkele grove lokken weergegeven. De ogen zijn open, maar laten geen iris en pupil zien. De handpalmen zijn naar boven gekeerd. Het beeld vertoont, met name in het onderste deel van de kleding, groeven en krassen die in het model gezeten moeten hebben, waarnaar het brons is gegoten. 'Barlachs werk is expressionistisch. Rond 1910 krijgen zijn beelden een sterke emotionele lading. Deze wordt grotendeels veroorzaakt door het onderwerp: de angsten en het lijden van de minderbedeelde mens, zoals boeren, arbeiders of bedelaars, in het Duitsland voor en tijdens de Eerste Wereldoorlog. Daarnaast kiest Barlach religieuze motieven. Via beide thema's brengt hij een verlangen naar verlossing tot uitdrukking. De manier waarop hij zijn personen weergeeft, onderstreept het emotionele karakter van het werk. Kleding verhult de figuren vrijwel geheel. Het accent ligt daardoor meer op de emotie van die figuren dan op hun lichamelijkheid. De verhullende kleding maakt Barlachs beelden tevens compact. Vanaf de jaren twintig neemt het aantal werken gebaseerd op middeleeuwse, met name christelijke motieven toe. 'In 1907 begint Barlach met het maken van houtsculpturen. Sindsdien blijft hout zijn favoriete materiaal. Hij maakt vaak modellen in gips of klei als plastische schetsen voor houten beelden. Van deze modellen zijn later bronsafgietsels gemaakt. Dat Barlach echter niet in brons 'dacht', is dikwijls aan zijn beelden af te lezen, zo ook aan 'Lehrender Christ'. De manier waarop hij het haar en de baard weergeeft, vertoont overeenkomst met het gutsen in hout. Bij de bewerking van het oppervlak, gaat hij meer uit van de mogelijkheden die het materiaal van het model biedt, dan van het resultaat in brons.</dc:description><dcterms:extent>87,5 x 40,3 x 36,4 cm</dcterms:extent><dc:title>Lehrender Christ</dc:title><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:date>1931</dc:date><dc:identifier>19</dc:identifier><dcterms:created>1931</dcterms:created><dc:type xml:lang="nl">gegoten brons</dc:type><dc:type xml:lang="en">cast bronze</dc:type><edm:type>IMAGE</edm:type><dc:creator>Ernst Barlach</dc:creator><dc:description xml:lang="en">This bronze sculpture by Ernst Barlach represents a slightly stylized figure of Christ. The sculpture has a strong, enclosed design and only the hands protrude slightly. There are a few folds in the clothes, although these mean that the figure under them can barely be felt. Christ is presented in a seated position, but it is not possible to see what he is sitting on. The seat and the clothes form a whole. The hair and beard are shown with a few coarse locks. The eyes are open but the iris and pupil are not visible. The palms of the hands are turned up. The figure, particularly the lower part of the clothing, reveals grooves and scratches which must have been present in the mould from which the bronze was cast. 'Barlach’s work is expressionist. In about 1910, his statues became highly emotionally charged. This was largely the result of the subject: the fears and suffering of the underprivileged, such as farmers, workers or beggars in Germany, before and during the First World War. In addition, Barlach opted for religious motifs. In both these subjects he expressed a desire for redemption. The way in which he represented people underlined the emotional character of the work. However, the clothes almost entirely conceal the figures, which means that the emphasis is more on the their emotions than on their physical quality. The concealing clothes also meant that Barlach’s figures were compact. The number of works based on medieval, particularly Christian motifs increased from the 1920s. 'In 1907 Barlach started to make wood sculptures and from then on, wood continued to be his favourite material. He often made plaster or clay models as the sketches for his wooden sculptures. Subsequently, bronze casts were made of these models. However, the fact that Barlach did not “think” in bronze can often be seen from his sculptures, as in the 'Lehrender Christ'. The way in which he represented the hair and beard reveals similarities to the way wood is carved. When he worked the surface, he made more use of the possibilities of the material of the model than of the result in bronze.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/19"><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0019.JPG"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C362"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0019.JPG"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/19"/><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>