<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/van-abbe-museum/181"><edm:dataProvider>Van Abbemuseum</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownAt rdf:resource="https://vanabbemuseum.nl/details/collectie/?lookup%5B41%5D%5Bfilter%5D%5B0%5D=id:C522"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/181"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/portal/rights/rr-f.html"/><edm:object rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0181.JPG"/><edm:isShownBy rdf:resource="http://mediabank.vanabbemuseum.nl/website/Artworks/0181.JPG"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/van-abbe-museum/181"><dc:type xml:lang="nl">geëxtrudeerd aluminium, gepolijst aluminium</dc:type><dcterms:created>1969</dcterms:created><edm:type>IMAGE</edm:type><dcterms:extent>20 x 647 x 21 cm</dcterms:extent><dc:title>Untitled (Progression)</dc:title><dc:rights>Van Abbemuseum, Eindhoven</dc:rights><dc:identifier>181</dc:identifier><dc:description xml:lang="en">This work by the American artist Donald Judd consists of a long hollow aluminium bar which rests on aluminium blocks of different sizes. The bar is a matt grey, while the blocks are made of shiny aluminium. The blocks run from left to right, increasing in size in the ratio, 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13, 21. The spaces between the blocks go from right to left in the same ratio. Only the largest block is not reflected in an empty space on the other side of the bar. ''Untitled (Progression)' is one of a series of wall sculptures in which Judd revealed that sculptural space cannot exist without “empty space”. In his view positive and negative spaces are closely interrelated in order to create the structure of a sculpture. Space and sculpture are inextricably linked. However, it is not only the space within the sculpture that plays a role; the relationship between the work of art and its environment is also important. This aspect had a central place in Minimal Art, which includes Judd’s work. The ratio of the sizes of the blocks of aluminium in 'Untitled (Progression)' is based on the Fibonacci series. In this series every consecutive number is the sum of the two previous numbers. 'Judd’s sculptures refer to nothing other than to themselves. He said: “My sculptures are reality itself and not an imitation of reality”. It is not the intention that the viewer starts to make associations or feels part of the sculpture. Judd wanted to state the facts. He abhorred any ambivalence or personal contribution. From 1964 he had his sculptures made industrially, opting for materials such as aluminium because it is an industrial material without a “meaningful” prior history. He created sculptures in which elements such as colour, volume, form, proportion, surface and material are clearly visible and do not change as a result of the context. The challenge for the viewer lies in analysing these aspects.</dc:description><dc:description xml:lang="nl">Dit werk van de Amerikaanse kunstenaar Donald Judd bestaat uit een lange, holle aluminium balk, die rust op blokken aluminium van verschillend formaat. De balk is mat grijs, de blokken zijn van glanzend aluminium. De blokken lopen van links naar rechts op in grootte in de verhouding 1,1,2,3,5,8,13,21. De ruimtes tussen de blokken lopen van rechts naar links op in dezelfde verhouding. Alleen het grootste blok vindt geen weerspiegeling in een lege ruimte aan de andere kant van de balk. ''Untitled (Progression)' behoort tot een reeks wandsculpturen waarin Judd aantoont dat sculpturale ruimte niet kan bestaan zonder 'lege' ruimte. Volgens hem werken positieve en negatieve ruimtes nauw samen om de structuur van een sculptuur te vormen. Ruimte en sculptuur zijn onlosmakelijk met elkaar verbonden. Maar niet alleen de ruimte binnen de sculptuur speelt een rol, ook de relatie tussen het kunstwerk en zijn omgeving is van belang. Dit aspect staat centraal in de minimal art, waartoe Judds werk behoort. De maatverhouding van de blokken aluminium in 'Untitled (Progression)' is gebaseerd op de reeks van Fibonacci. In deze reeks wordt elk volgend getal gevormd door het optellen van de twee vorige. 'Judd's sculpturen verwijzen naar niets anders dan naar zichzelf. "Mijn beelden zijn de werkelijkheid zelf en niet een imitatie ervan", zegt hij. Het is niet de bedoeling dat de beschouwer gaat associëren of zich onderdeel van de sculptuur gaat voelen. Judd wil feiten stellen. Hij verafschuwt iedere dubbelzinnigheid of persoonlijke inbreng. Sinds 1964 laat hij zijn sculpturen industrieel vervaardigen. Hij kiest voor een materiaal als aluminium omdat het een industrieel materiaal is, zonder 'beladen' voorgeschiedenis. Hij maakt sculpturen waarin elementen zoals kleur, volume, vorm, proportie, oppervlak en materiaal duidelijk zichtbaar zijn en niet veranderen door de context. De uitdaging voor de beschouwer zit in het analyseren van deze aspecten.</dc:description><dc:type xml:lang="en">extruded aluminum, polished aluminum</dc:type><dc:date>1969</dc:date><dc:creator>Donald Judd</dc:creator></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>