<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0135"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0135"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00135/1000</edm:object><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00135/1000</edm:isShownBy><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0135"><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dcterms:extent>60 cm</dcterms:extent><dc:type>schilderij</dc:type><dc:creator>Rees, Otto van</dc:creator><dc:identifier>0135</dc:identifier><dcterms:extent>50 cm</dcterms:extent><dc:title>compositie</dc:title><dc:description>Van Rees kreeg zijn eerste schilderlessen van Jan Toorop en Herman Heijenbrock. Op advies van Toorop vertrok Van Rees in 1904 naar Parijs waar hij in het ateliercomplex Bateau Lavoir Picasso en Braque ontmoette. Tussen 1909 en 1912 veranderde de stijl van schilderen: het neo-impressionisme werd verlaten en maakte plaats voor een meer abstracte manier van werken. Het kubistisch werk van Van Rees werd tentoongesteld in Keulen 1912 en Berlijn 1913. In dat zelfde jaar was hij vertegenwoordigd met drie werken op de Salon des Indépendants in Parijs. Eind 1915 of begin 1916 werkten Van Rees en Arp aan muurschilderingen in de Pestalozzi Schule in Zurich. Binnen de Dada-beweging werden deze muurschilderingen zeer gewaardeerd en er klonken luide protesten toe ze enkele jaren later werden overgeschilderd. Eerst in 1957/58 werden ze gerestaureerd. De fresco's kunnen worden beschouwd als de eerste abstracte fresco's in Zwitserland. In 1918 ondertekende Van Rees het Dadaïstisch Manifest in Berlijn. Het jaar daarop raakte de fam. Van Rees betrokken bij een treinongeluk. Hun dochter overleefde het niet en Van Rees raakte ernstig gewond. Hij ging terug naar Nederland waar het fysieke herstel meer dan een jaar in beslag nam. Hij kwam er in contact met de Bergense School en mede daardoor maakte de kubistische manier van werken plaats voor een meer figuratieve benadering. Van 1923 tot 1927 woonde hij in het Klein Kasteel in Deurne waar een ontmoetingsplaats ontstond voor veel kunstenaars: Zadkine, Albert Plasschaert, Charles-Albert Cingria en Joep Nicolas. Overigens pendelde Van Rees frequent tussen Parijs, Ascona en Deurne. In Ascona sloot hij zich in 1924 aan bij de kunstenaarsgroep Orsa Maggiore. Het echtpaar Van Rees bouwde een huis in Losone, niet ver van Ascona. Door de economische crisis van 1929 raakte het gezin in financiële problemen. De relatie met Adya kwam onder druk te staan. Van Rees leidde in het begin van de jaren eerst een zwervend bestaan zonder vaste verblijfplaats. Zijn vrouw en zoon bleven in afwisselend Parijs en Ascona leven. Halverwege de jaren dertig bracht Van Rees steeds meer tijd door in Nederland. Hij kreeg de beschikking over een atelier in Utrecht op de Oude Gracht 35 dat hij deelde met kunstenaars als Gerrit Rietveld en Ries Mulder. In deze periode richtte Van Rees zich vooral op het schilderen van portretten, stillevens en religieuze voorstellingen. In Utrecht ontmoette hij Manna Smit, die onder de naam Micha Land als kunstenares werkte en bekendheid genoot door haar bloemstillevens. Hij bleef evenwel getrouwd met Adya Dutilh. In 1935 bereisde hij samen met Albert Kuyle delen van het Middellandse zeegebied. Na 1945 trad Van Rees niet meer op de voorgrond. In 1951 wordt zijn relatie met Micha Land verbroken en enige tijd daarna voegde Adya van Rees zich weer bij haar man. In 1957 overleed hij als gevolg van een verkeersongeluk. Niet alleen door zijn werk waarin veel plaats was voor experimenten, maar ook als tussenpersoon speelde hij een rol in de Nederlandse kunst. Zijn artistieke netwerk was omvangrijk met name in de periode waarin de Europese avant-garde nieuwe wegen insloeg. Door zijn persoonlijke contacten kon men in Nederland kennis nemen van deze ontwikkelingen.</dc:description><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium><dcterms:created>1929</dcterms:created></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>