<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0189"><dcterms:extent>58 cm</dcterms:extent><dc:creator>Zadkine, Ossip</dc:creator><dc:title>deux femmes sur le terrace</dc:title><dc:description>Zadkine was de zoon van een Joods/Wit-Russische vader en een moeder van Schotse afkomst. In 1905 stuurde zijn vader hem naar Engeland waar hij onder meer verbleef bij een neef van zijn moeder. Vanaf het najaar 1908 volgde hij lessen aan de Arts and Crafts School in Londen. Vanaf okt. 1909 vestigt hij zich in Parijs. Hij ontmoette er onder meer Léger, Archpenko en Chagall en raakte bevriend met Modigliani. Rond 1918 kreeg hij de Franse nationaliteit en in 1920 huwde hij de kunstenares Valentine Prax. Vanaf 1918 werd zijn werk sterk beïnvloed door het kubisme. Tijdens het interbellum nam Zadkine deel aan talloze tentoonstellingen in binnen- en buitenland. In 1941 vlucht hij via Lissabon naar Amerika waar hij de rest van de oorlog zou blijven. Hij gaf o.a. beeldhouwlessen aan de Art Students League of New York en in 1945 een zomercursus aan het Black Mountain College in North Carolina. In 1946 keert hij terug naar Frankrijk waar hij The Ossip Zadkine Studio of Modern Sculpture and Drawing opent. In 1947 betrok hij weer zijn atelier aan de Rue Assas en ging les geven aan de Académie de la Grande Chaumière. Honderden kunstenaars kregen daar les van hem, waaronder Jan Wolkers in 1957. In Nederland is hij in de eerste plaats bekend geworden door het beeld ?Verwoeste Stad? uit 1953, het gedenkteken voor het bombardement op Rotterdam in 1940. Hij stierf op 77jarige leeftijd en werd begraven op de Cimetière du Montparnasse.</dc:description><dcterms:created>1928</dcterms:created><dcterms:medium>gouache op papier</dcterms:medium><dc:identifier>0189</dc:identifier><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:extent>45 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0189"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0189"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00189/1000</edm:object><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00189/1000</edm:isShownBy></ore:Aggregation></rdf:RDF>