<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0095"><dc:identifier>0095</dc:identifier><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:extent>27.5 cm</dcterms:extent><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium><dc:creator>Tytgat, Edgar</dc:creator><dcterms:created>1947</dcterms:created><dc:title>badende vrouw / la baigneuse</dc:title><dc:description>Tytgat groeide op in Brugge en Brussel. Vanaf 1897 studeerde hij aan de Academie voor Schone Kunsten in Brussel. Hij werd er beïnvloed door het fauvisme en het postimpressionisme. Zoals veel van zijn Vlaamse collega's schilderde T aanvankelijk onder invloed van Paul Cézanne, Pierre Bonnard en Ambroise Vollard in een impressionistische stijl. Pa na de eerste wereldoorlog ontwikkelde hij de stijl waarmee hij bekend is geworden. T sloot zich aan bij de Brabantse fauvisten die zich hadden verenigd rondom Rik Wouters. Tijdens de eerste wereldoorlog verbleef hij in ballingschap in Londen. Daarna vestigde hij zich in de omgeving van Brussel. Zijn schilderwijze evolueerde naar een meer persoonlijke, door het expressionisme beïnvloede stijl. Tytgats favoriete onderwerpen waren het circus, kermissen, naakten en interieurs. Zijn onderwerpen vond hij in zijn directe omgeving: Brussel, Nijvel en later in Sint-Lambrechts-Woluwe, waar hij vanaf 1924 woonde. In de stijl van T is de invloed van primitieve volkskunst duidelijk aanwezig. Aan het einde van zijn leven keerde hij zich af van de volkse onderwerpen en schilderde hij meer fantasie-achtige taferelen. Vanaf 1920 hoorde T tot de groep van Vlaamse expressionisten rond het tijdschrift Sélection. Zijn werk uit die periode toont de invloed van Gustaaf De Smet. Naast schilderijen maakte T ook veel etsen, houtsnedes en boekillustraties, waarbij hij soms zijn eigen teksten schreef.</dc:description><dcterms:extent>41.5 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0095"><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00095/1000</edm:object><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00095/1000</edm:isShownBy><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0095"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>