<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/1359"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1359"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01359/1000</edm:isShownBy><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01359/1000</edm:object><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1359"><dcterms:extent>45 cm</dcterms:extent><dc:type>schilderij</dc:type><dc:description>Studeerde van 1989 tot 1993 aan de Academie Minerva te Groningen. Van 1987 tot 1988 aan de Constantijn Huygens Academie te Kampen. Han Steenbruggen schrijft over haar werk: ?In haar werk is de menselijke figuur zo nadrukkelijk afwezig, dat deze onwillekeurig de thematiek van elk afzonderlijk schilderij bepaalt. Vooral in haar impressies van lege zwembaden, parken en tennisbanen - plekken die zonder de stoffering van recreanten hun vaste betekenis verliezen - resulteert dat in beelden die het verontrustende vermoeden wekken dat in het late middaglicht dat over de voorstellingen strijkt een definitieve stilte bestorven ligt. Het zijn geen dreigende ondergangslandschappen die Werkhoven uit haar verbeelding tevoorschijn schildert, maar melancholieke sfeertekeningen-van-dichtbij-huis, die zeuren, schuren en ons vervreemden van wat zo vertrouwt lijkt. Werkhoven bouwt haar schilderijen zorgvuldig op, laag na laag over een donkere grondering, die blijft schemeren onder het oppervlak. De droge verfhuid lijkt zich als een dunne gloed van poeder over het doek uit te spreiden als suggereert deze de uiteindelijke uitwisbaarheid van de allerlaatste waarneming?.</dc:description><dcterms:created>2011</dcterms:created><dc:identifier>1359</dc:identifier><dc:title>Small spectacle</dc:title><dcterms:extent>30 cm</dcterms:extent><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium><dc:creator>Werkhoven, Isabella</dc:creator><dc:rights>Rights reserved</dc:rights></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>