<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0877"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0877"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00877/1000</edm:isShownBy><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00877/1000</edm:object></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0877"><dc:creator>Berghe, Frits van den</dc:creator><dc:identifier>0877</dc:identifier><dc:title>Boer in korenveld</dc:title><dcterms:extent>26 cm</dcterms:extent><dc:type>schilderij</dc:type><dc:description>Hoewel vandaag algemeen erkend als meester van het Vlaams Expressionisme en het Fantastisch surrealisme, bracht hij aanvankelijk fijngevoelige, impressionistische werken, met opvallend symbolistische inslag. Op aandringen van Alfons Dessenis verhuisde hij in 1902 naar Sint-Martens-Latem. In 1906 sloot hij er vriendschap met Albert Servaes, Gustaaf De Smet en Constant Permeke. Hier zou het Latemse expressionisme geboren worden. Van den Berghe werd de wellicht meest cerebraal ingestelde schilder van de Latemse expressionisten. In 1907 werd hij docent aan de Genste academie en trouwde hij met Elvira Van Houtte. In het gezin zouden 2 dochters worden geboren. Een verhouding met de Gentse actrice Stella van de Wiele stuurde echter een harmonieus gezinsleven in de war en beinvloedde negatief zijn artistieke bedrijvigheid. Tijdens WO 1 zou zijn expressioniosme volledig tot ontwikkeling komen toe hij met De Smet, in Amsterdam, Blaricum en Laren verbleef. Daar ontstond een stijlverwantschap met de donkere visie van de Franse Henri Le Fauconnier, de Nederlandse Jan Sluyters en de Duitse houtsnijder Heinrich Campendonck. Ook de Freudiaanse psychoanalyse liet haar eerste sporen na. In 1922 woonden De Smet en hij een tijd samen met Permeke, in de Kaaistraat in Oostende. Daar stelden zij vast dat Permeke tijdens zijn verblijf in Engeland een gelijkaardige stijlevolutie had doorgemaakt. Enkele maande later vestigden De Smet en Van den Berghe zich aan de Leie, eerst in Bachte-Maria-Leerne, daarna in de Malpertuis-villa te Afsnee. Van den Berghe bereikte er zijn expressionistisch hoogtepunt. Na de ineenstorting van de Brusselse kunstwereld in 1928, werd hij vast illustrator bij het Gentse socialistische dagblad Vooruit. Intussen was zijn harde expressionistische stijl uitgegroeid tot een fantastisch surrealisme, waarbij hij irreele dorrmbeelden en groteske hallucinaties in vaak opvallende kleurengamma's suggereerde. Hij had de vitaliteit en de sensualiteit van het expressionisme verzoend met de verfrissende, inventieve methode van het surrealisme. Het centrale thema in zijn omvangrijk oeuvre is steeds de mens geweest in zijn tragische onvolkomendheid en afhankelijkheid.</dc:description><dcterms:extent>41 cm</dcterms:extent><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>