<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0854"><dc:type>grafiek</dc:type><dc:title>De schilderijen-optocht van 1978 te Machelen-aan-de-Leie 5-5</dc:title><dcterms:extent>57 cm</dcterms:extent><dc:creator>Raveel, Roger</dc:creator><dcterms:extent>76 cm</dcterms:extent><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dc:description>Raveel kreeg zijn eerste academische opleiding van Hubert Malfait te Deinze, van 1933 tot 1937 en, als vrije leerling, van 1940-1941. Die opleiding zetten hij voort aan de Academie voor Schone Kunsten Gent. Ook hier kreeg hij les van Malfait, die hem de techniek van Frans Hals en Rubens leerde kennen. R leerde relativeren van een andere docent Jos Verdeghem, die woorden van lof sprak over zijn werk. Zelf vond Raveel dat zijn eerste mentor eigenlijk de de Italiaanse schilder, beeldhouwer en architect Giotto (1267-1337) was. Raveel gaf van 1960 tot 1973 les aan de academie van Deinze. In 1948 stichtte hij de groep La Relève met Jan Burssens, Kamiel D'Havé en Pierre Vlerick. Hij had het gevoel dat hij alles opnieuw moest bekijken en de zaken in een ander licht moest beschouwen. Invloed van gegevens uit de fysica, en nieuwe technische ontwikkelingen gaven hem een andere kijk op de wereld. Hij wilde dat nieuwe wereldbeeld zichtbaar maken in zijn kunst, die daardoor een heel aparte en specifieke vormgeving en inhoud kreeg. In zijn wereld kan een schaduw wit zijn, zoals de schaduw van de tafelpoot in de kleurenlitho Tafel met koffiekan (1970). In de periode van 1955 tot 1961 werkte R vooral abstract. Van 1960 tot 1962 maakte hij studiereizen naar Italie. In de jaren 60 ontpopte hij zich als gangmaker van 'de nieuwe figuratie'. Samen met Raoul de Keyser, Etienne Elias en de Nederlander Reinier Lucassen werkte hij in 1966 aan plafondschilderingen in het kasteel te Beervelde, Belgie. Het abstraherende van Mondriaan en het expressionisme van Van Gogh waren inspiratiebronnen bij het ontstaan van de schilderstijl die ook bekend werd als de 'nieuwe visie'. R's stijl wordt gekenmerkt door de mengeling van abstract en figuratief schilderen. In het beeld van een typische Vlaamse achtertuin met wasdraad en betonnen muurtjes verschijnt b.v. een volledig wit vierkant (bijna het waarmerk van een Raveel). Die witte vlakken stellen in feite leegtes voor of afwezigheid. Ook wilde R het geestelijke in de mens weergeven en dat laten uitvloeien in tijd en ruimte en tenslotte in het niets van de witte leegte. R verdiende niet alleen als schilder zijn sporen maar ook als graficus. De 33 prenten van zijn Genisis verschenen in 1984 vergezeld van 33 bijpassende gedichten van Hugo Claus. Sinds 1999 heeft hij zijn eigen museum in zijn geboortedorp Machelen aan de Leie gebouwd naar een ontwerp van de architect Stéphane Beel.</dc:description><dc:identifier>0854</dc:identifier><dcterms:medium>lithografie</dcterms:medium></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0854"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00854/1000</edm:isShownBy><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0854"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00854/1000</edm:object></ore:Aggregation></rdf:RDF>