<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0351"><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00351/1000</edm:isShownBy><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00351/1000</edm:object><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0351"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0351"><dcterms:medium>potlood en aquarel op papier</dcterms:medium><dc:rights>Publiek domein</dc:rights><dc:creator>Wouters, Rik</dc:creator><dc:description>Op 12 jarige leeftijd hield hij de school voor gezien en ging hij werken als houtsnijder in het meubelatelier van zijn vader. Hij maakte op de academie in Mechelen kennis met Ernest Wijnants. Samen trokken ze naar het atelier van Theo Blickx. Artistiek uitte hij zich aanvankelijk als beeldhouwer, om pas later zijn ambities uit te werken in kleur en als schilder naam te maken. Op zijn 17de trok hij naar de Brusselse academie waar hij het nauwelijks uithield. Hij ontmoette er wel Nel die zijn korte leven totaal zal beheersen als grote inspiratiebron. Vele baantjes proberend en in armoede levend ontvangt hij een staatstoelage n.a.v. een wedstrijd waarin hij de tweede prijs wint met een naaktbeeld, dromerij. Met de toelage kan hij in ieder geval twee jaar huur betalen. Zoekend naar een eigen stijl imiteert hij, daarover ontevreden, de dan in de mode zijnde stijlrichtingen. Wouters wil het licht vangen zonder te vervallen in pointilistische stipjes. Wouters lichtheid hangt eerder af van de compositie, van harmonie en contrast waarbij de kleurvlakken een eigen bestaan beginnen te leiden op het doek. Hier neigt hij al naar het abstracte. Intussen zijn Edgard Tytgat en Willem Paerels vrienden geworden. Van Tytgat maakte hij een buste in gips die pas veel later in brons gegoten zou worden. De materiële beperkingen worden enigszins opgelost door een contract bij de Brusselse Giroux, in 1911. In 1912 en 1913 realiseert Rik Wouters de hoogtepunten uit zijn te korte carrière: ?Het zotte geweld? en ?Huiselijke zorgen? en de schitterende buste van James Ensor zijn de beroemdste sculpturen uit die jaren. Bij de doeken is ?De strijkster? een onbetwistbare kleurenwervel naar het fauvistische model. Daarbij komt in hetzelfde jaar nog de bekroning met de Picard-prijs. In 1914 klaagt hij regelmatig over zware hoofdpijn en in 1915 zijn de symptomen van zijn fatale ziekte duidelijk: kaakbeenkanker. Na een zeer zwaar en pijnlijk ziekteproces sterft hij, nog geen 34 jaar oud.</dc:description><dc:type>tekening</dc:type><dcterms:extent>29 cm</dcterms:extent><dc:title>landschap bij Haarlem</dc:title><dcterms:extent>23 cm</dcterms:extent><dc:identifier>0351</dc:identifier></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>