<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0808"><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00808/1000</edm:isShownBy><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00808/1000</edm:object><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0808"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0808"><dcterms:extent>4.8 cm</dcterms:extent><dc:identifier>0808</dc:identifier><dc:title>Zetten 5</dc:title><dc:description>Studeerde van 1970-1973 aan de Koninklijke Acadmie voor Beelden Kunsten in Den Haag. Sinds het midden van de jaren 80 houdt hij zich bezig met de ruimte in de schilderkunst. Hij formuleerde het eens zo: 'Sculptuur werkt met de gewone dimensies van de werkelijkheid: hoogte, breedte en diepte. Schilderkunst is plat, heeft in principe twee dimensies. Een schilderij roept altijd een andere wereld op. We hebben dankzij de geschiedenis van de schilderkunst geen moeite om de illusie van ruimte in een schilderij te begrijpen. Toch blijft het plat, maar we zijn geneigd er ruimte in te zien'. In het midden van de jaren 80 verwijderde Van Arkel de omgeving van de menselijke figuren die hij toen schilderde en toonde ze als losse elementen op de wand. Daarmee werd de wand de ruimtelijke context van zijn figuren. In de jaren 90 werden de ruimtelijke bakens van het landschap op de vlakke wand hoofdzakelijk gevormd door bomen. Nu paste hij veelvuldig combinaties toe van fotografie en schilderkunst. 'Een foto is een uitsnede uit de werkelijkheid; altijd maar een miniem deeltje van de hele wereld. Dat deeltje gebruik ik als verkleining in een nieuwe architecturele werkelijkheid'.</dc:description><dcterms:extent>122 cm</dcterms:extent><dc:type>schilderij</dc:type><dc:creator>Arkel, Dick van</dc:creator><dcterms:medium>olieverf en fotografie op paneel</dcterms:medium><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dcterms:created>1999</dcterms:created></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>