<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0147"><dc:identifier>0147</dc:identifier><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium><dc:title>Zonder titel</dc:title><dcterms:extent>27 cm</dcterms:extent><dc:type>schilderij</dc:type><dc:description>Na zijn studie aan de Academie voor Schone Kunsten in Valenciennes en Lille, verhuisde Del Marle in 1912 naar Parijs waar hij Apollinaire en Severini ontmoette. Onder invloed van Marinetti en Boccioni ontwikkelde hij een futuristische stijl. Tijdens de jaren na WO I houdt hij zich bezig met het vervaardigen van cartoons met een sociale boodschap. Na 1924, als hij het werk van Kupka ondekt, gaat hij abstract werken, en twee jaar later neemt hij de Beeldingsprincipes van Mondriaan over. Deze principes oefenen een blijvende invloed op hem uit en hij verdedigt deze in een manifest uit 1927. In hetzelfde jaar bezoekt hij in Duitsland het Bauhaus in Dessau en Stuttgart. Na een periode van twijfel/zoeken bekeert hij zich tot het katholicisme. Hij keert terug naar de figuratieve schilderkunst in 1930. Na 1945 combineert hij de beeldingprincipes met een meer lyrisch constructivisme. Vanf 1949 ontstaat er een grote belangstelling voor synthese van de kunsten en probeert hij schilderkunst en architectuur te integreren.</dc:description><dc:creator>Marle, Felix del</dc:creator><dcterms:extent>35 cm</dcterms:extent><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dcterms:created>1920</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0147"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00147/1000</edm:object><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00147/1000</edm:isShownBy><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0147"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>