<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0214"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00214/1000</edm:isShownBy><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0214"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00214/1000</edm:object><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0214"><dc:description>De jonge Spilliaert had van nature een artistieke aanleg, getuige zijn uitvoerig met schetsen verluchtte schoolschriften. Op zijn 18de liet hij zich inschrijven aan de Kunstacademie te Brugge, maar dit bleek een ontgoocheling en hij vertrok hier na enige maanden al. Tussen 1903 en 1904 ontmoette hij de de dichter en kunstcriticus Emile Verhaeren die hem sterk aanmoedigde. Op verzoek van uitgever Deman zou hij in 1907 Le sculpteur de masques van Fernand Crommelynck illustreren, het werd wel een mislukking, maar hij bleef met Crommelynck bevriend. In 1911 plaatste hij een belangrijke inzending op de Salon Indépendants van Brussel. In 1916 trouwde hij met Rachel Vergison en in maart van het jaar daarop gingen ze in Brussel wonen. Spilliaert maakte zijn beste werken in een vrij korte periode en voornamelijk 's nachts, tussen zijn eerste verblijf in Parijs en zijn huwelijk in 1916. Doordat hij een maagpatiënt was en een slechte slaper, maakte hij lange nachtwandelingen in de stad en langs de zee. Zo ontstond Spilliaerts donkere, onvatbare, raadselachtige werk waar het licht kunstmatig is, de sfeer duister. De werken kwamen tot stand met veelal gemengde technieken zoals Oost-Indische inkt, gewassen krijt, waterverf, pastel op karton of papier. Dit stelde hem in staat om vrij snel te werken.Na de oorlog vond hij zijn Oostendse zee terug en in 1918 verschenen zijn Plaisiers d'Hiver in de Collection du Petit Artiste. In 1919 publiceerde hij, in L'art Libre, een bewogen tekst waarin hij zijn vriendschap en bewondering voor Ensor omschreef. In 1920 ondertekende S zijn eerste contract bij Paul-Gustave Van Hecke en Anmdré de Ridder, galeriehouders van Sélection, Atelier d'Art moderne in Brussel. Een te opvallende voorkeur voor de expressionistische kunstenaars (b.v. Permeke en De Smet) belemmerde echter een vlotte samenwerking. Het overlijden van S' vader bracht hem uit de financiele zorgen, zodat hij van toen af bijna geen werken meer verkocht. Tijdens de oorlog ontliep Spilliaert elke gelegenheid tot exposeren in Duitsland. Hij schilderde in die tijd overwegend zijn bomenreeksen. In 1944 organiseerde het Paleis voor Schone Kunsten de grote Spilliaert-expositie in Brussel. Lijdend aan angina pectoris stierf Léon Spilliaert op 23 november 1946 te Brussel. Hij ligt begraven op de begraafplaats aan de Stuiverstraat in Oostende.</dc:description><dcterms:extent>55.5 cm</dcterms:extent><dc:identifier>0214</dc:identifier><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium><dc:creator>Spilliaert, Leon</dc:creator><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:extent>71 cm</dcterms:extent><dc:title>bomen</dc:title></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>