<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0210"><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00210/1000</edm:object><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0210"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00210/1000</edm:isShownBy></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0210"><dc:identifier>0210</dc:identifier><dcterms:extent>24.5 cm</dcterms:extent><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:medium>olieverf op board</dcterms:medium><dc:title>het paar</dc:title><dc:description>Van jongs af aan voelde Nanninga zich aangetrokken tot schilderen en tekenen. Hij werkte aanvankelijk als reclame ontwerper en sneltekenaar, maar pas op latere leeftijd begon hij als kunstenaar. Na reizen door Duitsland en Polen vestigde hij zich in 1938 in Den Haag. Hij had in Groningen lessen gevolgd bij Werkman en Wiegers, en na de oorlog in Parijs nog bij Geer van Velde die hem stimuleerde tot het abstracte schilderen; onder invloed van het kubisme en de abstracte kunststromingen in Frankrijk ging hij vanaf ca. 1949 abstract schilderen. De mensen van de Cobra groep probeerden hem zich te laten aansluiten bij hun beweging, maar bewust hield hij daar afstand van. Nanninga was een uitgesproken colorist die zocht naar een heel individuele en poëtische beeldtaal. Oosterse mystiek en primitieve culturen gaven hem inspiratie. Vanaf 1955 was hij aangesloten bij de 'Liga Nieuwe Beelden'. Zijn abstracte werk bezit een stevige vormentaal met een wonderlijk subtiele en zachte uitstraling. In januari 1962 verongelukte Nanninga, na een bezoek aan café De Posthoorn in Den Haag. Zijn werk wordt gerekend tot de kunststroming de Nieuwe Haagse School. Met Gerrit Benner werd Nanninga geselecteerd voor de Nederlandse vertegenwoordiging op de Biënnale van Venetie (1958) en, samen met Karel Appel en Corneille voor de Biënnale van Sao Paulo (1959). In 1964 stelde kunstcriticus Lampe een bloemlezing over Nanninga samen.</dc:description><dcterms:extent>31.5 cm</dcterms:extent><dc:creator>Nanninga, Jaap</dc:creator><dc:title>de geliefden</dc:title><dcterms:created>1949</dcterms:created><dc:rights>Rights reserved</dc:rights></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>