<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0212"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00212/1000</edm:isShownBy><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0212"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00212/1000</edm:object></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0212"><dc:title>kustgezicht</dc:title><dc:creator>Stevens, Alfred</dc:creator><dc:description>Stevens werd na het vroeg overlijden van zijn vader opgevoed door zijn grootouders. S werd van 1840-1844 opgeleid door Francois-Joseph Navez, een leerling van David, en was op dat moment een van de meest vooraanstaande schilders van het land. De opleiding was streng en vooral op het tekenen gericht. Van 1844-1849 studeerde S bij de romanticus Camille Roqueplan. Ook volgde hij lessen aan de École des Beaux Arts bij J. Ingres. In 1849 keert S terug naar Brussel. Dat jaar maakte hij de eerste schilderijen waarmee hij bekend werd: b.v. de vergiffenis. Op de wereldtentoonstelling in parijs van 1855 was S met zes schilderijen vertegenwoordigd. Het werk kenmerkte zich door thema en realistische behandeling als zeer gedurfd en leverden hem (kortstondig) de sympathie op van linkse politieke activisten. Na 1855 laat hij historische en sociaal-kritische genres los en vervangt het door bijna het tegenovergestelde: Taferelen uit het dagelijkse, maar vooral eigentijdse leven van een bevoorrechte klasse. Een eerste echte bekroning en hoogtepunt in S' carrière was zijn deelname aan de wereldtentoonstelling van 1867 te Parijs, waar hij een ensemble van 18 schilderijen mocht presenteren. Na de Frans-Duitse oorlog werd hij ontdekt door enkele vooraanstaande Amerikaanse verzamelaars die veel werk van hem kochten. In 1878 promoveerde S tot commandeur in het Légion d'honneur. In 1880 begon zijn gezondheid te verzwakken waardoor hij regelmatig naar Sainte-Adresse in Normandie trok, later meer naar Zuid-Frankrijk. Hij schilderde er talrijke marines en (tui)landschappen. Er ontstonden ook snelle olieverfschetsen van de zee en de kust onder wisselende klimaatomstandigheden, die groot succes hadden. Kunsthandelaar G. Petit nam S voor 50.000 frs. jaarlijks onder contract voor zijn hele productie in dat genre. Vaak wordt met de periode na 1870 en met zijn ziekte een kwaliteitsvermindering van zijn werk in verband gebracht. Heel wat werken uit de jaren 80 bewijzen het tegenovergestelde. Er is sprake van een bewuste lossere penseelvoering onder invloed van het impressionisme. Ook maakte S nu werken met een meer letterkundige of symbolische geladenheid. Met Henri Gerveux en een hele ploeg assistenten schilderde S in 1888-89 voor de Parijse wereldtentoonstelling van 1889 het ?Panorama du Siècle?, van 120 x 120 m. In 1896 keerde S terug naar Brusselen hij dacht eraan om zich opnieuw in zijn geboortestad te vestigen. Hij hield dat jaar een tentoonstelling in La Maison d'Art. Hij solliciteerde, vergeefs, naar de betrekking van directeur van de academie. In 1896 keert S terug naar Parijs. De laatste jaren van zijn leven leerde S de keerzijde van de medaille kennen: hij had in zijn lange carrière veel verdiend, maar ook veel uitgegeven, zonder echt aan zijn oude dag te denken. Zijn laatste verblijfplaats, Avenue Trudaine, kon helemaal niet meer de vergelijking doorstaan met zijn vroegere woningen. Hij stierf in 1906.</dc:description><dcterms:extent>32 cm</dcterms:extent><dc:identifier>0212</dc:identifier><dc:rights>Publiek domein</dc:rights><dcterms:extent>44 cm</dcterms:extent><dcterms:medium>olieverf op paneel</dcterms:medium><dc:type>schilderij</dc:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>