<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1773"><dc:rights>Pictoright</dc:rights><dc:identifier>1773</dc:identifier><dcterms:medium>acrylverf op doek</dcterms:medium><dc:creator>Nie, Eric de</dc:creator><dcterms:extent>15 cm</dcterms:extent><dc:description>Eric de Nie studeerde MO-tekenen aan de Rietveldacademie in Amsterdam. Hij doceert aan de Amsterdamse Hogeschool voor de Kunsten en aan de Koninklijke Academie van Beeldende Kunst in Den Haag. De Nie ontving o.a. in 1976 de Europa-prijs voor Schilderkunst Oostende en in 1997/98 een werkbeurs van het BKVB Amsterdam. Zijn werk bevindt zich in de collecties van musea en diverse grote bedrijven. De z.g. Laufbilder van Eric de Nie komen planmatig tot stand. De keuzemomenten in het ontstaansproces zijn helder afleesbaar en de beheersing van het toeval luistert nauwkeurig. Het uitgangspunt is doorgaans een van zijn eerdere werken. De keuze van de eerste kleur, het formaat, de ondergrond en de positie van het doek, het verloop van de druiplijnen of het met kwast geschilderde raster, de dekkende, transparante of meer of minder viskeuse kwaliteiten van olie- dan wel acrylverf, dergelijke keuzemogelijkheden zijn in hoge mate afhankelijk van wat Eric de Nie op een eerder moment heeft geconcludeerd. De spanningsverhouding tussen wat hij lineair-ritmische ruimtebeschrijving noemt en de autonome kwaliteit van het abstracte beeld is daarbij maatrgevend. Het beeld moet verrassen door zijn expressieve kracht: nu eens luchtig, dan weer ernstig, variërend van plat tot ruimtelijk, van eenvoudig tot complex.</dc:description><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:created>2010</dcterms:created><dc:title>Zonder titel</dc:title></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/1773"><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01773/1000</edm:object><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01773/1000</edm:isShownBy><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1773"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>