<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0202"><dcterms:medium>olieverf op jute</dcterms:medium><dc:type>schilderij</dc:type><dc:creator>Smet, Gustave Franciscus de</dc:creator><dc:rights>Publiek domein</dc:rights><dcterms:extent>61 cm</dcterms:extent><dc:description>De Smet werd geboren als zoon van de huisschilder-decorateur en fotograafJules De Smet. Gustave had een 4 jaar jongere broer, de impressionistische Léon De Smet. Beiden volgden de Gentse Academie.Terwijl Gustave eerder onregelmatig lessen volgde, was Léon een schitterend student. Gustave trouwde in 1898 met Gusta Van Hoorbeke en bleef in Gent wonen. Pas in 1908 volgde hij zijn broer Léon naar Sint-Martens-Latem. Daar ging hun aandacht uit naar het impressionistische luminisme van Emile Claus, die in het nabij gelegen Astene verbleef, in zijn villa Zonneschijn. Toen de 1ste wereldoorlog uitbrak, week Gustave met zijn gezin en zijn vriend Frits Van den Berghe uit naar Nederland. Van 1914 tot 1922 verbleven zij in Amsterdam, te Hilversum, Laren en Blaricum. In Nederland leerde hij zowel het Nederlandse als het Duitse expressionisme kennen, waarbij de Franse schilder Henri Le Fauconnier een voortrekkersrol speelde. Dit betekende het grote keerpunt in zijn kunst. In 1922 keerde hij terug naar Belgie om samen met Frits Van den Berghe bij Permeke in te trekken te Oostende. Toen had hij toch al de Sélection-beweging op gang gebracht met de Brusselse kunstkenners André de Ridder en P. G. Van Hecke. Na enige maanden trok hij weer naar zijn Leiestreek en in 1923 ging hij in Bachte-Maria-Leerne wonen en daarna in Afsnee, om zich tenslotte in 1927 in Deurne te vestigen. Zijn expressionisme, met de eigen kubistische inslag, had op dat moment een hoogtepunt bereikt met zijn circus- en kermistaferelen, zijn accordeonspelers en zijn evocaties van dorp en huis, doordrenkt van zijn speciale coloriet. Op dat ogenblik stond zijn expressieve kracht mijlenver van de visie van zijn broetr Léon. De Smet overleed op 66-jarige leeftijd te Deurle. In reactie op De Smets dood zei Permeke: ?Hij was nooit klein?.</dc:description><dc:identifier>0202</dc:identifier><dc:title>leie oever</dc:title><dcterms:extent>49 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0202"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0202"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00202/1000</edm:object><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00202/1000</edm:isShownBy></ore:Aggregation></rdf:RDF>