<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/1355"><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1355"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01355/1000</edm:isShownBy><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01355/1000</edm:object></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1355"><dcterms:extent>43 cm</dcterms:extent><dc:creator>Velde, Geer van</dc:creator><dcterms:medium>krijt op papier</dcterms:medium><dc:title>Frans dorp</dc:title><dc:type>tekening</dc:type><dc:identifier>1355</dc:identifier><dc:description>Door de vader verlaten zwalkt de moeder - Hendrika Catharina van der Voorst - met haar kinderen een poos door Nederland om zich in 1903 te vestigen in Den Haag. In 1910 wordt Geer als leerling decorateur aangenomen bij de firma Schaijk en Kramers, waar de laatste hem stimuleert zijn schilderkunstige gaven te ontwikkelen. In Den Haag laat het Panorama Mesdag een diepe indruk achter evenals de werken van Van Gogh. 
In 1925, toen hij bij zijn broer Bram in Parijs op bezoek was, besloot hij zich geheel aan de schilderkunst te gaan wijden, ondanks armoede en gebrek aan middelen. De tentoonstellingen van beide broers in 1928, 1929 en 1930 vallen nauwelijks op. In 1937 ontmoet Geer de 10 jaar jongere schrijver Samuel Beckett, dankzij wie hij 45 schilderijen mag presenteren bij Guggenheim Jeune in Londen. De tentoonstelling wordt een grote mislukking. Daarna verliet hij Parijs en ging hij wonen in Cagnes-sur-Mer, waar hij tot 1944 bleef en zijn vriend Pierre Bonnard ontmoette. Eind 1944 vestigt hij zich in Cachan, in het huis dat ooit werd gebouwd voor Tjerk Bottema die in 1940 stierf. Deze plek wordt de plaats waar alle werken en ontwikkelingen verder zullen plaatsvinden. Ter gelegenheid van de Biënnale van Menton in 1951 ontvangt Geer de eerste prijs van de stad. Tussen 1952 en 1962 zal hij reizen en exposeren in Nederland, Zweden, Zwitserland, Duitsland en Italië. In 1963 is hij in Brazilië voor de tentoonstellingen op de Biënnale van Sao Paulo en Rio de Janeiro. In 1977 sterft Geer van Velde in Cachan.</dc:description><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dcterms:extent>58 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>