<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0824"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00824/1000</edm:isShownBy><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0824"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00824/1000</edm:object></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0824"><dc:description>Voor S is het domein dat achter de werkelijkheid verscholen ligt een rijk gebied, waar hij als schatgraver een autonome schilderkunst te voorschijn schildert. De natuurbeelden zoals deze in de schuilhoeken van de herinnering wachten op de schilderende hand. Er gelden voor S geen plaatsbepalingen. Evenmin kan men hem voegen in een groep of school. Toch heeft hij vanaf de jaren na de tweede wereldoorlog in zijn mentale en spirituele ontwikkeling een oeuvre geschilderd, tussen figuratie en abstractie, dat als geheel in onze tijd zit. De schilder schept in grote consequentie werken die visueel en thematisch zijn verhouding met de wereld tastbaar maken, met lyrische ondertoon en in een verfijnde beschouwelijkheid. De taal van de vorm verbuigt hij vindingrijk op het grensgebied van aanleiding en handschrift. Op gezag van individuele grammatica. Hij herschikt wat hij heeft gevonden, verdiept wat hij aan kleur vermoedt en vult het beeld met meer kracht dan in het dagelijks leven vertegenwoordigd. Zo vindt hij, fase na fase, en naar eigen inzicht en schilderkunstig vermogen, de schilderijen die er toe doen.</dc:description><dc:identifier>0824</dc:identifier><dcterms:extent>70 cm</dcterms:extent><dcterms:extent>60 cm</dcterms:extent><dc:title>Soleil blanc</dc:title><dc:creator>Schaperkotter, Gerardus Johannes</dc:creator><dcterms:created>1978</dcterms:created><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium><dc:rights>Rights reserved</dc:rights></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>