<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0898"><dc:identifier>0898</dc:identifier><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dc:title>Abstract</dc:title><dc:type>schilderij</dc:type><dc:description>Dora (Dorothée) Tuynman wordt geboren in de Zuid Franse stad Montpellier als kind van Nederlandse ouders. In 1929 verhuist het gezin naar Parijs. Haar vader reist veel en verblijft graag in artistieke kringen; hij tekent en schildert zelf vooral landschappen en portreten. Hij heeft Dora in de ontwikkeling van haar talent altijd zo veel mogelijk gesteund. D brengt vanaf 1932 haar jeugd door in Nederland. Behalve voor tekenen heeft ze een grote aanleg voor biologie. Na haar gymnasium neemt ze privélessen in tekenen en schilderen. Ze meldt zich na 1945 aan bij het instituut voor kunstnijverheidsonderwijs in Amsterdam. Ze tracht polders en andere landschappen, bomen of vogels in kooien vooral coloristisch te verwerken. Na enige omzwervingen komt ze in de winter van 1951/52 aan in Parijs waar ze atelier krijgt op dezelfde verdieping als Bram Bogart. Een atelier waar veel Cobra kunstenaars hebben verbleven. In 1970 gaat ze naar Israël waar ze een atelier in een kunstenaarsdorp aangeboden heeft gekregen. Na haar terugkeer in Nederland leidt ze aan steeds heviger wordende depressies die met waanvoorstellingen gepaard gaan. Op 11 juni 1979 maakt ze in Deventer een einde aan haar leven. Dora Tuynman laat het beeld na van een strijdlustige kunstenares. Ze had een sterke wil om te schilderen. Men kan dan ook zeker stellen dat de schilderkunst van Dora Tuynman onvoldoende is erkend.</dc:description><dcterms:extent>57 cm</dcterms:extent><dc:creator>Tuynman, Dora</dc:creator><dcterms:medium>tekening op papier</dcterms:medium><dcterms:extent>72 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0898"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00898/1000</edm:object><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00898/1000</edm:isShownBy><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0898"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>