<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0993"><dcterms:extent>20.7 cm</dcterms:extent><dcterms:extent>14 cm</dcterms:extent><dc:type>schilderij</dc:type><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dc:identifier>0993</dc:identifier><dc:title>verzamelde volzinnen</dc:title><dc:creator>Rinsema, Evert</dc:creator><dc:description>Hij was een broer van beeldend kunstenaar Thijs Rinsema (1877-1947) en woonde in Drachten. Hij was - evenals deze - schoenmaker en las in zijn vrije tijd intensief het werk en de levensverhalen van de grote filosofen. Tijdens zijn mobilisatieperiode, van 1914 tot 1916, raakte hij bevriend met schrijver en beeldend kunstenaar Theo van Doesburg. Van Doesburg was met name onder de indruk van Rinsema omdat hij veelal abstracte en moeilijk te doorgronden filosofische denkbeelden in het dagelijks leven terugzag. Van Doesburg zou hem later regelmatig in Drachten opzoeken. Ook bracht Van Doesburg in 1920 Rinsema's verzamelde volzinnen uit. In september van dat jaar stelde Rinsema Van Doesburg voor aan de architect Cees Rienks de Boer (1881-1966), die hem betrok bij het ontwerp van een aantal middenstandswoningen en de Landbouwwinterschool in Drachten. Begin jaren dertig verhuisde Rinsema naar Assen waar hij aan het Kanaal 175 een woonhuis liet bouwen in modernistische stijl naar ontwerp van architect J.F.A. Gobel.Na de tweede wereldoorlog keerde hij terug naar Drachten. Een bekende uitspraak van Rinsema is: 'Komt door te zwijgen niets tot stand, door spreken blijft niets staande'.</dc:description><dcterms:medium>druk op papier</dcterms:medium><dcterms:created>1920</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0993"><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00993/1000</edm:object><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0993"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00993/1000</edm:isShownBy><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>