<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0655"><dc:creator>Peeter, Zoltin</dc:creator><dc:description>Zoltin Peeter is een Nederlandse beeldhouwer, graficus en tekenaar van non-figuratief werk. Hij ontving in 2009 de Gerrit Benner Prijs voor Beeldende Kunst in Fryslân. Zijn naam is Peter Zwier, hij signeert met Zoltin Peeter. 
Hij studeerde van 1959 tot 1962 aan de Gerrit Rietveld Academie in Amsterdam en van 1964 tot 1965 aan het Nationaal Hoger Instituut in Antwerpen. Momenteel woont en werkt de kunstenaar in het Friese Hallum. Het oeuvre van Peeter bestaat uit tekeningen en sculpturen. Veel van zijn werken zijn vervaardigd naar aanleiding van zijn reizen naar IJsland en Noorwegen. In de ruige landschappen die hij bezoekt, wil hij zich alleen wanen en wil hij de landschappen in de meest letterlijke zin fysiek doorgaan om ze te kunnen doorgronden. In zijn creaties worden onhergbergzame bergketens, brede rivieren, imposante watervallen en laaghangende nevels weergegeven. Ondanks de abstractie zijn figuratieve elementen terug te vinden als een eland of een mens. Met zijn werk verbeeldt Peeter op een nuchtere maar emotionele manier de kracht en de alomvattende waarheid van de natuur. Kenmerkend voor zijn oeuvre zijn de donkere kleuren en zijn schetsachtige stijl.</dc:description><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dcterms:created>2000</dcterms:created><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:medium>gemengde techniek</dcterms:medium><dc:title>exit</dc:title><dcterms:extent>140 cm</dcterms:extent><dc:identifier>0655</dc:identifier><dcterms:extent>135 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0655"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00655/1000</edm:isShownBy><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00655/1000</edm:object><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0655"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>