<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0116"><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0116"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00116/1000</edm:isShownBy><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00116/1000</edm:object><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0116"><dcterms:extent>14 cm</dcterms:extent><dcterms:created>1922</dcterms:created><dcterms:extent>24 cm</dcterms:extent><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dc:description>Kurt Schwitters volgde een opleiding aan de kunstacademie in Dresden. Hij was vanaf 1907 actief als kunstschilder en maakte toen impressionistische schilderijen. Rond 1917 sloot hij zich aan bij de expressionisten. In 1918 zocht hij aansluiting bij 'Club Dada', een Berlijns groepje Dadaïsten bestaande uit Johannes Baader, Raoul Hausmann en Richard Hulsenbeck, maar wordt door de laatste geweigerd. In 1921 ontmoette hij Theo van Doesburg en via hem leerde hij de schoenmaker-kunstenaar Thijs Rinsema en zijn broet Evert - beide uit Drachten - kennen. Hij zocht hen regelmatig op om met Thijs te werken aan diverse collages en kistjes en doosjes, samengesteld uit allerlei kleine stukjes hout die ze op straat of de markt vonden. In 1922 werd hij door Van Doesburg uitgenodigd deel te nemen aan een Nederlands Dada-tournee, samen met Nelly van Moorsel en Vilmosz Huszar. Naast voorstellingen in Den Haag gaf hij ook solo-optredens als b.v. op 13 april in 'Phoenix' in Drachten. In 1937 vluchtte hij voor het nazisme naar Noorwegen. Na het uitbreken van de tweede wereldoorlog vluchtte hij van daar uit naar Engeland. Hier begon hij met het vertalen van veel van zijn werk in het Engels. Van 1944 tot zijn dood is hij bevriend met de Poolse futurist Stefan Themerson, die over hem zei: ?You are a Dadaïst or a German, etc. etc.. You cannot be both?.</dc:description><dc:creator>Schwitters, Kurt</dc:creator><dcterms:medium>olieverf op board</dcterms:medium><dc:identifier>0116</dc:identifier><dc:title>Dwarsvaart Drachten</dc:title><dc:type>schilderij</dc:type></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>