<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0921"><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00921/1000</edm:isShownBy><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00921/1000</edm:object><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0921"/></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0921"><dcterms:extent>35 cm</dcterms:extent><dcterms:extent>50 cm</dcterms:extent><dc:creator>Nieweg, Jaap</dc:creator><dc:type>schilderij</dc:type><dc:description>Jaap Nieweg was van oorsprong doctor in de theologie. Toch besloot hij zich vanaf 1914 helemaal op zijn grote kiefde, de schilderkunst, te richten. Woonde en werkte in Groningen, Bloemendaal en Amersfoort. Hij kreeg les van H.P. Bremmer. Jaap Nieweg schilderde en tekende veel landschappen, portretten, stadsgezichten en vooral stillevens. Zijn manier van werken is zeer precies en soms ook luchtig. Hij was oprichter van de kunstkring Amersfoort. de religieuze Nieweg bewonderde de schepping, had respect voor elke vorm van leven en schilderde alles met een sterk oog voor detail, het laatste vooral te danken aan zijn leermeester Bremmer. Deze leerde Nieweg 'zien', met name de spiriuele dimensie van de werkelijkheid. Niewegs schilderijen kunnen worden opgevat als moderne varianten op het z.g. Vanitas schilderij. In veel schilderijen gaan symbolen van leven samen met symbolen van de dood. 
daarnaast maakte hij vele stadsgezichten, vooral van Amersfoort. Ook schilderde hij vele portretten van bekende en minder bekende Amersfoorters, bij voorkeur van oude mensen, omdat hij in hun doorleefde uiterlijk de beste sporen van het leven terugvond.</dc:description><dc:identifier>0921</dc:identifier><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium><dc:title>Landschap</dc:title></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>