<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0568"><dc:creator>Vries, Sjoerd de</dc:creator><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dc:description>Concentreert het werk van Sjoerd de Vries zich rond drie klassieke thema's - het portret, het naakt en het landschap - de technieken waarvan hij zich bedient zijn even persoonlijk als onconventioneel. Als drager verkiest hij oude, kartonnen boekbanden en als beeldend gereedschap messen, plamuurmessen, doeken, pigmenten en beenderlijm. Aan de hand van een zich herhalend proces van inkepen, plamuren, krabben en wegschrapen ontstaan uiteindelijk beelden die een verweerde indruk wekken en een emotionele sfeer oproepen. De Vries' werkwijze is er een van aantastend scheppen, hetgeen eraan bijdraagt dat de uit zijn directe omgeving gekozen onderwerpen - zoals portretten, zelfportretten en de water- en rietlandschappen van De Deelen - lijken losgezongen van het hier en nu. De portretten, naakten en landschappen van Sjoerd de Vries zijn vooral te begrijpen als verstilde en kwetsbare weerspiegelingen van een groot zielsverlangen en een schrijnend bewustzijn van vergaan en verglijden. Sjoerd de Vries werd in 1941 geboren te Oudehaske. Hij verliet voortijdig Akademie Minerva om zich onafhankelijk verder te ontwikkelen. De Vries woont in Leeuwarden en heeft zijn atlier in Heerenveen. In 2015 ontving hij de Gerrit Benner-prijs van de provincie Friesland. Het juryverslag meldde onder andere: Het kunstenaarschap van Sjoerd de Vries is te karakteriseren als oprecht bezield, en daarin toont hij verwantschap met zijn Friese voorgangers Jan Mankes en Boele Bregman. Zijn unieke, zeer herkenbare oeuvre is nog voortdurend in ontwikkeling en van hoge kwaliteit.</dc:description><dcterms:extent>36.5 cm</dcterms:extent><dcterms:medium>gem. techniek op bristol karton</dcterms:medium><dc:title>de deelen</dc:title><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:extent>53 cm</dcterms:extent><dc:identifier>0568</dc:identifier><dcterms:created>2006</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0568"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0568"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00568/1000</edm:object><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00568/1000</edm:isShownBy></ore:Aggregation></rdf:RDF>