<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0462"><dc:type>tekening</dc:type><dcterms:extent>60 cm</dcterms:extent><dcterms:created>1917</dcterms:created><dc:title>Fie Carelsen</dc:title><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dc:identifier>0462</dc:identifier><dc:creator>Saalborn, Lou</dc:creator><dcterms:medium>tekening op papier</dcterms:medium><dc:description>Louis Saalborn, pseudoniem voor Louis Alexander Abraham Zaalborn was de zoon van Alexander Zaalborn en Jeanette de Groot en verhuisde in 1892 met zijn ouders naar Amsterdam. In 1910 ging hij naar de Industrieschool der Maatschappij voor de Werkende Stand en van 1911-1912 naar de Rijksakademie van Beeldende Kunsten in Amsterdam. Hij was één van de pioniers van de abstracte kunst. Hij richtte in 1916 met Erich Wichman en Theo van Doesburg kunstenaarsvereniging De Anderen op en nam deel aan tentoonstellingen van De Onafhankelijken. Van 1909 tot 1915 overheersten in zijn werk luministische en kubistische tendensen, daarna maakt hij expressionistische, vaak abstracte schilderijen en tekeningen. Na 1920 concentreert hij zich meer op stillevens. 
Op 15 maart 1922 trouwde hij met Hélène Henriette Hoos, met wie hij een dochter had, de actrice Liane Saalborn. Ook in de toneelwereld is hij later zeer actief geweest als decor- en kleding ontwerper, naast regiewerkzaamheden. Hij regisseerde samen met Alex Benno de derde verfilming van Op hoop van zegen. Saalborn werd begraven op de Nieuwe Oosterbegraafplaats.</dc:description><dcterms:extent>42 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0462"><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00462/1000</edm:object><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00462/1000</edm:isShownBy><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0462"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>