<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0780"><dc:title>compositie met wiel</dc:title><dc:creator>Alkema, Wobbe</dc:creator><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dc:identifier>0780</dc:identifier><dc:description>In 1913 verhuisde het gezin Alkema naar Groningen. Alkema werd leerlingmeubelmaker en volgde lessen in lijn- en technisch tekenen aan de Avondvaktekenschool. In 1919 schreef hij zich in voor zomerlessen bij de Academie Minerva. Hij kreeg ook tekenlessen van de beeldhouwer Willem Valk. In 1922 richtte hij met Jan van der Zee en Johann Faber het reclamebureau voor Artistieke Reclame aan de Noorderstationsstraat op. In 1924 werd A lid van De Ploeg. Vanaf 1920 maakte hij sterk gestileerde tekeningen. Geleidelijk ontwikkelde hij een geometrisch-abstracte stijl van werken waarin cirkel, driehoek en rechthoek bepalende vormelementen werden. Alkema's contacten in Belgie (Jozef Peeters en Felix de Boeck) waren vooral van belang voor de bevestiging van zijn eigen kunstenaarschap, van beïnvloeding is nauwelijks sprake. Er waren ook contacten met Bart van der Leck en Gerrit Rietveld, maar de leden van De Stijl waren hem te theoretisch. In 1925 verliet Alkema De Ploeg. Rond 1930 toont zijn werk invloeden van Kandinsky. In 1933 stopt de artistieke produktie van Alkema. Tussen 1930 en 1940 had hij reizen gemaakt naar Duitsland. Daardoor werd hij zo somber gestemd over de ontwikkelingen daar (Entartete Kunst) dat hij veel van zijn eigen werk vernietigde. Het duurde tot 1947 voor hij weer aan het schilderen ging. In 1951 werd hij weer lid van De Ploeg, maar sloot zich kort daarna toch aan bij Het Narrenschip, de kunstenaarsgroep die in 1950 door Ekke Kleima, Jan van der Zee en Jan Jordens was opgericht. In 1958 verhuisde hij naar Kampen, waar hij betrokken was bij de restauratie van de Nicolaaskerk. Hij kon weer beschikken over een eigen atelier. De schilderijen die hier ontstonden, vertonen een grote variatie in vormgebruik. Er ontstonden thematische groepen schilderijen. De belangstelling voor zijn werk groeide, mede door de komst van Jos de Gruyter als directeur van het Groninger Museum. In 1960 kreeg Alkema hier zijn eerste solotentoonstelling. Ondanks de groeiende belangstelling verkocht Alkema maar zelden iets van zijn werk. De schilderijen waren teveel een deel van zijn leven geworden om er afstand van te doen. De verhuizing naar Kampen verhinderde niet dat hij betrokken bleef bij het wel en wee van De Ploeg. Hij hielp Ad Petersen bij het verzamelen van gegevens voor diens doctoraalscriptie over De Ploeg, die in 1957 gereed kwam.</dc:description><dcterms:extent>33 cm</dcterms:extent><dcterms:extent>25.5 cm</dcterms:extent><dcterms:medium>inkt op strokarton</dcterms:medium><dc:type>tekening</dc:type><dcterms:created>1923</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0780"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0780"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00780/1000</edm:isShownBy><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00780/1000</edm:object><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>