<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0331"><dc:type>tekening</dc:type><dc:description>Tjerk Bottema was kunstschilder, tekenaar, aquarellist, graficus, boekbandontwerper en lithograaf. Hij was de broer van de kunstenaar Tjeerd Bottema. Hij was leerling van de rijkskweekschool voor onderwijzers te Maastricht, de kunstnijverheidsschool Quellinus te Amsterdam, de Rijksakademie van Beeldende Kunsten te Amsterdam tussen 1901 en 1904 o.l.v. August Allebé, G. Sturm en N. van der Waay. Verder kreeg hij les aan de Akademie te Antwerpen. Bottema werkte en woonde in Bovenknijpe, Langezwaag, Tijnje, Amsterdam, Antwerpen, Londen 1910, Berlijn tot 1914, Laren (NH) tot 1914, Italie en woonde van ca. 1920 af in Parijs, later Cachan bij Parijs. Hij maakte landschappen, stadsgezichten en portretten. Hij maakte affiches in litho voor bioscopen te Berlijn, leverde politieke prenten in De Notenkraker. Hij was zeer bekend om zijn karikatuurtekeningen.Bottema gaf les aan J. Leopoldt en P.S. Stenneberg. Hij was lid van 'St. Lucas' te Amsterdam. Herdenkingstentoonstelling was in het Stedelijk Museum Amsterdam. Bottema overleed op 21 juni 1940 toen hij uit Bordeaux vluchtte op het schip de Berenice dat in het Kanaal midscheeps een ontploffing had. Vermoedelijk werd het schip getorpedeerd.</dc:description><dc:identifier>0331</dc:identifier><dc:creator>Bottema, Tjerk</dc:creator><dcterms:extent>20 cm</dcterms:extent><dc:rights>Publiek domein</dc:rights><dcterms:medium>houtskool op papier</dcterms:medium><dc:title>Op de rug liggend naakt met hangende benen</dc:title><dcterms:extent>24 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0331"><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00331/1000</edm:object><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00331/1000</edm:isShownBy><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0331"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>