<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0680"><dc:identifier>0680</dc:identifier><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dcterms:extent>23 cm</dcterms:extent><dc:description>De in Friesland geboren Bottema was leerling op achtereenvolgens de Industrieschool van de Maatschappij voor den Werkenden Stand, de Kunstnijverheidsschool Quellinus en de Rijksacademie van Beeldende Kunsten in Amsterdam. Hij was onder meer leerling van August Allebé, Antoon Derkinderen, George Sturm en Nicolaas van der Waay. Hij won in 1907 de Prix de Rome en kon daardoor, na zijn afstuderen aan de Rijksakademie, diverse kunstreizen maken naar onder meer Italie, Spanje, Marokko, Frankrijk, Engeland en Belgie. Van 1911 tot 1919 was hij werkzaam in het Gooise Laren. Daarna vestigde hij zich in Katwijk aan Zee, waar hij tot zijn overlijden in 1978 is blijven wonen. Bottema was tevens reclametekenaar en illustrator. Als reclameontwerper ontwierp hij het loge van RVS. Als illustrator maakte hij de tekeningen voor de boeken van de protestants-christelijke schrijvers Anne de Vries en W.G. van der Hulst, maar hij maakte ook tekeningen voor het socialistisch tijdschrift De Ware Jacob. Een door hem gemaakte tekening van een zwerver inspireerde de schrijver John Henri uit den Bogaard tot de creatie van de TV-figuur Swiebertje.</dc:description><dc:creator>Bottema, Tjeerd</dc:creator><dcterms:medium>ets aquatint</dcterms:medium><dc:title>Maannacht op de veluwe</dc:title><dc:type>grafiek</dc:type><dcterms:extent>31.5 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0680"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00680/1000</edm:isShownBy><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0680"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00680/1000</edm:object><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>