<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/1306"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1306"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01306/1000</edm:isShownBy><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01306/1000</edm:object></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1306"><dc:creator>Haaster, Bettie van</dc:creator><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium><dcterms:extent>25 cm</dcterms:extent><dc:identifier>1306</dc:identifier><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dc:description>Bettie van Haaster studeerde voor de MO-A+B akte tekenen in Amsterdam (1974-1979) en aansluitend aan Ateliers '63 te Haarlem. Over haar werk schreef Han Steenbruggen: BvH zet haar schilderijen inuitïef en met slechts een vaag idee van mogelijke voorstellingen op. Pas tijdens het schilderen krijgen ze richting en verschijnen in de doorgaans grillige verfpatronen van ritmisch geordende verfstreken beelden die associëren aan allerlei landschappelijkheden.Van Haaster schildert nat-in-nat en boetseert haar verfvlakken in, over en tegen elkaar, waardoor even gelaagde als hechte structuren ontstaan. De tonale opbouw van haar composities weerspiegelt een bijzondere belangstelling voor licht, schaduw en tegenlicht. De effecten daarvan intensiveren zich als dag- of kunstlicht over de geprononceerde verfhuid srijkt en, bij het nemen van enige afstand, de materie in staat blijkt tot atmosfeer te transformeren.Van dichtbij geven Van Haasters verfobjecten vooral een gedetailleerd verslag van het artistieke proces. In elke geprofileerde verfstreek lijkt de behoefte schuil te gaan het medium te duiden, het eigen handelen te analyseren en anderen direct bij het schilderen te betrekken.</dc:description><dc:title>Fruitlandschap</dc:title><dcterms:created>2004</dcterms:created><dcterms:extent>35 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>