<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1733"><dc:identifier>1733</dc:identifier><dcterms:created>1988</dcterms:created><dc:title>Horizon</dc:title><dcterms:extent>15 cm</dcterms:extent><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:medium>tempera op doek op paneel</dcterms:medium><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dcterms:extent>30 cm</dcterms:extent><dc:description>Jacobus Cornelis Johannes van der Heyden, ook wel JCJVanderheyden genoemd, is een Nederlands conceptueel beeldend kunstenaar, werkzaam als beeldhouwer, collagekunstenaar, fotograaf, graficus, schilder en cineast in een non-figuratieve stijl. Hij studeerde aan de Koninklijke Academie voor Kunst en Vormgeving in 's Hertogenbosch, waar hij zijn artistieke carrière begon als schilder van abstracte werken in een tijd dat de Cobra-kunst populair was. Tussen 1964 en 1975 begon hij te experimenteren met film, computergraphics, elektroakoustiek, tijdsexperimenten en ademhalingsoefeningen, en schilderde nauwelijks. Hij had toen contact met Leon Adriaans en Richard Menken en hun 'zware van Nelle club'. In de jaren 70 legde Van der Heyden zich verder toe op fotografie, grafische druktechnieken, video en televisie, media, gefascineerd door de eigen reproduktie van de werkelijkheid. Hierbij reproduceerde hij zijn eigen en ander werk van b.v. Jeroen Bosch, Pieter Breughel of Velàsquez. Van een verzameling schilderijen construeerde hij installaties in zijn atelier, die hij vervolgens weer via fotografie of video opnieuw weergaf. In de jaren 80 legt Van der Heyden zich toe op de constructie van afgesloten installaties, waarin hij zijn werken verkleind of gefragmenteerd weergeeft. Met het combineren van deze afbeeldingen uit het verleden en heden is hij op zoek naar betekenisvolle verbanden dwars door tijd en ruimte. Reizen over de Noordpool en de Himalaya in de jaren zeventig hebben hem geïnspireerd tot werken, die de aandacht vestigen op begrenzing en deling, leegte en weerkaatsing. Vanuit zijn vliegtuigraam bestudeert hij tijd, licht en ruimte, Deze serie is slechts een deel van zijn omvangrijk oeuvre. Van der Heyden onderzoekt het schilderij in zijn grondvorm, stelde Rudi Fuchs (1967) aan het eind van de jaren 60, als een onbepaald, vlak stuk linnen, gespannen op een spieraam dat elke gewenste vorm en elk gewenst formaat kan hebben. Die grondvorm wordt door hem vooral als een optisch vlak-zijn ervaren. Hij beschildert soms de smalle zijkant van het schilderij om het als een tastbaar ding te bestempelen. Ook heeft hij enige tijd de achterkant van het schilderij beschilderd. Zijn uiteindelijke oeuvre als kunstenaar laat zich volgens De Visser (1998), niet eenvoudig classificeren. Het valt volgens hem te bezien als een neerslag van processen in onze geest, waar voortdurend nieuwe beelden en noties worden opgeslagen en in verband gebracht met eerdere gewaarwordingen, die op hun beurt weer tot leven worden gebracht. Al zijn verschillende soorten werken geven een blik in het hoofd van Van der Heyden: het laboratorium of archief waarin hij op zoek is naar 'De grote analogie der dingen'.</dc:description><dc:creator>Heyden, J.C.J. van der</dc:creator></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/1733"><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01733/1000</edm:isShownBy><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01733/1000</edm:object><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1733"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>