<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0345"><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dcterms:medium>linoleumdruk op papier</dcterms:medium><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:created>1939</dcterms:created><dc:description>César Domela Nieuwenhuis was een NL kunstschilder, graficus, fotograaf, typograaf en edelsmid en lid van de kunstbeweging De Stijl. Hij was de jonste zoon van politicus Ferdinand Domela Nieuwenhuis en zijn 4de vrouw Johanna Egberta Godthelp, en woonde van 1900 tot 1918 in Hilversum. Domela was autodidact en bestudeerde eerst de natuur. Tussen 1919 en 1923 woonde hij in Ascona in Zwitserland, waar door hem in 1922 een constructivistisch-abstracte stijl werd onrwikkeld. In 1923 verhuisde hij naar Berlijn waar hij op de tentoonstelling van de Novembergroep exposeerde. In 1925 werd hij lid van De Stijl en was zodoende goed bevriend met Theo van Doesburg en Piet Mondriaan. hij werkte in de tweede helft van de jaren '20 in een stijl die nauw verwant was aan die van Mondriaan. Hij ging zich toeleggen op de ontwikkeling van reliëfs: driedimensionale schilderijen, waarbij de diagonaal een belangrijke rol speelt. Daarnaast experimenteerde hij met fotomontages en paste die toe in de reclame. Na ca. 1930 maakte hij opvallende reliëfs van plexiglas en metaal, maar steeds met als uitgangspunt het olieverfschilderij.In 1933 vestigde hij zich definitief in Parijs. In 1936 nam hij deel aan de tentoonstelling Cubism and Abstract Art in het Museum of Modern Art in New York.
Na zijn overlijden in 1992 liet hij zijn omvangrijke archief na aan de Nederlandse staat, die het onderbracht in het Rijksbureau voor Kunsthistorische Documentatie in Den Haag. In het Gemeentemuseum Den Haag vond in 2007/2008 een tentoonstelling plaats van schilderijen van Domela Nieuwenhuis, naar aanleiding van de schenking van een aantal van zijn schilderijen door zijn dochters Lie Tugayé-Domela Nieuwenhuis en Anna Dutter-Domela Nieuwenhuis</dc:description><dc:creator>Domela Nieuwenhuis, César</dc:creator><dc:title>Compositie</dc:title><dc:identifier>0345</dc:identifier><dcterms:extent>22.5 cm</dcterms:extent><dcterms:extent>28 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0345"><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00345/1000</edm:isShownBy><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0345"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00345/1000</edm:object><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>