<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0364"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0364"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00364/1000</edm:object><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00364/1000</edm:isShownBy></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0364"><dc:type>schilderij</dc:type><dc:identifier>0364</dc:identifier><dc:creator>Gailliard, Jean Jacques</dc:creator><dcterms:extent>39 cm</dcterms:extent><dcterms:extent>29.5 cm</dcterms:extent><dcterms:medium>olieverf op triplex</dcterms:medium><dc:description>Hij was de zoon van de impressionistische schilder Franz Gailliard, van wie hij de eerste teken- en schilderlessen kreeg. In zijn kinderjaren wordt hij omgeven door kunstenaars, musici en figuren uit de wereld van esoterie en occultisme.
In 1903 schreef hij zich in aan de Brusselse Academie. Tot 1907 volgde hij er lessen tekenen naar de antieken - naar fragmenten kop en torso - bij Emile Fabry en naar de antieke figuur bij Guillaume Van Strydonck. Van 1907 tot 1911 volgt hij lessen tekenen naar de natuur bij Jean Delville, aanhanger van esoterische ideeën.
In 1910 behaalde Gailliard aan de academie een tweede prijs met grote onderscheiding voor een historische compositie. Van 1911 tot 1914 volgt hij lessen schilderen naar de natuur - in 1911/1912 - met de avondlessen modelleren naar de antieke kop en figuur bij de beeldhouwers Victor Rousseau en Aerts. In 1912/13 volgt hij eveneeens aan de academie de cursus algemene literatuur van Georges Eeckhoud en ontving hij een gedeelde eerste prijs voor een studie over het Homerisch epos. In deze periode schildert hij Oedipus als kind. Ook in 1913 behaalde hij een eervolle vermelding bij de Legs Donnay wedstrijd waarbij het verplichte onderwerp de kleine kerk van Sint-Lambrechts-Woluw was. In 1915 volgt hij lessen bij de beeldhouwer Pieter Braecke aan de Academie van Sint- Joost-ten-Node en in 1916 werkt hij 's avonds in de Vrije Academie ?La Patte?. 
In de eerste periode oriënteerde zijn werk op basis van zijn spiritualistische gerichtheid naar een symbolisme in combinatie met een pointillistische techniek. Tijdens het interbellum wordt zijn stijl abstract.Vanaf 1925 evolueert zijn werk naar een abstract-geometrische vormgeving. Rond 1928 keerde hij definitief terug naar een figuratieve schilderkunst, die hij 'surimpressionisme' heeft genoemd en die verwees naar de realiteit achter de zichtbare werkelijkheid. Het fantastische element wordt een constante in het schilderij, soms gecombineerd met woorden en/of teksten.</dc:description><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dc:title>Double marine</dc:title></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>