<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0252"><dc:description>Gouwe volgde zijn opleiding aan de Rijksakademie van Beeldende Kunsten te Amsterdam, waar hij een studievriend was van de Maastrichtste kunstenaar Rob Graafland. Tussen 1908 en 1927 bracht hij steeds de helft van het jaar door in Zuid-Limburg. De andere helft van het jaar verbleef hij aanvankelijk in Amsterdam, vervolgens in Blaricum en soms in buitenlandse [plaatsen als Parijs en Tanger. Gouwe huurde voor zijn verblijf steeds een atelier en een kamer in Gulpen of in het Belgische plaatsje Eben Eymael. Hij was vaak met collega-kuinstenaars te vinden in Café Suisse aan het Vrijthof in Maastricht. Met deze kunstenaars (o.a. Jan Bakhoven, Henri Jonas, Vic Reinders) richtte hij in 1910 de Limburgse Kunstkring op. In de herfst van 1920 reisde Gouwe enkele maanden met Henri Jonas naar Tanger. In de zomer van 1927 kwam hij voor het eerst niet naar Zuid-Limburg maar verbleef hij in Zuid-Frankrijk. Daar las hij in een lokale krant een artikel over Tahitit, en besloot daarheen te vertrekken. Zonder nog terug naar Nederland te gaan nam hij een boot naar Tahiti, waar hij op 14 december 1927 arriveerde in de hoofdstad Papeete. Zijn financiele situatie dwong hem er regelmatig toe om opdrachten aan te nemen voor het schilderen van portretten, zonsondergangen en Tahitiaanse vrouwen.</dc:description><dc:creator>Gouwe, Adriaan Herman</dc:creator><dcterms:extent>26 cm</dcterms:extent><dc:title>landschap met korenschoven in de avondzon</dc:title><dcterms:extent>58 cm</dcterms:extent><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium><dc:identifier>0252</dc:identifier><dcterms:created>1917</dcterms:created><dc:type>schilderij</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0252"><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00252/1000</edm:object><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00252/1000</edm:isShownBy><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0252"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>