<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0035"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0035"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00035/1000</edm:object><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00035/1000</edm:isShownBy><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0035"><dc:type>schilderij</dc:type><dc:creator>Hell, Johan van</dc:creator><dcterms:extent>75 cm</dcterms:extent><dc:identifier>0035</dc:identifier><dcterms:created>1925</dcterms:created><dcterms:extent>87 cm</dcterms:extent><dc:title>strand en zee</dc:title><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium><dc:description>Johannes Gerardus Diederik (Johan) van Hell was een Nederlands graficus, musicus, schilder, aquarellist, tekenaar, lithograaf, houtsnijder, tekenleraar en boekbandontwerper. Hij genoot zijn opleiding aan de Rijksnormaalschool voor Teekenonderwijzers in Amsterdam, de Kunstnijverheidsschool Quellinus en de Rijksakademie voor Beeldende Kunsten Amsterdam. Van Hell was zowel schilder als musicus, hij speelde als klarinettist in het Concertgebouworkest. Hij was een overtuigd socialist, wat tot uiting komt in zijn schilderijen, tekeningen, litho's en affiches die alledaagse straattaferelen met muzikanten, mattenkloppende vrouwen, visboeren, handelaren en arbeiders tijdens de crisijaren in de 20ste eeuw uitbeelden. Hij vervaardigde ook lithografieen aan de hand van zijn schilderijen, die hij voor enkele guldens verkocht. Ook hield hij zich bezig met gelegenheidsgrafiek, ex-libri en boekillustraties. Voor de SDAP, de voorloper van de PvdA, ontwierp hij enkele affiches. Op 12 november 1915 trouwde hij met Pauline Wijnman. Zij kwam te overlijden op 2 oktober 1930. Van Hell trouwde opnieuw op 14 juni 1933 met Caroline Lankhout.</dc:description><dc:rights>Rights reserved</dc:rights></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>