<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0477"><dc:rights>Publiek domein</dc:rights><dc:title>brief Theo van Doesburg</dc:title><dc:identifier>0477</dc:identifier><dcterms:medium>inkt op papier</dcterms:medium><dc:description>Van Doesburg was het 7de en laatste kind van de Duitse fotograaf Wilhelm Kupper en zijn vrouw Henrietta Margadant. Een jaar na Emiles geboorte ging het fotoatelier van zijn vader failliet en vertrok hij naar Duitsland. In sept. 1884 ging het resterende gezin bij de horlogemaker Theodorus Doesburg in Amsterdam wonen met wie zijn moeder op 19 juli 1893 in het huwelijk trad. Op de lagere school was Emile een lastige leerling. Omdat hij niets anders wilde doen dan lezen werd hij van school gestuurd. Middelbaar onderwijs of een vervolgopleidng heeft hij nooit voltooid. Wel bezocht hij korte tijd de School voor Vocale en Dramatische kunst van Cateau Esser in Amsterdam, maar het verlangen groeide om schilder en/of schrijver te worden. Zijn eerste schilderkunstige probeersels dateren van 1899 en omstreeks 1902-1903 volgde hij enkele schilderlessen bij de schilder Adri Grootens. Zijn verdere leven bleef hij autodidact. Zijn eerste werk signeerde hij met de naam van zijn stiefvader: Theo Doesburg, waar hij in 1902 het tussenvoegsel 'van' aan toevoegde. Aanvankelijk had van D. weinig op met kubisten en abstracte werken van Kandinsky. Daaraan kwam in 1913 plotseling een einde na het lezen van Kandinsky's Rückblicke. Van D. raakte overtuigd van de vergeestelijking van de kunst, d.w.z. dat zuivere kunst voortkomt uit de geest en niet uit de wereld om ons heen. Tijdens de mobilisatie van 1914 leerde hij Evert Rinsema kennen met wie hij zijn verdere leven bevriend bleef. Na de demobilisatie in 1916 brak Van D. met het expressionisme. Het expr. van Kandinsky zag hij nu als een overgangsperiode, die voorbij gestreefd was door schilders als Mondriaan, die de vergeestelijking verder doorgevoerd hadden en die zich bezig hielden met universele waarden. Via Mondriaan en Huszar leerde hij in 1916 ook Bart vd. Leck kennen en samen richtten zij de groep 'bewust abstracten' op. Begin 1917 begon een nieuwe fase in Van D.'s oeuvre, de Nieuwe Beelding of Neo-plasticisme: alleen nog maar horizontale en verticale lijnen en kleurvlakken waaruit elke 'natuurlijke invloed' verdween. In nov. 1918 verschijnt Manifest I van De Stijl, naar het door hem opgerichte tijdschrift, waarin werd opgeroepen tot meer internationale samenwerking. In 1920 reist hij naar Parijs waar hij een bezoek brengt aan Mondriaan. Tevens maakte hij kennis met de dadaïstische activiteiten van Francis Picabia, die een diepe indruk maakte op Van D. Ook in 1920 ontmoette hij de pianiste Nelly van Moorsel met wie hij een relatie begon. Op 17 maart 1921 begon Van Doesburg met een lezingentour door Belgie, Frankrijk, Italie, Zwitserland, Oostenrijk en Duitsland, begeleid door Nelly. Hierna hebben ze elkaar nooit meer verlaten. aan het eind van de tournee vestigde Van D. zich in Weimar (Bauhaus). Ondanks slechte verhoudingen krijgt Van D. veel navolging binnen Bauhaus. Omstreeks 1920 leerde Van D. de Russische kunstenaar El Lissitzky kennen en vond in hem een belangrijke bondgenoot. Hoewel het Russische constructivisme, waartoe Lissitzky behoorde, anders dan Van D. wel politiek geëngageerd was, hadden hij en de constructivisten vergelijkbare doelen.In de eerste maanden van 1923 trok Van D. samen met Kurt Schwitters, Nelly van Moorsel en Vilmosz Huszar door Nederland met de z.g. Dada-tournee (ook in Drachten, samen met de broers Rinsema). Omstreeks 1925 introduceerde Van D. de diagonaal in zijn werk. Deze nieuwe richting noemde hij elementaristisch. In december 1929 richtte Van D. de groep Art Concret op. In 1930 werd de atelierwoning van Van D. in Meudon voltooid, waar Van D. een nieuw centrum van collectiviteit wilde maken. In febr. 1931 vond er een bijeenkomst plaats die, na zijn dood, zou leiden tot de oprichting van de invloedrijke groep Abstraction-Création. Op 7 maart 1931 overleed hij in het sanatorium van Davos plotseling aan een hartstilstand.</dc:description><dc:creator>Doesburg, Theo van</dc:creator><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:extent>28 cm</dcterms:extent><dcterms:extent>22.5 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0477"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0477"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00477/1000</edm:isShownBy><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00477/1000</edm:object><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>