<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0357"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00357/1000</edm:isShownBy><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0357"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00357/1000</edm:object></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0357"><dcterms:extent>26 cm</dcterms:extent><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:extent>19 cm</dcterms:extent><dcterms:created>1935</dcterms:created><dc:creator>Deputter, Thomas</dc:creator><dcterms:medium>olieverf op doek op paneel</dcterms:medium><dc:description>Thomas was een zoon van van dagloner Benjamin Deputter (1864-1943) en dienstmeid Sofie Vanhove (1868-1940). Hij trouwde in 1921 met Bertha Clarysse (1900-1970). zij bleven kinderloos. Zijn voorouders kwamen in de late 18de eeuw vanuit Keiem naar Middelkerke en werkten als hoveniers. Deputter woonde net als zijn voorouders zijn leven lang langs de Duinenweg in Middelkerke.
Tijdens de 1ste Wereldoorlog was hij drie jaar vuurkruiser aan het front. Hij maakte naar aanleiding hiervan twee houtskooltekeningen naar een foto van een ruïne, genomen na de slag bij Ramskapelle in 1914. Deputter werd beroepshalve aannemer van allerhande schilderwerken met als specialiteit letters schilderen. Hij schilderde onder meer de emblemen en letters op de Shell tankstations. In zijn vrije tijd was hij kunstschilder. Hij genoot daartoe een beperkte vorming. Rond het einde van de jaren 30 kreeg Deputter zijn eerste tekenlessen van fotograaf-schilder Emiel Ollevier (1878-1954), leraar aan de tekenschool van Nieuwpoort. Aan die tekenschool werden zij vrienden. In Brugge sloot hij zich in 1947 aan bij de kunstenaarskring 'Kring 46'. In september van dat jaar organiseerde Deputter zijn eerste tentoonstelling in de toen nog nieuwe galerie Novana in Brugge, die speciaal voor de kunstkring geopend was. De sfeer van de kustgemeente Middelkerke beïnvloedde zijn hele kunstenaarsbestaan, getuige de vele marines en duinlandschappen die hij schilderde. Daarnaast reisde hij in zijn vrije tijd naar de Ardennen, ZW Vlaanderen en schilderde hij graag rotskusten en dorpjes in Bretagne en Normandië.</dc:description><dc:identifier>0357</dc:identifier><dc:title>visser / jutter</dc:title><dc:rights>Rights reserved</dc:rights></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>