<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0971"><dcterms:created>1989</dcterms:created><dcterms:medium>pastel op papier</dcterms:medium><dcterms:extent>99.5 cm</dcterms:extent><dc:identifier>0971</dc:identifier><dcterms:extent>69.5 cm</dcterms:extent><dc:creator>Kuipers, Abe (1918-2016)</dc:creator><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dc:type>tekening</dc:type><dc:title>zonder titel</dc:title><dc:description>Abe Kuipers werd in 1918 geboren te Rotterdam. Na het overlijden van zijn vader op 36-jarige leeftijd, ging Abes moeder met haar beide kinderen terug naar Groningen. Abe kwam al vroeg in aanraking met kunst en werd hiertoe gestimuleerd door verschilldende personen in zijn omgeving. Tussen 1937 en 1940 volgde hij de opleiding aan de kunstnijverheidschool, tegenwoordig Academie Minerva, in Groningen. Zijn zoektocht door de kunst voert hem eerst van fijnschilderen naar het expressionisme van De Ploeg. In de jaren 60 en 70 experimenteert hij met nieuwe technieken, zoals foto-ets, zeefdruk en collage, en maakt hij grote objecten van kunststof en metaal. Daarnaast maakt hij naam als grafisch vormgever. Hij ontwerpt o.a. voor het Groninger Museum (1955-1987) en uitgeverij Wolters-Noordhoff en is betrokken bij grote projecten in groningen zoals het verkeersirculatieplan. Van 1962 tot 1981 is hij docent aan de kunstacademie Aki in Enschede. Na 1981 wijdt hij zich uitsluitend aan zijn vrije kunst. Hij maakt grote semi-figuratieve schilderijen en werken op papier, waaronder pastels.</dc:description></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0971"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00971/1000</edm:isShownBy><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0971"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00971/1000</edm:object></ore:Aggregation></rdf:RDF>