<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0480"><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00480/1000</edm:object><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00480/1000</edm:isShownBy><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0480"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0480"><dcterms:created>1919</dcterms:created><dcterms:extent>23.5 cm</dcterms:extent><dc:creator>Citroen, Paul</dc:creator><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dc:title>toiletpot Holandia</dc:title><dc:type>tekening</dc:type><dcterms:medium>tekening op papier</dcterms:medium><dc:description>Citroen genoot zijn opleiding bij het het Bauhaus in Weimar. Zijn oeuvre bestaat onder meer uit schilderijen, foto's en postzegelontwerpen. Zijn meest bekende werk is wellicht 'Metropolis' (1923) een fotomontage van een grote stad. Het inspireerde de Duitse filmmaker Fritz Lang bij het maken van de filmklassieker Metropolis. In 1949 decoreerde Citroen, die toen docent aan de Haagse kunstakademie was, de kerkzaal van de hervormde Maranathakerk aan de 2de Sweelinckstraat in de wijk Duinoord in Den Haag. Hij werkte daarbij nauw samen met de architect, Frits Eschauzier (1889-1957) uit Bussem. Citroen ontwierp voor hetzelfde jaar tevens de zomerpostzegels, in een opvallende en ook omstreden kleurstelling met uitsluitend geel, groen en blauw. Hij ontwierp een exlibris voor Walter Salomon. Citroen was bevriend met Willem Schrofer. Met hem en Rein Draaijer, Willem Jacob Rozendaal en Han van Dam had hij grote invloed op de studenten die nu onder de nieuwe Haagse School worden genoemd. Paul Citroen was ook een groot verzamelaar van kunst. Een deel van zijn collectie is nu te vinden in de collectie Hannema-de Stuers Fundatie, in Heino. In 1948 verkocht Citroen een groot werk van Carlo Carra aan het Museum of Modern Art in New York. In Utrecht is in de nieuwbouwwijk Leidsche Rijn een straat naar de kunstenaar vernoemd.</dc:description><dc:identifier>0480</dc:identifier><dcterms:extent>33.5 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>