<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1300"><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:created>2007</dcterms:created><dcterms:medium>aquarel op papier</dcterms:medium><dc:description>In de jaren 50 volgde Gubbels verschillende opleidingen. Zo volgt hij van 1949 tot 1951 aan de Technische School in Rotterdam een opleiding reclameschilderen, van 1951 tot 1952 een avondcursus aan de Academie voor Beeldende Kunsten in Rotterdam en studeerde hij van 1952 tot 1958 aan academie Kunstoefening te Arnhem, waarnaast hij ook avondlessen en beeldhouwkunde volgt. In de jaren 70 was Gubbels verbonden aan de Willem de Kooning Academie in Rotterdam, samen met andere schilders en grafici als Hannes Postma en beeldhouwer Kees Franse. Eind 2004 begin 2005 had Klaas Gubbels een grote retrospectieve tentoonstelling van zijn werk in het Museum voor Moderne Kunst Arnhem. In verloop van tijd is het werk van Gubbels steeds abstracter geworden. Het valt in eerste instantie te bezien als eenkennig, vanwege het beperkte aantal visuele thema's. Maar dit is ook juist weer de kracht en charme van zijn kunstwerken. Daarnaast gebruikt hij voor deze onderwerpen een veelvoud aan technieken en materialen, zoals fotografie, litho, houtsnede, wandschildering, collage, objet trouvé, glas en metaal. Zijn werk heeft raakvlakken met kunstwerken van kunstenaars als Giorgio Morandi en Amadeo Modigliani en lijkt beinvloed door Marcel Duchamp, Man Ray en George Segal.</dc:description><dc:title>2 watervogels</dc:title><dcterms:extent>12.5 cm</dcterms:extent><dcterms:extent>18 cm</dcterms:extent><dc:creator>Gubbels, Klaas</dc:creator><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dc:identifier>1300</dc:identifier></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/1300"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1300"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01300/1000</edm:object><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01300/1000</edm:isShownBy><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>