<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0106"><dc:type>schilderij</dc:type><dc:creator>Brown, Tim</dc:creator><dc:description>Brown bracht zijn jeugd door op de boerderij van zijn ouders. Hij begon als kind te schilderen met de verf die zijn vader gebruikte om het huis mee op te knappen. Later moest hij de middelbare school verlaten om mee te helpen op het boerenbedrijf van zijn vader. Na de oorlog zwierf hij een tijdlang door de Verenigde Staten om in 1948 terug te keren naar het huis van zijn ouders. In 1950 trouwde hij. Zijn ouders stierven allebei in 1951. Om zijn twee kinderen iets te laten zien van zijn eigen jeugd begon hij opnieuw met schilderen. Hij schilderde eenvoudige afbeeldingen op oude planken en afvalhout. Deze werken hebben vooral zijn eigen leven op het platteland tot onderwerp, zoals vissen op de rivier, mensen die op het land werken en zijn hond. In 1968 stierf Browns vrouw en zijn beide kinderen verlieten de boerderij. Hij bleef alleen achter en zonderde zich daarna volslagen af van zijn omgeving. B bleef wel schilderen en zijn stijl bleef onveranderd. B beschouwt zichzelf helemaal niet als kunstenaar. Zijn schilderijen zijn een naïeve weergave van de werkelijkheid om hem heen. In de VS worden zijn schilderijen getypeerd als volkskunst. In Europa hangt zijn werk in musea en galeries en wordt B gezien als een modernist met een eigen verhaal. Brown leeft anno 2008 niet meer op zijn boerderij, maar in totale afzondering. Hij heeft alleen nog contact met zijn agent Tom Turner.</dc:description><dc:title>My fishing angels</dc:title><dcterms:extent>29.5 cm</dcterms:extent><dc:identifier>0106</dc:identifier><dcterms:created>1960</dcterms:created><dcterms:extent>40 cm</dcterms:extent><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dcterms:medium>olieverf op paneel</dcterms:medium></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0106"><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00106/1000</edm:object><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00106/1000</edm:isShownBy><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0106"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>