<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0093"><dcterms:extent>55 cm</dcterms:extent><dcterms:extent>38 cm</dcterms:extent><dc:title>marine / zeegezicht</dc:title><dc:description>James Sidney Edouard baron Ensor, was een Belgisch kunstschilder van het symbolisme.Hij was een dissonante individualist, niet makkelijk onder te brengen in een of andere kunststroming. Op zijn zeventiende liet hij zich in 1877 inschrijven aan de Koniklijke Academie voor Schone Kunsten te Brussel. Op zijn twintigste verliet hij de academie, met een niet zo schitterend resultaat. Het maakte hem boos en verbitterd en deze gemoedsstemming zou hij uitbeelden in sarcastische en satirische scènes. Hij keerde terug naar Oostende en maakte daar zijn beste schilderijen in de tijd tot 1917. Het werk van Ensor werd meermaals afgewezen, ook door kunstkring L'Essor. Hij voelde zich miskend, als het ware 'bemaskerd'. Hij besluit dan afstand te nemen van de objectieve realiteit en voortaan zijn eigen gang te gaan. James Ensor exposeert op de eerste tentoonstelling van 'Les Vingts' in 1884 met zes werken. Hij krijgt geringschattende kritiek, die slechts de techniek en niet de kunstwaarde van de werken betrof. Hij zal deze kritiek tot op de grond afbreken in zijn werk 'De Calvarie' met hemzelf aan het kruis, als slachtoffer van zoveel onbegrip, en de criticus als Romeins soldaat die zijn zijde doorsteekt. 1886 was een keerpunt in de artistieke evolutie van Ensors 'Licht'. Hij nam afstand van zijn sombere 'interieurs'. Hij maakte zijn erste etsen en het meesterwerk 'De kathedraal' (1886) waarmee hij even beroemd werd. Met 'Christus bedaart de storm' (1891) trof hij de roos in het modernisme. In 1888, Ensor is 28 jaar, begon hij aan 'De intrede van Christus in Brussel 1889'. Een monumentaal werk van 2.58 x 4.31 m. Dit werk heeft mythische proporties aangenomen in de geschiedenis van de moderne kunst. Het anticipeert, of is zelfs een aanzet tot het expressionisme uit de twintigste eeuw. De dikke lagen pigment die de lilliputachtige figuren vanuit de achtergrond naar voren drukken tot in de maskers in de voorgrond zijn bijna een groteske parodie op de vlakke ruimtes in de schilderijen van Les XX. Dit gedurfd schilderij, een anachronisme volgens de standaarden van 1889, moet een ware aanval betekend hebben op de eigentijdse schoonheidsconventies. Men moet ver vooruit gaan in de tijd, naar de brutale vervormingen van na 1945, om iets gelijkaardigs terug te vinden zoals in de werken van Willem de Kooning, Jean Dubuffet en de Cobra-beweging. In de vroege werken van Ensor is nog geen sprake van maskers. Maar naarmate hij zich genegeerd of afgewezen voelde door de kunstwereld, kwam hij er meer en meer tegen in verzet. Er ontstond een conflictsituatie tussen hem en de maatschappij, zodat hij sterk geladen beelden gebruikt zoals maskers, skeletten, de dood, caranal en travestieten om die maatschappij voor schut te doen staan. Vanaf 1888 gaat de toepassing van maskers in stijgende lijn. James Ensor stierf op 19 november 1949 in Oostende. Hij was en blijft nog altijd een omstreden figuur, én door zijn werk, én door zijn karakter én door zijn houding. Uitermate egocentrisch ingesteld en hooghartig heeft hij er velen de muren opgejaagd. Sommigen menen dat Ensor groter was als etser dan als schilder.</dc:description><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium><dc:identifier>0093</dc:identifier><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dcterms:created>1910</dcterms:created><dc:type>schilderij</dc:type><dc:creator>Ensor, James</dc:creator></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0093"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0093"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00093/1000</edm:isShownBy><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00093/1000</edm:object><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>