<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0338"><dcterms:medium>olieverf en reliëf</dcterms:medium><dcterms:extent>50.5 cm</dcterms:extent><dc:creator>Charchoune, Serge</dc:creator><dcterms:created>1926</dcterms:created><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dc:title>Stilleven met fles en glas</dc:title><dc:description>Serge Charchoune wordt in 1888 geboren in Boegoeroeslan (Rusland). Tussen 1908 en 1910 studeert hij in Moskou en ontmoet daar Larionev en Goncharova. In deze periode komt hij ook voor het eerst in contact met het werk van Picasso en Braque. Hij wordt opgeroepen voor militaire dienst maar deserteert in 1912 en wijkt uit naar Parijs. Hier bezoekt hij de Académie Russe en de Académie de la Palette waar hij in contact komt met kubisten als Le Fauconnier, Metzinger en Donoyer de Segonzac. In 1913 exposeert Charchoune bij de Salon des Indépendants. Gedurende de 1ste wereldoorlog verblijft hij in Barcelona alwaar hij via Francis Picabia bij de Dadaïstische beweging betrokken raakt. In 1917 besluit Charchoune zich aan te sluiten bij een Russisch regiment in Frankrijk en is tot het einde van de oorlog aan het front. Charchoune werkt actief mee aan enkele Dadaïstische tijdschriften en raakt bevriend met Man Ray en Marcel Duchamp. In 1921 breekt hij met het kubisme en trekt hij enige tijd naar Berlijn waar hij ornamentele kubistische werken schildert en kennismaakt met Iwan Puni en El Lissitzky en stromingen als het supprematisme en het constructivisme. In Berlijn exposeert hij o.a. bij Der Sturm galerie van Herward Walden en neemt hij deel aan de 'Ersten Russischen Kunstausstellung'. In 1923 keert hij terug naar Parijs waar hij via Ozenfant onder invloed komt van het purisme. Charchoune is lid van Cercle et Carré en Abstraction-Création en exposeert in 1967 in het Musée National d' Art Moderne in Parijs.</dc:description><dcterms:extent>61 cm</dcterms:extent><dc:identifier>0338</dc:identifier><dc:title>Nature Morte aux Verre et Blaireau</dc:title><dc:type>schilderij</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0338"><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00324/1000</edm:isShownBy><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0338"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00324/1000</edm:object><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>