<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0816"><dc:description>Zijn eerste schilderijen maakte hij als jongetje van twaalf. Met behulp van de verfdoos die hij kreeg van een oom. Met de fiets trok hij erop uit. Langs boederijen, Twentse essen, oude fabrieken, schuren en het Rijksmuseum Twenthe, waar hij onder de indruk raakte van de grote landschapsschilder Jan van Goyen. Voor 2,50 gulden verkocht hij zelf kleine landschapjes aan een lijstenmaker. Toch dacht hij er nooit over om van de kunst zijn beroep te maken. Na de oorlog werd hij lid van de Nieuwe Groep, het gezelschap Twentse kunstpioniers waartoe ook Remko Holltrop en Jan Broeze hoorden. Akkerman, als ambtenaar, was er een buitenbeentje. Maar wel 'de beste' volgens collega Jan Schoenaker uit Oldenzaal, 'en de enige van ons die landelijk is doorgebroken'. In 1957 kwam hij zelfs met een aantal van zijn oude kameraden in conflict, toen hij de provinciale Gerard Terborghprijs won. A werd gezien als een outsider zonder opleiding, een dilletant in een prijsvraag die toch eigenlijk alleen voor beroepskunstenaars was bestemd. In dezelfde periode - de jaren 50 - ligt het begin van zijn artistieke ontwikkeling. Een volstrekt eigen ontwikkeling van een steeds grotere vereenvoudiging, dwars tegen de destijds heersende stromingen in. A had niets met Cobra, wel met Mondriaan. De landschappen die hij in die jaren begon te maken, werden stap voor stap abstracter, leger en stiller. Totdat ergens in de jaren 70 elke herinnering aan de werkelijkheid verdwenen was en er niets anders overbleef dan monochrome vlakken op doek en een paar lijntjes op papier. Een onvermijdelijk proces, in zijn eigen woorden: 'ik heb me lang verzet, maar het is toch gebeurd. Ik kon er niet omheen, de vormen waren opgebruikt, versleten'. In de jaren 70 was het Edy de Wilde, directeur van het Stedelijk Museum in Amsterdam, die de kracht van dit geleidelijk groeiende ouevre zag. Schilderijen van A - gemiddeld zo'n zes per jaar - vonden steeds meer hun weg naar de grote kunstmusea in de randstad. Ook het Rijksmuseum Twenthe bouwde een mooie collectie op. Vooral de laatste jaren werd het stil rond Ben Akkerman. Nog stiller dan daarvoor. Er waren dagen dat je je afvroeg of hij nog leefde. Na zijn sterven wordt opnieuw de vraag actueel naar de betekenis van zijn leven en werk. Zelf, met de nuchterheid van de oude boekhouder, had hij daar ook een uitgesproken mening over: 'Als er in deze eeuw honderd goede kunstenaars zijn geweest en ik ben de negenennegentigste, dan is dat al veel meer dan ik had verwacht!'</dc:description><dc:identifier>0816</dc:identifier><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dc:type>schilderij</dc:type><dc:title>zonder titel</dc:title><dcterms:extent>87.5 cm</dcterms:extent><dc:creator>Akkerman, Ben</dc:creator><dcterms:extent>3.8 cm</dcterms:extent><dcterms:extent>87.25 cm</dcterms:extent><dcterms:created>1982</dcterms:created><dcterms:medium>olieverf op doek op paneel</dcterms:medium></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0816"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0816"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00816/1000</edm:isShownBy><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00816/1000</edm:object></ore:Aggregation></rdf:RDF>