<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0247"><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00247/1000</edm:object><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0247"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00247/1000</edm:isShownBy><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0247"><dc:creator>Jespers, Floris</dc:creator><dc:title>Nu de dos</dc:title><dcterms:created>1940</dcterms:created><dcterms:extent>23.5 cm</dcterms:extent><dc:type>tekening</dc:type><dcterms:medium>houtskool op papier</dcterms:medium><dc:description>Floris Jespers werd geboren in een Antwerps kunstenaarsgezin. Zijn vader Emile Jespers was beeldhouwer. Samen met zijn oudere broer Oscar ging hij al op jonge leeftijd naar de Academie. Oscar werd beeldhouwer en Floris schilder. Geruime tijd hadden de broers de kost verdiend met musiceren. Floris speelde cello. Zij traden op in music-halls enn schouwburgen. Tijdens een van hun optredens ontmoette Floris Paul van Ostaijen, die zijn grote vriend en bezieler zou worden. Van Ostaijen bracht hem in contact met de grote modernistische kunststromingen. De Antwerpse dichter vormde met Jespers, diens broer Oscar en een ander Antwerps schilder Paul Joostens 'de bond die wij zonder gezegeld papier gesloten hebben', een van de eerste modernistische groepen in Belgie. Van Ostaijen vermeldt Jespers trouwens in zijn bekende gedicht ?Singer?, terwijl hij diens tweejarig zoontje heeft vereeuwigd in ?Mark groet 's morgens de dingen?. In zijn aanvangsperiode (tot 1917) vertoont zijn werk veel gelijkenis met dat van Rik Wouters zowel wat zijn kleurenpalet betreft als qua thematiek. In 1918 volgt een radikale breuk. Kubistische elementen doen hun intrede en begin jaren 20 gaat hij ook constructivistische concepten hanteren en schildert hij af en toe abstracte werken. Maar het figuratieve blijft dominant. In die jaren 20 ontstaan trouwens zijn belangrijkste werken met hoogtepunten als 'Adam en Eva' (1924), Het schaakspel (1926), Bonjour Ostende (1927), Salut, messieurs! (1927), etc. De meningen over Floris Jespers blijven tot op heden verdeeld. Sommigen zien hem als een epigoon van vele meesters, anderen benadrukken dat hij in de navolging van vele stijlen steeds een zekere authenticiteit kon bewaren. In het voorjaar van 2005 bracht het PMMK in Oostende (sedert de fusie met het M.S.K. Oostende in 2008 gekend als KaZ) een voorlopig laatste hulde aan hem met een retrospectieve.</dc:description><dc:identifier>0247</dc:identifier><dcterms:extent>13 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>