<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0356"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0356"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00356/1000</edm:isShownBy><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00356/1000</edm:object></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0356"><dcterms:medium>olieverf op doek op paneel</dcterms:medium><dcterms:created>1900</dcterms:created><dc:title>landschapjes</dc:title><dc:description>De Laet was als kunstschilder autodidact. Hij schilderde figuren, genretaferelen en landschappen met een weemoedige sfeer. Zijn palet werd met de jaren helderder. Hij was lid van Eenigen, Als ik Kan, de Scalden, La Libre Esthétique en Vie Lumière. Tijdens de eerste wereldoorlog woonde hij tijdelijk in Groot-Brittannie. 
Hij groeide op aan de Falconrui in het Antwerpse Schipperskwartier waar zijn moeder een cafeetje uitbaatte. Hij was de achterbuur van de kunstenaarsfamilie Mortelmans en goed bevriend met kunstschilder Frans Mortelmans en diens broer, componist Lodewijk Mortelmans. Ondanks zijn passie voor schilderkunst interesseerde De Laet zich aanvankelijk meer voor muziek. Hij volgde lessen bij Peter Benoit en speelde als bijverdienste piano in het cafeetje van zijn moeder. 
Reeds in 1900 exposeerde hij in de Cornelis Landschotkapel met de anarchistengroep De Kapel. Hier ontmoette hij vele beginnende kunstenaars, zoals Eugeen van Mieghem, Henry van der Velde en Stijn Streuvels. De Laet noemde zichzelf één van de eerste socialistische kunstenaars. Na de oorlog oogste hij veel succes met zijn landschappen van de Kalmthoutse Heide en de Antwerpse Polders.</dc:description><dc:identifier>0356</dc:identifier><dcterms:extent>3 cm</dcterms:extent><dcterms:extent>19 cm</dcterms:extent><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:extent>25 cm</dcterms:extent><dc:creator>Laet, A. de</dc:creator></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>