<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1332"><dcterms:medium>eitempera op doek op paneel</dcterms:medium><dc:title>Bord</dc:title><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dc:creator>Kuitwaard, Christiaan</dc:creator><dc:description>Christiaan Kuitwaard kreeg zijn opleiding aan de Akademie Minerva te Groningen en aan de Hogeschool voor de Kunsten in Kampen. Vanaf 1991 exposeert hij regelmatig zijn werk. Christiaan Kuitwaard schildert alledaagse gebruiksvoorwerpen uit zijn directe omgeving. Sinds 2004 is er werk van Kuitwaard opgenomen in de vaste collectie van Museum Belvédère in Heerenveen. Rudy Hodel schrijft: ?Chr. Kuitwaard is gefascineerd door de grens van het zichtbare en onzichtbare. Als schilder balanceert hij op een fysieke grens, waardoor het lijkt alsof zijn geschilderde stillevens en landschappen tot stilstand zijn gekomen en de tijd buiten werking is. Hij is een klassieke schilder van de vertraging?. Susan van den Berg: ?Chr. Kuitwaard schildert de stilte. De schaduw is zijn onderwerp, het schimmenrijk zijn werkgebied. Hij is zo'n schilder voor wie het schilderen geen handeling is, maar een manier van leven. Dat heeft te maken met ervaring en beleving, maar ook met het besef dat de essentie van een onderwerp vooral door nuancering wordt bereikt?. K heeft zijn thematiek overzichtelijk ondergebracht in drie verschillende categoriëen: interieurs, stillevens en landschappen. Hij zegt: ?Het stilleven omvat de ruimte van je oog tot ongeveer anderhalve meter, het interieur gaat van anderhalf tot 6 of 7 meter en het landschap is van 7 meter tot oneindig?. Zijn werkwijze is eveneens aan analyse onderhevig: ?Als ik schilder denk ik in driëen, wit (licht), zwart (duister) en het grijs dat er tussenin zit. Daar kun je alles mee uitdrukken. Dat uitdrukken gebeurt met name door weglaten, want schilderen is relativeren?. Het recente werk is geschilderd in extreem sfumato, wat de relativering nog verder verhevigt. De laatste tijd (2010/11) experimenteert hij met wat hij noemt: white box painting project. In een tweezijdig (bovenkant en voorkant) geopende houten doos (white box) plaatst hij geisoleerde objecten als b.v. een tak, een bloem, etc. en maakt daarvan miniatuurtjes in olieverf op doek op verschillende momenten met verschillende belichtingen.</dc:description><dcterms:extent>24 cm</dcterms:extent><dcterms:extent>38.5 cm</dcterms:extent><dc:type>schilderij</dc:type><dc:identifier>1332</dc:identifier></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/1332"><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01332/1000</edm:object><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1332"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01332/1000</edm:isShownBy><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>