<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0784"><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:extent>100 cm</dcterms:extent><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium><dcterms:created>1969</dcterms:created><dc:title>schapen in de winter I</dc:title><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dc:identifier>0784</dc:identifier><dc:description>Han Jansen is geboren in Kloosterburen. Hij was van beroep graficus, schilder, fotograaf en beeldhouwer. Zijn favoriete onderwerpen waren het Groninger landschap met zijn boerderijen en koeien en de Waddenzee. Zijn stijl is surrealistisch en abstraherend. Hij verbleef in Groningen, Maastricht, Eelderwolde en vanaf 1985 in Nieuw Loosdrecht. Meer dan 10 jr. bepaalde H.J. het gezicht van het tijdschrift Noorderbreedte, het tijdschrift over het landschap, de cultuurhistorie, de natuur en het milieu van Friesland, Groningen en Drenthe. Hij verzorgde daar o.a. de indringende (tijdschrift)omslagen van Noord Nederlandse landschappen. Voorts was hij actief in de milieubeweging en deed hij kunstzinnige projecten met kleurstoffen in water, b.v. in de Dollard. Hij was autodidact. Zijn werk is geëxposeerd en in het bezit van o.a. het Museum Booymans in Rotterdam, Het Groninger Museum, het Museum Princessenhof in Leeuwarden, het Singermuseum in Laren. Vertegenwoordigd in de volgende bedrijfscollecties: Kunstcollectie KPN, Den Haag; TNT Post Kunstcollectie, Den Haag. De volgende instellingen hebben werk in stock: Art du Nord, Winsum.</dc:description><dc:creator>Jansen, Han</dc:creator></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0784"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0784"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00784/1000</edm:object><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00784/1000</edm:isShownBy></ore:Aggregation></rdf:RDF>