<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0347"><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00347/1000</edm:isShownBy><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0347"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00347/1000</edm:object><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0347"><dc:description>De Belgisch/Nederlandse schilder Raoul Hynckes volgde tussen 1907 en 1912 de opleiding aan de academie in Brussel en die in Mechelen. Hij schilderde aanvankelijk vooral romantische havengezichten langs de Belgische kust en het Vlaamse landschap. In 1914 werd hij opgeroepen voor militaire dienst aan het front, maar geschokt door het oorlogsgeweld deserteerde hij en vluchtte naar het neutrale Nederland waar hij de rest van zijn leven zou blijven wonen. In 1924 belandde hij in een artistieke crisis, waarna hij brak met het impressionisme en een groot deel van zijn werk vernietigde. Onder invloed van de Franse kubisten begon hij stillevens te schilderen waarin stijlkenmerken van het kubisme zijn terug te vinden. Hij bleef een aantal jaren in deze stijl werken. Geleidelijk veranderde zijn stijl van kubistisch naar magisch realistisch, waarin invloeden de 17de eeuwse schilderkunst zichtbaar zijn; zowel in de strakke penseelvoering als in de onderwerpkeuze. de thema's dood en vergankelijkheid kwamen vaak voor in zijn werk. Hij gebruikte elementen die refereren aan het vanitas-stilleven uit de 17de eeuw, zoals schedels, dode hazen, bloemen en vruchten. Na de Tweede Wereldoorlog begon Hynckes weer in de buitenlucht te schilderen: helder gekleurde landschappen en vreemd lege dorpsgezichten, w.s. beïnvloed door Giorgio de Chirico.
Regelmatig werkte Hynckes ook als boekbandontwerper en ontwerper van affiches. Bekendheid verwierf hij voorts door zijn autobiografische geschrift ?Vrienden van de middernacht?, verschenen in de reeks Privé-Domein.</dc:description><dc:creator>Hynckes, Raoul</dc:creator><dc:identifier>0347</dc:identifier><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium><dcterms:extent>90 cm</dcterms:extent><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dc:type>schilderij</dc:type><dc:title>stilleven vis op tafel</dc:title><dcterms:extent>65.5 cm</dcterms:extent></edm:ProvidedCHO></rdf:RDF>