<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1461"><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:created>1956</dcterms:created><dc:identifier>1461</dc:identifier><dc:creator>Kat, Otto B. de</dc:creator><dcterms:extent>15.5 cm</dcterms:extent><dcterms:medium>sepiatekening</dcterms:medium><dc:title>Mieke</dc:title><dc:description>Opgegroeid in Haarlem ging hij na werkzaam te zijn geweest als bouwkundig tekenaar, zich in de jaren 20 van de vorige eeuw steeds meer toeleggen op het schilderen. Zijn eerste tentoonstelling was in 1933 samen met Paul Citroen. Belangrijke thema's in zijn schilderijen, tekeningen en grafiek zijn interieurs, stillevens, stadsgezichten en landschappen, waarvan veel in Frankrijk ontstonden waar hij 's zomers verbleef van 1965 tot 1985.
Als actief in het kunstenaarsleven was hij een van de oprichters van de Hollandse Aquarellistenkring en een poos voorzitter van Arti en Amicitiae. Ook schreef hij kunstkritieken voor o.a. Het Vrije Volk en het Haarlems Dagblad. Van 1955 tot 1972 was hij docent schilderen aan de Rijksacademie van Beeldende Kunsten in Amsterdam. Tussen 1967 en 1975 was hij nauw betrokken bij het opzetten van Museum Henriette Polak in Zutphen.
Musea met werk van De Kat in hun collectie: De Hallen Haarlem, Stadsgalerij Heerlen, Museum Henriette Polak Zutphen, Universiteitsmuseum Groningen, Museum De Wieger Deurne, Museum Belvédère Heerenveen.</dc:description><dcterms:extent>12 cm</dcterms:extent><dc:rights>Rights reserved</dc:rights></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/1461"><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/1461"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01461/1000</edm:object><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/01461/1000</edm:isShownBy><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>