<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0204"><dc:description>Zijn studie bouwkunde verhinderde niet dat Kimpe op literair gebied actief werd. Vanaf 1904 verschenen in het studentenblad 'De Goedendag' sonnetten en literaire beschouwingen. Vanaf 1900 was hij regelmatig te vinden in Sint Martens Latem, het kunstenaarsdorp waar in het begin van de 20ste eeuw het Vlaamse expresionisme vorm kreeg. Met Frits van den Berghe en Gustave de Smet stelde Kimpe een manifest op tegen het luminisme, dat in hun ogen de vorm in de schilderkunst verwaarloosde. Als Vlaamse activist was Kimpe tijdens WO1 betrokken bij de beweging die streefde naar een 'Groot Nederland'. Na WO1 vluchtte Kimpe naar Nederland. Hij was ter dood veroordeeld om zijn lidmaatschap van de de Raad van Vlaanderen. In de jaren 1929-1932 verbleef Kimpe meerdere malen voor een langere tijd in Parijs. Ook reisde hij door Duitsland, Italie, Oostenrijkl en Spanje. In Italie kwam hij in contact met Otto van Rees, die hem in Parijs introduceerde bij Picasso, Chagall en Torres Garcia. Hij werd lid in Parijs van de Surindépendants en exposeerde met hen. De Parijse jaren leidden tot het ontstaan van een aantal abstracte schilderijen. Overigens zijn abstracte schilderijen niet typerend voor het werk van Kimpe. Hij is vooral bekend geworden door het verbeelden van het Zeeuwse leven. Hij schilderde markante figuren in Zeeuwse dracht. De realistische weergave van de typen uit de jaren 30 werd gecombineerd met een strakke compositie en het gebruik van steeds terugkerende attributen. Als decorstukken van een voorstelling in het volkstoneel, plaatste Kimpe zijn mensen met hun grote handen tegen een eenvoudige donkere achtergrond of voor een reepje zee met schepen en een horizon met molens. In 1940 gingen tijdens een bombardement op Middelburg ruim 200 van zijn werken verloren. In 1945 werd hij om zijn sympathie voor de Duitsers enige tijd geinterneerd in kamp ?de witte driehoek? in Rilland-Bath. Na de oorlog werden zijn schilderijen meer gestileerd; de lijnen werden strakker en de achtergrond meer en meer geabstraheerd van de werkelijkheid. Het typisch Zeeuwse van de figuurstukken van vóór 1950 ging verdwijnen. Het kleurgebruik werd feller en contrastrijker. Naast schilderijen zijn van Kimpe ook glas-in-loodramen bekend. Religieuze schilderijen en tekeningen van Bijbelse taferelen vormen een aparte, minder bekende categorie in het werk van Kimpe.</dc:description><dc:type>schilderij</dc:type><dc:title>maisons de pecheurs</dc:title><dc:identifier>0204</dc:identifier><dcterms:medium>olieverf op doek</dcterms:medium><dcterms:extent>80.5 cm</dcterms:extent><dcterms:extent>55.5 cm</dcterms:extent><dc:creator>Kimpe, R.J.P.</dc:creator><dc:rights>Rights reserved</dc:rights></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0204"><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00204/1000</edm:isShownBy><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0204"/><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00204/1000</edm:object></ore:Aggregation></rdf:RDF>