<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0142"><dc:creator>Huszar, Vilmos</dc:creator><dc:rights>(c) Pictoright</dc:rights><dc:title>compositie</dc:title><dcterms:extent>99 cm</dcterms:extent><dcterms:medium>olieverf op kampeertafel</dcterms:medium><dc:identifier>0142</dc:identifier><dc:type>kunstobject</dc:type><dc:description>Huszár is het pseudoniem voor Herz. Na een opleiding tot wanddecorateur in Boedapest, verliet hij Hongarije in 1904 om zijn studie voort te zetten aan de kunstacademie van München. Daar leerde hij de Nl kunstenares Anna Egter van Wissekerke kennen die hem in 1905 uitnodigde 3 maanden in Den Haag te verblijven. Hij ontmoette zo, behalve vele notabelen, ook zijn a.s. echtgenote freule Jeanne van Teylingen met wie hij in 1909 trouwde. Tussen 1906 en 1917- door hemzelf zijn moderne periode genoemd - experimenteerde hij met vele stijlen: divisionisme van Matisse, fauvisme, symbolisme, futururisme, expressionisme en het synthetisme van De Nabis. Na contacten met kunstpedagoog Henk Bremmer vestigt hij zich in 1909 in Voorburg als kunstschilder. Evenals veel andere schilders van zijn tijd doorloopt hij een veelvoud van stijlen in de vorm van een systematisch onderzoek.Eind 1917 komt zijn eerste zuiver abstracte werk tot stand: Compositie VI, een linosnede. Omstreeks 1916 kwam hij in contact met Theo van Doesburg. Huszar schreef over hem: ?ken je de werken van Van Doesburg, hij schrijft ook en nogal goed?. In 1916 schreef Van Doesburg in een brief dat Huszar al een tijdje rondliep met het plan zich 'te combineren' met Mondriaan, Van der Leck en anderen. Van Doesburg, die eerder dat jaar ruzie kreeg met enkele leden van de eerder dat jaar opgerichte kunstenaarsvereniging De Anderen, besloot hierop samen met Huszar, Van der Leck en Mondriaan de groep 'bewust abstracten' of 'werkelijk anderen' op te richten. Dit zou leiden tot de oprichting van het tijdschrift De Stijl in 1917. Huszars eerste bijdrage was het logo ervan en zijn reeks artikelen 'Aesthetische beschouwingen'. In november 1918 onderschreef hij het Eerste Manifest van De Stijl. In 1919 trok Huszar zich om onduidelijke redenen uit De Stijl terug. In de jaren daarna maakt hj veel interieurontwerpen die op te vatten zijn als totaalkunstwerk, waarvan de kleuren en vormen nauwkeurig op elkaar zijn afgestemd. In zijn abstracte periode bleef hij nog steeds naturalistische werken schilderen, met name portretten. Hetzelfde geldt voor de ontwerpen die hij in 1926 maakte in opdracht van het Amerikaanse sigarettenmerk Miss Blanche. Naast een geometrisch-abstract beeldmerk ontwierp hij voor de verpakking een portret van een rokende dame. Opdrachten als deze verdedigde hij door op te merken dat hij 'juist op straat het groote publiek waarvan de meeste nooit naar musea gaan' kon bereiken.Huszars laatste jaren verliepen niet erg fortuinlijk. Slecht ter been kwam hij het huis bijna niet meer uit, waardoor hij veel vrienden uit het oog verloor. Huszar overleed op 76 jarige leeftijd en werd begraven op de Gemeentelijke Begraafplaats Oostergaarde in Harderwijk.</dc:description><dcterms:created>1917</dcterms:created></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0142"><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00142/1000</edm:isShownBy><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00142/1000</edm:object><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0142"/></ore:Aggregation></rdf:RDF>