<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0159"><dcterms:created>1945</dcterms:created><dc:description>Van den Berg bezocht als zoon van een smid de Ambachtsschool. Hij werd huisschilder maar maakte ook schilderijen. Van 1930 tot 1933 volgde hij de avondopleiding Tekenen en Schilderen aan Academie Minerva in Groningen. Hij had er les van o.a. Jan Altink. Na deze opleiding zette hij met Oscar Gubitz een reclamebureau op. In 1937 ontdekte Hendrik Werkman zijn schilderwerk en stimuleerde hem daarmee verder te gaan. Vanaf 1933 huurde Van den Berg de theekoepel in het Sterrebos in Groningen als atelier en legde hij zich volledig toe op het kunstenaarschap. In 1943 trouwde hij met Fie, de dochter van Hendrik Werkman. Hij bezocht na de tweede wereldoorlog een aantal keren Parijs en volgde daar lessen aan de Académie de la Grande Chaumière. Van den Berg scheidde van zijn vrouw en verhuisde in 1954 naar Amsterdam, waar hij een atelier had aan de Brouwersgracht. De theekoepel in Groningen hield hij aan. Aanvankelijk maakte hij vrije schilderijen, maar zijn stijl ontwikkelde zich via het naturalisme via het impressionisme en het kubisme naar het constructivisme. Van den Berg leed aan het syndroom van Guillan-Barré, waardoor hij vanaf 1966 ongeveer tien jaar uit de roulatie was. Later hervatte hij zijn werk dat nog abstracter was dan daarvoor. Naast schilderijen maakte Van den Berg ook als autodidactisch beeldhouwer diverse sculpturen.</dc:description><dcterms:medium>tekening op papier</dcterms:medium><dc:creator>Berg, Siep van den</dc:creator><dc:identifier>0159</dc:identifier><dcterms:extent>29 cm</dcterms:extent><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dc:title>portret van Gerrit Benner</dc:title><dcterms:extent>21 cm</dcterms:extent><dc:type>tekening</dc:type></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0159"><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00159/1000</edm:object><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0159"/><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00159/1000</edm:isShownBy><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>