<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0652"><dc:description>Sjoerd Dirk Janzen groeit op in het Friese Oosterbierum, waar zijn ouders een boerenbedrijf hebben. Zijn moeder stuurt het energieke buitenkind in de winter naar teken- en schildercursussen van de Famous Artists School. Een dubbele bedstee fungeert als atelier, Sjoerd maakt er portretten van mensen en dieren. Een aantal jaren beoefent hij op hoog niveau de kaatssport, maar als twintiger kiest hij definitief voor het kunstenaarschap. In 1984 studeert hij af aan de Academie Minerva in Groningen en vertrekt hij voor een jaar naar New York. Hij kiest er bewust voor een leven in de marge tussen de daklozen. De indrukken van dit ellendige uitzichtloze bestaan verwerkt hij in indringende krijttekeningen. Sinds de jaren 90 woonde en werkte Sjoerd Janzen afwisselend in de rustige provinciestad Groningen en de dichtbevolkte agressieve metropool Berlijn. In zijn atelier in de Berlijnse wijk Kreutzberg ontstaat een aantal werken in conté en inkt op bijzonder groot formaat papier, met religieuze thema's in een eigentijdse verbeelding. 
De beelden uit het verleden die opdoemen door associaties in de actuele wereld dienen als uitgangspunt voor een hernieuwde verwerking in krijt en inkt.</dc:description><dcterms:extent>338 cm</dcterms:extent><dcterms:created>2004</dcterms:created><dc:rights>Rights reserved</dc:rights><dcterms:extent>266 cm</dcterms:extent><dc:identifier>0652</dc:identifier><dc:title>Simson en delilah</dc:title><dc:type>schilderij</dc:type><dcterms:medium>conté en inkt op papier</dcterms:medium><dc:creator>Janzen, Sjoerd</dc:creator></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/museum-belvedere/0652"><edm:isShownBy>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00652/1000</edm:isShownBy><edm:rights rdf:resource="http://www.europeana.eu/rights/rr-f/"/><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/museum-belvedere/0652"/><edm:object>https://media.delving.org/thumbnail/dcn/museum-belvedere/00652/1000</edm:object><edm:dataProvider>Museum Belvédère</edm:dataProvider></ore:Aggregation></rdf:RDF>