<rdf:RDF xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:edm="http://www.europeana.eu/schemas/edm/" xmlns:nave="http://schemas.delving.eu/nave/terms/" xmlns:ore="http://www.openarchives.org/ore/terms/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"><edm:ProvidedCHO rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/document/rijksakademie/3217"><dc:type>ets</dc:type><dc:title>In Felix</dc:title><dc:date>1888</dc:date><edm:type>TEXT</edm:type><dc:format>hoogte 39.6 CM</dc:format><dc:subject>Felix Meritis Amsterdam</dc:subject><dc:subject>visual arts</dc:subject><dc:subject>education</dc:subject><dc:subject>figuren</dc:subject><dc:source>Rijksakademie van beeldende kunsten</dc:source><dc:creator>Nicolaas van der Waay</dc:creator><dc:description>In portefeuille met de tekst: "Olim meminisse juvabit! De dagen van Felix zijn geteld; wie weet of op de banken, alwaar zoo menig jong Amsterdammer het teekenen naar het pleisterbeeld, of de beginselen der perspectief geleerd heeft, niet weldra andere gedaanten zullen nederzitten, en de dienaren van Apollo en de Muzen zullen hebben plaats gemaakt voor de vereerders van Mercurius en Plutus? Thans heet het, met geringe verandering van Schimmels woorden, in 1877 door Mevrouw Kleine bij het eeuwfeest der Maatschappij voorgedragen: Reeds meer dan honderd jaren Van vreugd en droefenis Zijn U voorbij gevare, U, Felix Meritis! Doch, gelijk het meer gaat, vooral in de menschenwereld, overleven honderdjarigen zelden een groote spoanne tijds het door hen beleefde en dankbaar genoten eeuwfeest. Reeds eenmaal stond de Maatschappij Felix Meritis op het punt te bezwijken voor den druk der revolutie-tijden en onder de onverschilligheid harer leden. Die kwijning ging voorbij, terwijl de nog geen vijf-en-twintigjarige, met nieuwe levenskracht bezield, voortaan de deuren harer woning voor alle begrippen, alle vragen, die het leven van den tijd beroeren, openstelde. En nu? Nu vraagt zij ten tweede male aan de hoofdstad des rijks: Wat zult gij doen met mij en mijn huis? Laat ons hopen, dat het aantwoord op die vraag zóo moge uitvallen, dat de band, waardoor Felix Meritis zooveel jaren met de Muzen is, verbonden geweest, niet worde verbroken!" Tekenles: drie mannen met tekenborden, naar rechts zittend op een bank, aan het werk. De man vooraan draagt een hoge hoed. Onder de ets staat: In Felix.</dc:description><dc:subject>man</dc:subject><dc:language>Nederlands</dc:language><dc:subject>artists associations</dc:subject><dc:format>breedte 27.9 CM</dc:format><dc:publisher>Rijksakademie van beeldende kunsten</dc:publisher><dc:identifier>3217</dc:identifier><dc:subject>kunstenaar</dc:subject><dc:subject>artists materials</dc:subject><dc:format>Breedte 2 17.2 CM</dc:format><dc:subject>hoofddeksel</dc:subject><dc:format>Hoogte 1 22.9 CM</dc:format><dc:subject>hoed</dc:subject></edm:ProvidedCHO><ore:Aggregation rdf:about="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/rijksakademie/3217"><edm:rights rdf:resource="http://rightsstatements.org/page/InC/1.0/?language=nl"/><edm:isShownAt rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/aggregation/rijksakademie/3217"/><edm:isShownBy rdf:resource="https://rabk.adlibhosting.com/wwwopacx/wwwopac.ashx?command=getcontent&amp;server=images&amp;value=/kerncollectie/3217%20A.jpg"/><edm:object rdf:resource="https://rabk.adlibhosting.com/wwwopacx/wwwopac.ashx?command=getcontent&amp;server=images&amp;value=/kerncollectie/3217%20A.jpg"/><edm:aggregatedCHO rdf:resource="http://data.collectienederland.nl/resource/document/rijksakademie/3217"/><edm:dataProvider>Rijksakademie van beeldende kunsten</edm:dataProvider><edm:provider>Rijksdienst voor het Cultureel Erfgoed</edm:provider></ore:Aggregation></rdf:RDF>